{
    "proposicoes": {
        "proposicao": [
            {
                "title": "PL 3616/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, e a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, para tipificar ou agravar as penas dos crimes de inc\u00eandio quando em lavoura, pastagem, floresta ou demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T13:15:10Z",
                "autores": "C\u00e9lio Silveira",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3613/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.620, de 15 de julho de 2023, para incluir medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 escravid\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T11:42:25Z",
                "autores": "Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3612/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, que \u201cregulamenta o \u00a7 5\u00ba do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o, disp\u00f5e sobre o aproveitamento de pessoal amparado pelo par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 51, de 14 de fevereiro de 2006, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para estimular as mobiliza\u00e7\u00f5es sociais de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade, pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, com \u00eanfase em campanhas de preven\u00e7\u00e3o ao uso prejudicial de \u00e1lcool, tabaco e outras drogas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T11:42:25Z",
                "autores": "Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3610/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de 10% dos impostos recolhidos das apostas esportivas online, apostas BET, cassinos online e demais apostas regulamentadas no Brasil para a cria\u00e7\u00e3o de um fundo destinado ao combate aos efeitos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T11:11:27Z",
                "autores": "J\u00falio Oliveira",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3609/2024",
                "ementa": "Transfere para o dom\u00ednio do Estado de Rond\u00f4nia as terras pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o nele localizadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T11:02:29Z",
                "autores": "Cristiane Lopes",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3607/2024",
                "ementa": "Estabelece medidas para a promo\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego e empreendedorismo para pessoas com defici\u00eancia, mediante a celebra\u00e7\u00e3o de acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre o Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego e o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T09:36:55Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3606/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de crimes ambientais) e n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 (Lei de Crimes Hediondos), para recrudescer a pena de quem provoca inc\u00eandio em floresta ou em demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, bem como para tornar este crime hediondo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-18T08:45:36Z",
                "autores": "Rafael Prudente",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3605/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Padre, a ser celebrado anualmente no dia 4 de agosto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T21:12:21Z",
                "autores": "Chris Tonietto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3604/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.114, de 9 de dezembro de 2009, que Cria o Fundo Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima, para permitir o investimento de recursos no desenvolvimento de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) e da intelig\u00eancia artificial (IA) na preven\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio em ambientes naturais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T17:59:00Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3598/2024",
                "ementa": "\u201cEstabelece a normas para utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de moto entregadores das empresas prestadoras de servi\u00e7o por app\u201d",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T15:18:23Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3597/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre direitos trabalhistas na execu\u00e7\u00e3o de contratos administrativos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, promovendo a dignidade e a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T15:06:27Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3595/2024",
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo federal a transferir recursos financeiros destinados a reformas em escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com comprometimento estrutural decorrente de eventos clim\u00e1ticos no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T15:06:27Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3594/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.356, de 27 de dezembro de 2001, que disp\u00f5e sobre o Quadro de Pessoal e o Plano de Carreira do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e veda a atua\u00e7\u00e3o, como advogado, de servidor ocupante de cargo do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T14:49:00Z",
                "autores": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3593/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de alimentos ultraprocessados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T14:44:05Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3592/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 8.629, de 25 de fevereiro de 1993, e a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para estabelecer a reincidente participa\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio no cometimento de crimes ambientais como causa de desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T12:36:00Z",
                "autores": "Camila Jara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3591/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade na Escola.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T11:56:21Z",
                "autores": "Lucyana Gen\u00e9sio",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3588/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa do trabalho presencial em dias em que os n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica excedam os padr\u00f5es recomendados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para a qualidade do ar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-17T11:07:46Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna;S\u00e2mia Bomfim;Glauber Braga",
                "partido": "PSOL ;PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3585/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 14.850, de 2024, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Qualidade do Ar, para dispor sobre o Plano para Epis\u00f3dio Cr\u00edtico de Polui\u00e7\u00e3o do Ar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T19:51:55Z",
                "autores": "Andr\u00e9 Figueiredo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3584/2024",
                "ementa": "Estabelece a proibi\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de cotas em processos seletivos para especializa\u00e7\u00e3o, em resid\u00eancia m\u00e9dica, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do curso de medicina.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T17:40:37Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3583/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pontos de apoio para motorhomes em \u00e1reas urbanas e rodovi\u00e1rias, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T17:37:30Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3582/2024",
                "ementa": "Aprova o zoneamento agroecol\u00f3gico da cana-de-a\u00e7\u00facar em \u00e1reas antropizadas (desmatadas) e aptas ao plantio nos Biomas Amaz\u00f4nia, Pantanal e Bacia do Alto Paraguai e determina aos Bancos de Fomento o estabelecimento de normas para as opera\u00e7\u00f5es de financiamento ao setor sucroalcooleiro, nos termos do zoneamento",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:33:00Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3581/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Fornecimento de \u00d3culos Falantes \u2013 PNFOF, que visa auxiliar a leitura por Ind\u00edgenas com Defici\u00eancia Visual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:30:41Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3580/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.634, de 2 de maio de 1979, que disp\u00f5e sobre a Faixa de Fronteira, e a Lei n\u00ba 13.019, de 31 de julho de 2014 que estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para dispor sobre a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Minist\u00e9rio da Defesa para a atua\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil em terras federais em posse ind\u00edgena localizadas na faixa de fronteira.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:27:04Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3579/2024",
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, para estender o prazo de inscri\u00e7\u00e3o de ocupa\u00e7\u00f5es em im\u00f3veis da Uni\u00e3o at\u00e9 11 de setembro de 2023, visando \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de posses informais e ao aumento da base de arrecada\u00e7\u00e3o patrimonial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:23:50Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3578/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.629, de 25 de fevereiro de 1993, para dispor sobre os casos de esbulhos possess\u00f3rios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:22:59Z",
                "autores": "Z\u00e9 Silva",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 3577/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate a Inc\u00eandios Criminosos em Situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia Ambiental e Calamidade P\u00fablica, e disp\u00f5e sobre agravantes penais para crimes de dano e coopera\u00e7\u00e3o criminosa nesses per\u00edodos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T16:12:41Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3576/2024",
                "ementa": "Tipifica a les\u00e3o corporal contra candidato a cargo eletivo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T15:15:13Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3575/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de compensa\u00e7\u00e3o financeira pela Uni\u00e3o, para profissionais e para familiares e dependentes de membros dos sistemas de Seguran\u00e7a P\u00fablica Federal, Estadual e Distrital, mortos ou lesionados em servi\u00e7o, ou em virtude dele, e altera\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 13.756, de 12 de dezembro de 2018, para prever a possibilidade de pagamento da referida indeniza\u00e7\u00e3o com recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T14:50:35Z",
                "autores": "Coronel Ulysses",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3574/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para agravar as penalidades aos condutores que dirigirem sob influ\u00eancia de \u00e1lcool.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T13:37:07Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3573/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.426, de 30 de mar\u00e7o de 2017, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de controle da natalidade de c\u00e3es e gatos, para fomentar a ado\u00e7\u00e3o de animais abandonados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T13:29:24Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3572/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para aumentar a pena do crime de prevarica\u00e7\u00e3o quando praticado no contexto de den\u00fancias de ass\u00e9dio moral, ass\u00e9dio sexual ou importuna\u00e7\u00e3o sexual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T13:28:09Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3571/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para aumentar as penas para crimes de inc\u00eandio florestal criminoso, especialmente em \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, e estabelece agravantes para a reincid\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T12:49:30Z",
                "autores": "Simone Marquetto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3569/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de pneus ressolados em ve\u00edculos de transporte de carga e de passageiros em rodovias federais e estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T11:15:51Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Augusto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3568/2024",
                "ementa": "Torna lei o direito ao esquecimento, sendo dever a remo\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o ofensiva \u00e0 honra ap\u00f3s o decurso de 5 anos a contar da publica\u00e7\u00e3o, sob pena de multa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T11:03:23Z",
                "autores": "Pr. Marco Feliciano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3566/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.303, de 30 de junho de 2016, para estabelecer novo par\u00e2metro para presun\u00e7\u00e3o de inexequibilidade das propostas apresentadas nas licita\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T10:30:24Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3565/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de cr\u00e9dito rural para propriedades embargadas por uso ilegal de fogo ou por impedir a regenera\u00e7\u00e3o natural de \u00e1reas de florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T10:03:42Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3564/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o aumento das penas previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para os crimes de inc\u00eandio criminoso em \u00e1reas florestais e rurais, estabelece multas, proibi\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de cr\u00e9dito, confisco de \u00e1reas utilizadas na pr\u00e1tica criminosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-16T10:02:04Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3562/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 4\u00ba-B \u00e0 Lei n\u00ba 13.874, de 20 de setembro de 2019, para dispor sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira em caso de proibi\u00e7\u00e3o legal com efeito retroativo de bens legalmente adquiridos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T19:17:16Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3561/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n \u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, que \u201cdisp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimentos dos c\u00e2nceres de colo uterino, de mama e colorretal no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\u201d, para determinar a considera\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual da mulher.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T18:32:04Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 3560/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 233 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), estabelecendo par\u00e2metros objetivos sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o de nudez p\u00fablica, incluindo exce\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, culturais, cient\u00edficas ou educativas que respeitem o interesse p\u00fablico e normas locais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T16:50:40Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3558/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.629, de 25 de fevereiro de1993, para condicionar a cria\u00e7\u00e3o de novos assentamentos ao cumprimento de \u00edndices de ocupa\u00e7\u00e3o regular e produtividade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T14:14:55Z",
                "autores": "Coronel Fernanda",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3557/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 244 do C\u00f3digo de Processo Penal, para modificar a hip\u00f3tese de busca pessoal de fundada suspeita para m\u00ednima suspeita.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T13:55:39Z",
                "autores": "Coronel Fernanda",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3556/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.944, de 31 de julho de 2024 (Pol\u00edtica Nacional de Manejo Integrado do Fogo), para vedar a concess\u00e3o de cr\u00e9dito e o recebimento de subven\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico ou de pr\u00eamios relacionados a seguro a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que fizer o uso irregular do fogo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T10:34:16Z",
                "autores": "Camila Jara;Duarte Jr.;Duda Salabert;Amom Mandel",
                "partido": "PT ;PSB ;PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3555/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a devolu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de valores esquecidos em institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e financeiras, via PIX, com chave de CPF.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-13T08:57:09Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3554/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 14.790, de 29 de dezembro de 2023 que disp\u00f5e sobre a modalidade lot\u00e9rica denominada apostas de quota fixa; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T22:13:09Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3553/2024",
                "ementa": "Institui a Carteira de Identidade da Pessoa com Epilepsia \u2013 Cipe \u2013 em todo pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T16:55:00Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3552/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a S\u00edndrome de Koolen de Vries - KDVS.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T16:12:28Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3551/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de afixa\u00e7\u00e3o de placa informativa e divulga\u00e7\u00e3o por meio de sistema de escrita t\u00e1til, v\u00eddeos com \u00e1udios explicativos e em Libras em todas as institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade de natureza p\u00fablica em todo Pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T16:10:12Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3549/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Dupla Excepcionalidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T15:19:40Z",
                "autores": "Lucyana Gen\u00e9sio",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3548/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate ao Capacitismo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T15:17:49Z",
                "autores": "Lucyana Gen\u00e9sio",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3547/2024",
                "ementa": "Versa sobre a obrigatoriedade das concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica em desenvolver medidas para conscientiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a em caso de acidentes relacionados \u00e0 rede el\u00e9trica envolvendo eventos clim\u00e1ticos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T14:38:06Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3546/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de leite de forma gratuita para crian\u00e7as at\u00e9 tr\u00eas anos, inscritas no Cadastro \u00danico (Cad\u00danico), com intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose ou alergias \u00e0 prote\u00edna do leite, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T14:23:30Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3545/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, cria mecanismos para o combate de fraudes banc\u00e1rias, amplia a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor banc\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T14:10:32Z",
                "autores": "Kiko Celeguim;Guilherme Boulos",
                "partido": "PT ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3544/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, e a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, para dispor sobre a garantia de atendimento tempestivo a benefici\u00e1rios de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e para tratar da compet\u00eancia da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar de fiscalizar a qualidade da assist\u00eancia prestada pelas operadoras e prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T12:30:25Z",
                "autores": "Meire Serafim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3543/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n.\u00ba 14.790, de 29 de dezembro de 2023, para dispor sobre a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de aviso de advert\u00eancia em publicidades relacionadas \u00e0 loteria de apostas de quota fixa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T12:08:20Z",
                "autores": "Leonardo Gadelha",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3542/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para dispor sobre a dedu\u00e7\u00e3o das despesas com alimenta\u00e7\u00e3o animal no Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T11:45:29Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3541/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para dispor sobre o prazo do pedido principal ap\u00f3s a concess\u00e3o da tutela cautelar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T11:01:20Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3540/2024",
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o de despesas com a compra de aparelhos auditivos no Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-12T10:51:29Z",
                "autores": "Mauricio Neves",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3538/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 (Lei dos Crimes Hediondos), para tornar hediondos os crimes de tr\u00e1fico de pessoas e roubo circunstanciado pelo emprego de explosivo ou de artefato an\u00e1logo que cause perigo comum.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T21:24:53Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3537/2024",
                "ementa": "Altera o art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para agravar as regras dos regimes de progress\u00e3o de pena para apenados condenados pela pr\u00e1tica dos crimes de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T21:19:24Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3536/2024",
                "ementa": "Agrava as penas de crimes cometidos por integrantes de organiza\u00e7\u00f5es criminosas.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.850 de 2013.",
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T21:05:03Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3535/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, para tratar de contratos de compra e venda de im\u00f3veis situados em empreendimentos imobili\u00e1rios com vagas de garagem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T21:02:16Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3534/2024",
                "ementa": "Estabelece regras especiais para a pris\u00e3o preventiva de membros de fac\u00e7\u00f5es criminosas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T20:58:48Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3533/2024",
                "ementa": "Institui o Plano Ind\u00fastria Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T20:55:12Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3532/2024",
                "ementa": "Veda a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito por \u00f3rg\u00e3o ou membro pertencente ao Poder Judici\u00e1rio e tipifica essa conduta como crime de abuso de autoridade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T20:42:11Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3531/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para dispor sobre a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria fundada em dano material ou moral decorrente de ato il\u00edcito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T20:21:07Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3530/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5e sobre inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e industrial de produtos de origem animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T20:16:39Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3529/2024",
                "ementa": "OBRIGA AS EMPRESAS DO SETOR T\u00caXTIL A IDENTIFICAREM AS PE\u00c7AS DE VESTU\u00c1RIO PRODUZIDAS COM ETIQUETAS EM BRAILE OU OUTRO MEIO ACESS\u00cdVEL QUE ATENDA AS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA VISUAL, BEM COMO A DISPONIBILIZAREM INFORMA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS SOBRE O PRODUTO POR MEIO DE QR CODE EM TODO TERRIT\u00d3RIO NACIONAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS..",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T19:58:49Z",
                "autores": "Reimont",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3528/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional e digital nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica, psicol\u00f3gica e patrimonial de alunos, professores e funcion\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T18:12:19Z",
                "autores": "Pr. Marco Feliciano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3527/2024",
                "ementa": "Declara o \"Queijo do Maraj\u00f3\", um queijo feito a partir do leite cru de b\u00fafala e fermenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea produzido na Ilha do Maraj\u00f3, no Estado Par\u00e1, como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T18:11:12Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Priante",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3525/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para assegurar \u00e0 parturiente o direito de ser acompanhada por um profissional de fotografia e filmagem de sua escolha durante o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T16:41:28Z",
                "autores": "Luiz Lima",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3524/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a H\u00e9rnia da Parede Abdominal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T15:47:17Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3523/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos do Estatuto das Cidades para facilitar o planejamento urbano municipal e fortalecer os planos diretores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T15:23:28Z",
                "autores": "Tarc\u00edsio Motta",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3521/2024",
                "ementa": "Nomea\u00e7\u00e3o do Viaduto da BR-116, sob a Avenida Maria Catarina Cimini, em Caratinga, em Homenagem ao Senhor Humberto Luiz Salustiano Costa:",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T14:04:40Z",
                "autores": "Ros\u00e2ngela Reis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3520/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Cerveja.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T13:43:44Z",
                "autores": "Pedro Jr",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3519/2024",
                "ementa": "Institui a realiza\u00e7\u00e3o do exame \"Teste Molecular de DNA\" em rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as de at\u00e9 um ano e meio de idade para identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome do X-Fr\u00e1gil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T12:45:37Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3518/2024",
                "ementa": "Veda a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, de publicidade e de marketing da loteria de apostas de quota fixa.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 14.790, de 2023.",
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T11:59:34Z",
                "autores": "Gleisi Hoffmann",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3515/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de Pasta de Amendoim aos detentos do Sistema Prisional .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-11T11:24:16Z",
                "autores": "Adilson Barroso",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3514/2024",
                "ementa": "Revoga a al\u00ednea \u201ch\u201d do inciso II, par\u00e1grafo 1\u00b0 do Art. 250 do decreto-lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, e acrescenta o Art. 250-A, aumentando a Pena para quem causar inc\u00eandio em lavoura, pastagem, mata ou floresta.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T22:58:00Z",
                "autores": "Cabo Gilberto Silva",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3511/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a publicidade, a divulga\u00e7\u00e3o e a propaganda de empresas e casas de apostas online ou n\u00e3o, e de produtos ligados a jogos de azar, inclusive os previstos na Lei n\u00ba 14.790, de 29 de dezembro de 2023.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T18:59:30Z",
                "autores": "Reginaldo Lopes",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3510/2024",
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, para disciplinar o pagamento da Condecine-Remessa pelos agentes econ\u00f4micos que atuarem na oferta e explora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados audiovisuais pela internet.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T17:42:32Z",
                "autores": "Benedita da Silva",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3509/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a responsabilidade por penalidades atribu\u00eddas a ve\u00edculo objeto de transfer\u00eancia de propriedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T17:09:09Z",
                "autores": "Pedro Jr",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3508/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de assist\u00eancia psicol\u00f3gica no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para indiv\u00edduos que realizarem den\u00fancia de ato tipificado como racismo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:46:49Z",
                "autores": "Duda Salabert;Daiana Santos;Carla Ayres",
                "partido": "PDT ;PCdoB ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 3507/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o adicional em concursos p\u00fablicos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica para membros das For\u00e7as Armadas que comprovem exerc\u00edcio de atividades correlatas durante o servi\u00e7o militar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:43:16Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3506/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implementa\u00e7\u00e3o de protocolo de seguran\u00e7a nas maternidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:42:57Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3505/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do atendimento presencial humano por parte das empresas de aplicativos de transporte individual e entrega de bens, em todas as localidades onde atuem, num raio de 40 quil\u00f4metros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:24:14Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3504/2024",
                "ementa": "Estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio, visando implementar a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o, apoio, capacita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade mental em todas as unidades de sa\u00fade do pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:16:44Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3503/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo \u00e0 Agricultura Urbana e Comunit\u00e1ria, promovendo o uso de terrenos baldios e espa\u00e7os urbanos para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, com subs\u00eddios, capacita\u00e7\u00e3o e apoio t\u00e9cnico a iniciativas comunit\u00e1rias de cultivo sustent\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:16:44Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3502/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Cuidado Infantil Universal e Acess\u00edvel garantindo acesso a creches e pr\u00e9-escolas p\u00fablicas de qualidade para todas as crian\u00e7as com hor\u00e1rios flex\u00edveis e subs\u00eddios para fam\u00edlias de baixa renda.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:16:44Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3501/2024",
                "ementa": "Institui a Lei de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos de Trabalhadores Informais e Aut\u00f4nomos, garantindo acesso a benef\u00edcios sociais, cobertura previdenci\u00e1ria, seguro-desemprego e prote\u00e7\u00e3o contra explora\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho inadequadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:16:44Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3500/2024",
                "ementa": "Institui o Selo Empresa Amiga do Esporte e Lazer.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T16:11:36Z",
                "autores": "Augusto Puppio",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3499/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Agr\u00edcola, para aprimorar as diretrizes de pesquisa agr\u00edcola.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T15:49:07Z",
                "autores": "Daniel Agrobom",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3498/2024",
                "ementa": "Acrescenta art. 3\u00ba-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), de forma a garantir que ainscri\u00e7\u00e3o profissional naOrdem dos Advogados do Brasilconfigure prova do regular exerc\u00edcio da advocacia para fim de classifica\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T15:45:37Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3497/2024",
                "ementa": "Possibilita que a investiga\u00e7\u00e3o da contraven\u00e7\u00e3o penal de perturba\u00e7\u00e3o do trabalho e do sossego alheios seja instaurada por meio de den\u00fancia an\u00f4nima.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T15:45:37Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3496/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado por desvio produtivo de terceiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T15:45:37Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3495/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 (C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es), para obrigar a disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados com tradutores e int\u00e9rpretes de Libras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T15:34:27Z",
                "autores": "Herc\u00edlio Coelho Diniz",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3494/2024",
                "ementa": "Cria o Fundo para a Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens Culturais para os Museus e Pal\u00e1cios Nacionais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T14:10:33Z",
                "autores": "Fl\u00e1vio Nogueira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3493/2024",
                "ementa": "Autoriza o uso de aeronaves de combate a inc\u00eandio dos Corpos de Bombeiros nas \u00e1reas rurais afetadas por inc\u00eandios, especialmente em planta\u00e7\u00f5es de cana de a\u00e7\u00facar, planta\u00e7\u00f5es e pastagens em \u00e1reas rurais e agr\u00edcolas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T12:50:37Z",
                "autores": "Marussa Boldrin",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3492/2024",
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas hipossuficientes a assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para preserva\u00e7\u00e3o de bens de interesse cultural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T12:30:22Z",
                "autores": "Pedro Tourinho",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3491/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Voluntariado para Emerg\u00eancias Ambientais (PNVEA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T11:47:37Z",
                "autores": "Gilberto Abramo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3489/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para dispor sobre publicidade direcionada a menores de idade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-10T09:52:12Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3488/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014 e o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), no intuito de coibir a cria\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de falso v\u00eddeo ou imagem sexualmente expl\u00edcita e n\u00e3o consensual, produzido por meio de intelig\u00eancia artificial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T20:27:58Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3487/2024",
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Oficial do Brasil o Cariri Moto Fest, que se realiza no Munic\u00edpio do Crato, Estado do Cear\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T19:37:17Z",
                "autores": "Yury do Pared\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3486/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para instituir a Secretaria Nacional de Captura (Senac).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T18:11:01Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3485/2024",
                "ementa": "Cria e regulamenta a profiss\u00e3o de Brigadista Florestal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T17:53:18Z",
                "autores": "Weliton Prado",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 3484/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Incentivo \u00e0 Cajucultura de Qualidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T17:39:15Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3483/2024",
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Assistidos por Animais.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T15:50:31Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3482/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.865, de 9 de outubro de 2013, para estender ao farelo e ao \u00f3leo de amendoim o mesmo tratamento tribut\u00e1rio concedido \u00e0 soja e ao milho relativamente \u00e0 incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep e da Cofins.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T14:58:03Z",
                "autores": "Adilson Barroso",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3481/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral, sexual e viol\u00eancia psicol\u00f3gica no \u00e2mbito do funcionalismo p\u00fablico como ato de improbidade administrativa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T14:00:56Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3478/2024",
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre o Plano de Custeio da Previd\u00eancia Social, para estabelecer al\u00edquota diferenciada de contribui\u00e7\u00e3o para catadores e catadoras de material recicl\u00e1vel, incluindo os cooperados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-09T11:02:45Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3477/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Federal Bolsa Reciclagem, voltado ao incentivo financeiro de cooperativas e associa\u00e7\u00f5es de catadores de materiais recicl\u00e1veis.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T19:49:06Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3476/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes e procedimentos para a garantia do acesso \u00e0 justi\u00e7a para pessoas e povos ind\u00edgenas brasileiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T17:42:15Z",
                "autores": "Amaz\u00f4nia e dos Povos Origin\u00e1rios e Tradicionais",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3475/2024",
                "ementa": "Fica vedado qualquer proibi\u00e7\u00e3o de uso da VPN para acessar a rede social X, com o objetivo de zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T12:49:55Z",
                "autores": "Bia Kicis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3474/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), para dispor que, observado o disposto em lei municipal, poder\u00e1 ser reduzida a al\u00edquota do Imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana (IPTU), em virtude da exist\u00eancia de sistemas que permit am o uso das \u00e1guas de chuva e o reuso n\u00e3o pot\u00e1vel das \u00e1guas cinzas na edifica\u00e7\u00e3o urbana.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T12:33:09Z",
                "autores": "Pedro Campos",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3473/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 (Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro), para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, na hip\u00f3tese de reitera\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es administrativas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T10:39:41Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3471/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso de redes privadas virtuais (VPNs) no Brasil, garantindo a prote\u00e7\u00e3o da privacidade, seguran\u00e7a dos dados pessoais e liberdade de express\u00e3o dos usu\u00e1rios, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Marco Civil da Internet e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD); estabelece princ\u00edpios, direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios e fornecedores de VPN, define crit\u00e9rios para fiscaliza\u00e7\u00e3o e san\u00e7\u00f5es, e assegura o devido processo legal em quaisquer restri\u00e7\u00f5es ao uso de VPNs.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-06T09:47:39Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3469/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986 \u2013 C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, e a Lei n\u00ba 7.957, de 20 de dezembro de 1989, para dispor sobre medidas de aumento da capacidade de resposta do Poder P\u00fablico frente \u00e0s ocorr\u00eancias de inc\u00eandios florestais e demais hip\u00f3teses que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T16:39:05Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3468/2024",
                "ementa": "Torna hediondos os crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T16:32:00Z",
                "autores": "Rosangela Moro",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3467/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos no quadro permanente do Tribunal Regional do Trabalho da 15 Regi\u00e3o, sem aumento de despesas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T16:18:00Z",
                "autores": "Tribunal Superior do Trabalho",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3466/2024",
                "ementa": "Obriga o fornecimento de roupas adequadas, filtro solar, protetor labial e \u00e1gua, al\u00e9m dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) aos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T16:00:11Z",
                "autores": "Fred Costa",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 3465/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao caput e par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, para reconhecer, como incumb\u00eancia dos docentes, o acompanhamento e orienta\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio curricular relativo aos cursos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais do magist\u00e9rio, bem como explicitar, como incumb\u00eancias dos demais profissionais do magist\u00e9rio, aquelas listadas no caput desse artigo que n\u00e3o sejam espec\u00edficas da doc\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T15:30:50Z",
                "autores": "Waldenor Pereira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3464/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os pr\u00eamios pagos a atletas ol\u00edmpicos ou paral\u00edmpicos, nas hip\u00f3teses que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T15:25:39Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3463/2024",
                "ementa": "Inclui o item 38 ao inc. II do art. 167 e o inc. IV e par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 233, ambos da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, para estabelecer nova hip\u00f3tese de averba\u00e7\u00e3o e cancelamento de matr\u00edcula; acrescenta a al\u00ednea f no \u00a7 6\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para definir a averba\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destru\u00eddo por for\u00e7a de eventos clim\u00e1ticos ou fen\u00f4meno geol\u00f3gico ou hidrol\u00f3gico relevante; e estabelece que o perecimento total do im\u00f3vel em face de eventos clim\u00e1ticos ou fen\u00f4meno geol\u00f3gico ou hidrol\u00f3gico relevante, assim reconhecido pelo Poder P\u00fablico, enseja a extin\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e administrativas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T12:38:14Z",
                "autores": "Luciano Azevedo",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3462/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 2000, para obrigar que o atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, idosas, gestantes, lactantes, com crian\u00e7a de colo, obesas e com mobilidade reduzida e aos doadores de sangue, em edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados de uso coletivo, ocorra no pavimento t\u00e9rreo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T12:35:17Z",
                "autores": "Romero Rodrigues",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3461/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.675, de 11 de junho de 2018, para incluir os agentes do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo no rol dos integrantes operacionais do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T11:47:06Z",
                "autores": "Delegado Fabio Costa",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3460/2024",
                "ementa": "Equipara a discopatia degenerativa \u00e0s defici\u00eancias f\u00edsicas e intelectuais, em todos os seus efeitos jur\u00eddicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T10:59:14Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3459/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa de Incentivo e Apoio a Mulher Empreendedora Rural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T10:48:29Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3458/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para dispor sobre a regulariza\u00e7\u00e3o do v\u00edcio de representa\u00e7\u00e3o processual na fase recursal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T10:45:58Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3457/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD), para dispor sobre a prote\u00e7\u00e3o de contas de redes sociais invadidas e os direitos dos consumidores afetados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T10:32:56Z",
                "autores": "Ant\u00f4nia L\u00facia",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3456/2024",
                "ementa": "Institui o Programa ILPIs - Acolher, Cuidar e Humanizar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-05T10:12:37Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3454/2024",
                "ementa": "Denomina \u201cPonte Nelson Merola\u201d, a ponte situada no km 55, na BR-050, entre o munic\u00edpio de Araguari e Uberl\u00e2ndia, no estado de Minas Gerais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T21:11:26Z",
                "autores": "Z\u00e9 Vitor",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3453/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta os servi\u00e7os notariais e de registro, para incluir a responsabilidade administrativa dos not\u00e1rios e registradores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T19:51:54Z",
                "autores": "Felipe Carreras",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3451/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico ao Art. 61, incluir o Cap\u00edtulo X ao T\u00edtulo III e os artigos 81-C e 81-D, a fim de definir expressamente os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica como \u00f3rg\u00e3os de apoio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal, assim como a necessidade de compartilhamento de dados e informa\u00e7\u00f5es relacionadas aos direitos e deveres dos condenados e internados, al\u00e9m das provid\u00eancias imediatas necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais destes e da sociedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T18:15:37Z",
                "autores": "Delegado da Cunha",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3450/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.815, de 5 de junho de 2013, para incluir dispositivos no Programa Nacional de Dragagem Portu\u00e1ria e Hidrovi\u00e1ria II.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T17:45:20Z",
                "autores": "Maur\u00edcio Carvalho",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3449/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.804, de 3 de setembro de 1980, que disp\u00f5e sobre tributa\u00e7\u00e3o simplificada das remessas postais internacionais, e a Lei n\u00ba 14.902, de 27 de junho de 2024, que institui o Programa Mobilidade Verde e Inova\u00e7\u00e3o (Programa Mover).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T15:13:00Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3448/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso, a distribui\u00e7\u00e3o de kits de incentivo ao consumo de entorpecentes e a apologia de drogas il\u00edcitas em eventos e estabelecimentos em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T14:57:40Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3447/2024",
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 16 e os par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 39, ambos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, para permitir a simplifica\u00e7\u00e3o do rito e da documenta\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisa e do plano de aproveitamento econ\u00f4mico da jazida para as subst\u00e2ncias minerais referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 6.567, de 24 de setembro de 1978.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T13:36:36Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3446/2024",
                "ementa": "Inclui o art. 297-A ao Decreto-Lei n\u00ba 1.001, de 21 de outubro de 1969 \u2013 C\u00f3digo Penal Militar, para estabelecer aumento de pena em casos do art. 290 e 291, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T12:49:09Z",
                "autores": "Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3445/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, para estabelecer destina\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vagas de qualifica\u00e7\u00e3o profissional para a Regi\u00e3o Norte.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T12:22:45Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3444/2024",
                "ementa": "Altera o art. 143 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho que foi institu\u00edda pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 1/3 (um ter\u00e7o) do per\u00edodo de f\u00e9rias pelo empregado para o ac\u00famulo de dias de descanso.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T12:18:17Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3443/2024",
                "ementa": "Considera Patrim\u00f4nio Cultural Material do Brasil a \u201cSinagoga Kahal Zur Israel\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T12:05:49Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3442/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cSelo Nacional Organiza\u00e7\u00f5es Religiosas Seguras para Crian\u00e7as e Adolescentes\u201d, conferido \u00e0s denomina\u00e7\u00f5es religiosas que desenvolvem a\u00e7\u00f5es e projetos em prol das crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T12:04:14Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3441/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia e publicita\u00e7\u00e3o do couvert art\u00edstico repassado aos artistas por estabelecimentos comerciais; e cria o Selo \u201cBar que Respeita o M\u00fasico\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T11:57:00Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3440/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento priorit\u00e1rio especializado nos servi\u00e7os p\u00fablicos para crian\u00e7as e adolescentes \u00f3rf\u00e3os do feminic\u00eddio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T11:54:17Z",
                "autores": "J\u00falio Oliveira",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3439/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do comprovante de vacina\u00e7\u00e3o no ato da posse em cargo ou emprego p\u00fablico, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T11:54:17Z",
                "autores": "J\u00falio Oliveira",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3438/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do Poder Executivo manter atualizadas, em seu site institucional, as informa\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas sobre os estados, Distrito Federal e munic\u00edpios brasileiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T11:30:15Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3437/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 83 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para estabelecer que a pr\u00e1tica de falta grave pelo condenado interrompe o prazo para obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T11:30:02Z",
                "autores": "Da Vitoria",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3436/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, com o objetivo de coibir, durante o prazo de reflex\u00e3o, a incid\u00eancia de taxa de administra\u00e7\u00e3o, de multa compensat\u00f3ria ou morat\u00f3ria, de arras, sinal ou de qualquer cobran\u00e7a decorrente de cl\u00e1usula penal que implique perda ou redu\u00e7\u00e3o do montante a ser devolvido ao consumidor que exercitar o direito de arrependimento nas contrata\u00e7\u00f5es ocorridas fora do estabelecimento comercial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T10:34:40Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3435/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, para incluir o uso preferencial de reconhecimento facial e verifica\u00e7\u00e3o de identidade no cadastramento de usu\u00e1rios em redes sociais e servi\u00e7os de mensageria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-04T10:32:40Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3431/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994 (Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil) e o Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), para tipificar penalmente novas circunst\u00e2ncias do exerc\u00edcio ilegal da advocacia; estabelecer prazo prescricional; majorar a pena do exerc\u00edcio ilegal de profiss\u00e3o ou atividade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T18:03:42Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3430/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 2008, que disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes, para incluir normas relativas \u00e0 jornada de est\u00e1gio, a trabalho remoto, \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de gozo de recesso e, para o caso de est\u00e1gio que envolva atividades insalubres e perigosas, ao fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e contrata\u00e7\u00e3o de seguro espec\u00edfico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T17:03:14Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3428/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), estabelecendo restri\u00e7\u00f5es ao tratamento de dados pessoais de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T16:12:42Z",
                "autores": "Delegado Fabio Costa",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3427/2024",
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas com albinismo o exerc\u00edcio de direitos b\u00e1sicos nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T15:41:58Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3426/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.711, de 2012, que disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio, para autorizar a aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de inclus\u00e3o regional nos processos seletivos para ingresso nos cursos das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T15:24:20Z",
                "autores": "Socorro Neri",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3425/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes nacionais para as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e ao apoio ao aleitamento materno.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T14:59:46Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3424/2024",
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 250 do Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para aumentar a pena atribu\u00edda ao crime de inc\u00eandio bem como elevar a pena da majorante, quando o inc\u00eandio atinge lavoura, pastagem, mata ou floresta.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T11:45:45Z",
                "autores": "Rosangela Moro",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3423/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial a pais, respons\u00e1veis ou cuidadores da pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T11:29:18Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3422/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Emprego e \u00e0 Contrata\u00e7\u00e3o de Pessoas com Mais de 50 Anos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T11:12:52Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3421/2024",
                "ementa": "Concede o benef\u00edcio do seguro-desemprego ao agricultor familiar, ao seringueiro e ao extrativista vegetal, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T10:54:00Z",
                "autores": "Airton Faleiro",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3420/2024",
                "ementa": "Institui o dia 18 de Agosto como o Dia Nacional da Dan\u00e7a Afro-Brasileira",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-03T09:02:37Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 3415/2024",
                "ementa": "Inclui, no calend\u00e1rio oficial de datas comemorativas da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o Dia Nacional da Let\u00f4nia, a ser comemorado anualmente na data de sua independ\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T17:46:55Z",
                "autores": "Delegado Bruno Lima",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3414/2024",
                "ementa": "Altera-se o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para prever aumento de pena quando do exerc\u00edcio profissional sem autoriza\u00e7\u00e3o ou excedendo os limites legais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T17:00:55Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3413/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Transporte P\u00fablico - FNTP, com a finalidade de assegurar recursos para o subs\u00eddio das tarifas dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo urbano, semiurbano ou metropolitano dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T16:59:53Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3412/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a separa\u00e7\u00e3o de alunos bolsistas em institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas e estabelece medidas de suporte para a promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o social de forma efetiva.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T15:28:31Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3410/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 7.492, de 16 de julho de 1986, para dispor sobre o crime de simula\u00e7\u00e3o de entidade financeira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T13:43:43Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3409/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao caput do art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para garantir a contagem do tempo de aviso pr\u00e9vio para a aposentadoria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T12:27:50Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3408/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Artigo 854 da Lei Federal n\u00b0 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T12:18:25Z",
                "autores": "Rodrigo Valadares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3407/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para estabelecer exig\u00eancia de tempo m\u00ednimo de constitui\u00e7\u00e3o da empresa para participar de processos licitat\u00f3rios e celebrar contratos com administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T11:58:06Z",
                "autores": "Mauricio Marcon",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3406/2024",
                "ementa": "Acrescenta os par\u00e1grafos 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.425, de 30 de mar\u00e7o de 2017, para dispor sobre a regula\u00e7\u00e3o de uso de produtos qu\u00edmicos inflam\u00e1veis, combust\u00edveis e controlados para a impermeabiliza\u00e7\u00e3o ou blindagem de bens e a instala\u00e7\u00e3o de eletropostos e pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T10:19:07Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3405/2024",
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1.\u00ba-A ao art. 250 do Decreto-Lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal brasileiro \u2013 para prever que as penas ser\u00e3o aumentadas at\u00e9 o dobro se o inc\u00eandio \u00e9 cometido mediante paga ou em circunst\u00e2ncias meteorol\u00f3gicas de seca ou estiagem, que facilitem a sua propaga\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-09-02T09:25:08Z",
                "autores": "Carlos Sampaio",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3403/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para prever o aumento de pena para o inc\u00eandio florestal criminoso nos estados que compreendem a Amaz\u00f4nia Legal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T17:58:59Z",
                "autores": "Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3402/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 livre escolha e utiliza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o virtuais e redes sociais, nacionais ou estrangeiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T17:29:13Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3401/2024",
                "ementa": "Cria o \u201cCadastro Nacional Anti- Importuna\u00e7\u00e3o\u201d, que impede o contato direto com o consumidor, por meio de chamadas telef\u00f4nicas, envio de mensagens por aplica\u00e7\u00f5es de mensageria instant\u00e2nea ou atividade de telemarketing ativo, por fornecedores de produtos e servi\u00e7os de qualquer natureza.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T15:21:59Z",
                "autores": "Fernando Rodolfo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3400/2024",
                "ementa": "Fixa a determina\u00e7\u00e3o sexual biol\u00f3gica ou genot\u00edpica como crit\u00e9rio \u00fanico de defini\u00e7\u00e3o de g\u00eanero para fins de participa\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es esportivas oficiais, amadoras ou profissionais, em todo territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T15:21:02Z",
                "autores": "Fernando Rodolfo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3399/2024",
                "ementa": "Revoga os par\u00e1grafos 3\u00b0 e 4\u00b0, do artigo 310, do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro), para afastar as regras que determinam a ilegalidade da pris\u00e3o pela n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia no prazo de 24 (vinte e quatro) horas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T15:19:58Z",
                "autores": "Fernando Rodolfo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3398/2024",
                "ementa": "Altera os artigos 230 e 269 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para proibir a reten\u00e7\u00e3o e a remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo que n\u00e3o tenha Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculos, em raz\u00e3o de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios, administrativos ou de multas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T15:18:55Z",
                "autores": "Fernando Rodolfo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3397/2024",
                "ementa": "Institui a campanha nacional de combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero e ra\u00e7a contra a mulher, denominada Setembro Neon.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T14:53:20Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3396/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha) e a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para determinar a remo\u00e7\u00e3o de of\u00edcio do servidor ao qual se aplique medida protetiva de afastamento, caso a ofendida trabalhe no mesmo \u00f3rg\u00e3o ou tenha necessidade comprovada de frequent\u00e1-lo habitualmente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T14:40:18Z",
                "autores": "Camila Jara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3395/2024",
                "ementa": "Reserva vagas nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superiores p\u00fablicas para candidatos que cursaram o n\u00edvel m\u00e9dio em rede de ensino com IDEB abaixo da m\u00e9dia nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T11:42:29Z",
                "autores": "Hildo Rocha",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3394/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.689, de 15 de dezembro de 1988, para majorar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, e a Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, para majorar a al\u00edquota do imposto sobre a renda retido na fonte incidente sobre os juros sobre capital pr\u00f3prio, e revoga o art. 13, \u00a7 3\u00ba, da Lei n\u00ba 12.995, de 18 de junho de 2014.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T12:02:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3392/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o uso \u00e9tico de tecnologias de intelig\u00eancia artificial na replica\u00e7\u00e3o de vozes de artistas e dubladores em an\u00fancios digitais e outras produ\u00e7\u00f5es audiovisuais, garantindo o consentimento expl\u00edcito e a justa remunera\u00e7\u00e3o dos envolvidos, refor\u00e7a a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da voz como direito garantido \u00e0 imagem, e estabelece mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T10:48:35Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3391/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.303, de 30 de junho de 2016, dispondo sobre a exig\u00eancia de resultado prim\u00e1rio superavit\u00e1rio como condicionante na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio ou contrato de patroc\u00ednio pelas estatais federais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T10:20:06Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3387/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \u201cDisp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a74\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d para proibir a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o, o armazenamento, o transporte e a propaganda de dispositivos eletr\u00f4nicos para fumar (DEF).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T13:23:27Z",
                "autores": "Ismael",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3385/2024",
                "ementa": "Declara a Dublagem Brasileira como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial Nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T12:11:00Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3380/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.818, de 16 de janeiro de 2024, que \u201cInstitui incentivo financeiro-educacional, na modalidade de poupan\u00e7a, aos estudantes matriculados no ensino m\u00e9dio p\u00fablico; e altera a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, e a Lei n\u00ba 14.075, de 22 de outubro de 2020.\u201d para ampliar o p\u00fablico-alvo da modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T19:01:52Z",
                "autores": "Rafael Brito",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3378/2024",
                "ementa": "\"Altera o art. 22 da Lei 7.102, de 20 de junho de 1983, para permitir que o vigilante de carros-fortes possam portar ate fuzil 7.62 de fabrica\u00e7\u00e3o nacional, em servi\u00e7o de transporte de valores\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T18:21:17Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3374/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia por fuma\u00e7a t\u00f3xica decorrente de queimadas e estabelece medidas de assist\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.340 de 2010.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:32:39Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3372/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para prever o aumento de pena para o inc\u00eandio florestal criminoso e a equipara\u00e7\u00e3o a crime hediondo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:09:37Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3369/2024",
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 13.019, de 31 de julho de 2014, para dispor sobre a san\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira pela n\u00e3o observ\u00e2ncia da proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de tarifas banc\u00e1rias das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:47:25Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3368/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.944, de 31 de julho de 2024, para inserir o par\u00e1grafo 3\u00ba ao artigo 45, estabelecendo penalidades para o uso irregular do fogo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:42:21Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3367/2024",
                "ementa": "Altera-se a Lei n\u00ba 10.406 de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para incluir a cau\u00e7\u00e3o locat\u00edcia averbada na matr\u00edcula do im\u00f3vel no rol dos direitos reais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:23:15Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3366/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 8.878, de 11 de maio de 1994, para conceder anistia aos empregados p\u00fablicos admitidos pelas empresas p\u00fablicas federais. Rede Ferrovi\u00e1ria Federal (RFFSA), Companhia Brasileira de Trens Urbanos (CBTU) e Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S.A. (TRENSURB) dispensados sem justa causa prevista no art. 482 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:18:19Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3365/2024",
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 - Lei dos Crimes Ambientais, para aumentar as penas dos crimes de inc\u00eandio em floresta, mato, pasto, lavoura ou em demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:12:59Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3363/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Volunt\u00e1rios para recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas atingidas por desastres naturais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:10:33Z",
                "autores": "Pedro Campos",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3361/2024",
                "ementa": "Altera-se o Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, para prever aumento de pena quando do cometimento de crime contra a honra no \u00e2mbito de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T15:15:00Z",
                "autores": "Marangoni;Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3357/2024",
                "ementa": "Estabelece normas gerais aplic\u00e1veis \u00e0 pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o, transporte, armazenamento, conserva\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos obtidos por cultivo celular, seus derivados e subprodutos, bem como para o incentivo \u00e0 pesquisa e ao desenvolvimento produtivo desse setor.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T14:34:36Z",
                "autores": "Jorge Goetten",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3353/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade do laudo m\u00e9dico que ateste o Diabetes Mellitus - Tipo 1 (DM1) no \u00e2mbito da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e estabelece outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:35:32Z",
                "autores": "Mario Frias",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3352/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.701, de 20 de outubro de 2023 para definir que a manifesta\u00e7\u00e3o de interesse em \u00e1rea rural, por exig\u00eancia ou requerimento da FUNAI, n\u00e3o ensejar\u00e1 qualquer restri\u00e7\u00e3o ao direito de propriedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:13:00Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3350/2024",
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir o diabetes mellitus no rol de doen\u00e7as que asseguram a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda sobre proventos da aposentadoria e pens\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T12:05:32Z",
                "autores": "Pr. Marco Feliciano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3346/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 129-A ao C\u00f3digo Penal a fim de tipificar o crime de viol\u00eancia obst\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T11:23:05Z",
                "autores": "Tabata Amaral",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3390/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de guarda e gest\u00e3o de materiais descartados em aeroportos brasileiros, garante que o passageiro n\u00e3o seja prejudicado em seu embarque e estabelece penalidades para extravio de bens.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-30T09:49:01Z",
                "autores": "Washington Quaqu\u00e1",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3389/2024",
                "ementa": "Estabelece o dia 13 de abril como o \"Dia Nacional de Enfrentamento ao Lesboc\u00eddio \u2013 Lei Luana Barbosa\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T17:01:18Z",
                "autores": "Carla Ayres",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3388/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de \u00e1gua pot\u00e1vel em eventos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T15:45:37Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3386/2024",
                "ementa": "Institui o Protocolo de Atendimento, Apoio e Interven\u00e7\u00e3o Imediata para Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Adolescentes em casos de tentativa de suic\u00eddio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T13:12:43Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3383/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento integral do 13\u00ba sal\u00e1rio referente ao ano de 2025 para aposentados e pensionistas, a ser realizado no m\u00eas de dezembro de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-29T10:11:10Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3382/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, Estatuto da Cidade, para incluir medidas com o objetivo de preparar as cidades para o contexto de emerg\u00eancia clim\u00e1tica, valendo-se de pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e o consumo de alimentos respons\u00e1veis no contexto urbano.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T22:41:55Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3381/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para estabelecer como causa de aumento de pena o dano de grande propor\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou ambiental ou \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica causado pela conduta de provocar inc\u00eandio em floresta ou em demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T19:04:53Z",
                "autores": "Mauricio Neves",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3379/2024",
                "ementa": "Altera-se o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), e a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 (Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS), para permitir o levantamento do FGTS por mulher acolhida em servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que requeira a rescis\u00e3o contratual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T18:54:00Z",
                "autores": "Marangoni;Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3377/2024",
                "ementa": "Institui medidas para a promo\u00e7\u00e3o do turismo interno no Brasil, determinando que as companhias a\u00e9reas que operam voos nacionais ofere\u00e7am assentos n\u00e3o vendidos em voos de final de semana com desconto, com o objetivo de fomentar o turismo dom\u00e9stico para destinos menos explorados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T18:20:56Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 3376/2024",
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inclus\u00e3o da \"fita quebra-cabe\u00e7a\", s\u00edmbolo mundial da conscientiza\u00e7\u00e3o do Transtorno do Espectro Autista, nas placas de sinaliza\u00e7\u00e3o de atendimento priorit\u00e1rio em estabelecimentos privados e ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:52:12Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3375/2024",
                "ementa": "Altera os arts. 189, 190, 199 e 202 da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, que \u201cregula direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:51:56Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3373/2024",
                "ementa": "\"Cria a Carteira Nacional da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista - e-CNPT e a Carteira Nacional da Pessoa com S\u00edndrome de Down - e-CNPS., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:26:37Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3371/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a coleta de res\u00edduos recicl\u00e1veis durante e ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de grandes produ\u00e7\u00f5es de eventos festivos e esportivos p\u00fablicos ou privados realizados em \u00e1reas p\u00fablicas em todo territ\u00f3rio nacional",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:04:31Z",
                "autores": "Reimont",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3370/2024",
                "ementa": "Inscreve no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria o nome de Zacarias Izidoro Cardoso, o Sargento Zacarias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T17:04:30Z",
                "autores": "F\u00e1bio Henrique",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3364/2024",
                "ementa": "Institui normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o por meio de Parceiras P\u00fablico Populares (PPPopular); altera a Lei n\u00ba 9.608, de 18 de Fevereiro de 1998; altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de Abril de 2021 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:10:33Z",
                "autores": "Pedro Campos;Camila Jara;Duarte Jr.;Tabata Amaral;Amom Mandel",
                "partido": "PSB ;PT ;PSB ;PSB ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3362/2024",
                "ementa": "Acrescenta o Art. 38-A a Lei n\u00ba 12.651/2012 (C\u00f3digo Florestal), para estabelecer medidas nos casos de uso irregular do fogo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T16:06:45Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna;C\u00e9lia Xakriab\u00e1;S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL ;PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3356/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atividades esportivas nas escolas em per\u00edodos n\u00e3o letivos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:59:47Z",
                "autores": "Douglas Viegas",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3343/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de treinamentos de primeiros socorros e procedimentos de evacua\u00e7\u00e3o em condom\u00ednios com mais de 300 unidades habitacionais e a cria\u00e7\u00e3o da Brigada Comunit\u00e1ria de Primeiros Socorros e Procedimentos de Evacua\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T09:53:42Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3340/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 9.656 de 3 de Junho de 1998 para dispor sobre a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de alternativa f\u00edsica para identifica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:59:36Z",
                "autores": "Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3338/2024",
                "ementa": "Assegura aos pais e respons\u00e1veis o direito de vedarem a participa\u00e7\u00e3o de seus filhos em atividades pedag\u00f3gicas de g\u00eanero em \u00e2mbito nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:47:24Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3337/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia de excedentes de conte\u00fado local entre contratos para explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural vigentes, para fins do disposto no art. 2\u00ba,caput, inciso X, da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:51:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3336/2024",
                "ementa": "\u201cDisp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Vale do Mucuri no Estado de Minas Gerais, com sede na cidade de Teofilo Otoni\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:41:46Z",
                "autores": "Bruno Farias",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 3334/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, para exigir a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional Brasileiro com sua letra original, vedar o uso de linguagem neutra e estabelecer san\u00e7\u00f5es para o descumprimento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T18:46:38Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3333/2024",
                "ementa": "Institui a prioridade de atendimento, an\u00e1lise e julgamento dos processos judiciais de pessoas com doen\u00e7a rara.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T18:37:50Z",
                "autores": "Eduardo da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3332/2024",
                "ementa": "Reconhece o soldadinho-do-araripe como ave s\u00edmbolo da Chapada do Araripe e estabelece diretrizes para sua preserva\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T17:58:27Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3330/2024",
                "ementa": "Cria a \u201cLei Laura Beatriz\u201d que altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para aumentar as penas dos crimes praticados em faixa de pedestres ou na cal\u00e7ada.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T17:44:16Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3321/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e penaliza\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios florestais, matas, pastagens e outras \u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da sa\u00fade p\u00fablica, promovendo o uso de tecnologias avan\u00e7adas e a coopera\u00e7\u00e3o internacional para combate a inc\u00eandios e conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:07:10Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3320/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas \u2013 Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei 9.493, de 10 de setembro de 1997, que Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, m\u00e1quinas, aparelhos e instrumentos, disp\u00f5e sobre per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e prazo de recolhimento do referido imposto para as microempresas e empresas de pequeno porte, e estabelece suspens\u00e3o do IPI na sa\u00edda de bebidas alco\u00f3licas, acondicionadas para venda a granel, dos estabelecimentos produtores e dos estabelecimentos equiparados a industrial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T14:46:36Z",
                "autores": "F\u00e1bio Henrique",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3317/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 310 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal) para denegar liberdade provis\u00f3ria na audi\u00eancia de cust\u00f3dia nos casos em que o agente for acusado por pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T11:23:15Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3316/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 41-A na Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para instituir o crime de provocar inc\u00eandio em florestas ou demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o por motiva\u00e7\u00e3o eleitoral ou pol\u00edtica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T10:17:00Z",
                "autores": "T\u00falio Gad\u00ealha;Juliana Cardoso",
                "partido": "REDE ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 3315/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de equipe m\u00e9dica em competi\u00e7\u00f5es de fisiculturismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T09:19:00Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3312/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para criminalizar a conduta de exterm\u00ednio de c\u00e3es e gatos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T18:22:56Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3310/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes a serem seguidas pelos sistemas de ensino para uso de aparelhos m\u00f3veis de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T17:16:34Z",
                "autores": "Mendon\u00e7a Filho",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3308/2024",
                "ementa": "Revoga a Lei n\u00ba 7.290, de 19 de dezembro de 1984, que define a atividade do Transportador Rodovi\u00e1rio Aut\u00f4nomo de Bens.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T15:53:29Z",
                "autores": "Toninho Wandscheer",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3307/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Capacita\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Continuada de Profissionais de Sa\u00fade P\u00fablica no Atendimento a Mulheres L\u00e9sbicas e Bissexuais no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T15:25:01Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 3306/2024",
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00b0 12.608, de 10 de abril de 2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, para obrigar os munic\u00edpios a manter centro de opera\u00e7\u00f5es de cidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T15:22:57Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3302/2024",
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio profissional da atividade de Lactarista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T13:56:34Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3301/2024",
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio profissional da atividade de Ergonomista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T13:56:34Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3300/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para prever aumento de pena quando o inc\u00eandio criminoso atingir mais de um munic\u00edpio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T10:57:52Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3299/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para prever aumento de pena quando o inc\u00eandio criminoso atingir mais de um munic\u00edpio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T10:41:55Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3296/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, para adequar a legisla\u00e7\u00e3o dos servidores das Ag\u00eancias Reguladoras federais \u00e0 Lei n\u00ba 12.813, de 16 de maio de 2013, de forma a adequar o conflito de interesse das carreiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T09:17:57Z",
                "autores": "Darci de Matos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3294/2024",
                "ementa": "Aumenta a pena do crime de inj\u00faria na hip\u00f3tese em que \u00e9 praticada contra trabalhador aut\u00f4nomo no exerc\u00edcio de sua atividade profissional, ou em raz\u00e3o dela.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2-848 de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T18:00:33Z",
                "autores": "Otoni de Paula",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3292/2024",
                "ementa": "Reconhece como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional, nos termos do art. 215, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o evento denominado \u201cImpacto Humanit\u00e1rio no Maraj\u00f3\u201d, realizado anualmente na regi\u00e3o marajoara pela Assembleia de Deus em Bel\u00e9m do Par\u00e1, considerada a Igreja-M\u00e3e do movimento pentecostal brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T17:41:03Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3288/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Viol\u00eancia Contra a Crian\u00e7a ou Adolescente (CNVCA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T11:37:18Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 3287/2024",
                "ementa": "Institui o Protocolo de Atendimento e Interven\u00e7\u00e3o Imediata para Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Adolescentes em Casos de Suspeita de Viol\u00eancia em Ambientes Virtuais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T10:42:05Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3286/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 06 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T10:39:00Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3284/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o, o manejo sustent\u00e1vel e a utiliza\u00e7\u00e3o controlada do pau-brasil (Paubrasilia echinata) e institui a Pol\u00edtica Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o do pau-brasil (PNCPB).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T10:08:50Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3281/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a responsabilidade do agente por crime ou fato subsequente que decorra direta ou indiretamente do fato inicial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T17:02:40Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3280/2024",
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o vigente para permitir que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) forne\u00e7a vouchers de atendimento m\u00e9dico pagos pelo Governo, para que os cidad\u00e3os possam utilizar servi\u00e7os de sa\u00fade nos conv\u00eanios m\u00e9dicos privados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T15:40:15Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3277/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas sobre os pr\u00eamios de que tratam o art. 457, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 4\u00ba, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT - Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, e o art. 28, \u00a7 9\u00ba, al\u00ednea \u201cz\u201d da Lei n\u00ba 8.212, de 1991.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T13:39:28Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3275/2024",
                "ementa": "Altera o art. 149-A, do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para tipificar o crime de tr\u00e1fico de pessoas a entrada da v\u00edtima no territ\u00f3rio nacional",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T11:48:06Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3274/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda da modalidade lot\u00e9rica denominada apostas de quota fixa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T11:08:39Z",
                "autores": "Luiz Gast\u00e3o",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3273/2024",
                "ementa": "Determina al\u00edquota diferenciada para atualiza\u00e7\u00e3o anual dos valores de bens im\u00f3veis que tiveram pre\u00e7o de mercado majorado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T10:43:04Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3268/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre a suspens\u00e3o e a rescis\u00e3o unilateral imotivada de contratos coletivos de plano privado de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T17:15:41Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3267/2024",
                "ementa": "Altera o caput do art. 21 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor que, em caso de defici\u00eancia permanente, o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social deve ser revisto a cada 4 (quatro) anos para avalia\u00e7\u00e3o da continuidade das condi\u00e7\u00f5es que lhe deram origem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T17:10:00Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3265/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 1988, para conceder isen\u00e7\u00e3o no imposto de renda ao contribuinte autista ou ao contribuinte que tenha dependente autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T16:56:00Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3262/2024",
                "ementa": "Suspende os efeitos das multas aplicadas por n\u00e3o pagamento de ped\u00e1gio decorrente do sistema de livre passagem, altera a Lei n\u00ba 14.157, de 1\u00ba de junho de 1997, e a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro, para dispor sobre os requisitos para implanta\u00e7\u00e3o do sistema de ped\u00e1gio eletr\u00f4nico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T16:12:12Z",
                "autores": "Hugo Leal",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3261/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.586, de 28 de dezembro de 2017, para dispor sobre o prazo para extin\u00e7\u00e3o do regime especial de importa\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T16:08:47Z",
                "autores": "Hugo Leal",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3256/2024",
                "ementa": "Define que os conselhos profissionais n\u00e3o podem vedar a\u00e7\u00f5es de marketing ou divulga\u00e7\u00e3o de atua\u00e7\u00f5es profissionais com finalidade comercial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T14:37:43Z",
                "autores": "David Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3233/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o, da base de c\u00e1lculo do IRPF, das despesas relativas a consultas com enfermeiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T12:07:00Z",
                "autores": "Lucyana Gen\u00e9sio;C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PDT ;PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3224/2024",
                "ementa": "Institui a Campanha Nacional de Utiliza\u00e7\u00e3o Consciente da Tecnologia Digital, que se destina a incentivar o uso ponderado e respons\u00e1vel de jogos eletr\u00f4nicos, redes sociais, programas computacionais, softwares, e similares conectados \u00e0 internet ou a outra rede de comunica\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T12:27:37Z",
                "autores": "Dorinaldo Malafaia",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3189/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a triagem auditiva neonatal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T13:43:21Z",
                "autores": "Iza Arruda",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3172/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, para obrigar a distribui\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o de girassol a pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o aparente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T16:47:49Z",
                "autores": "Geraldo Resende",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 3117/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas excepcionais para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e a contrata\u00e7\u00e3o de obras e de servi\u00e7os, inclusive de engenharia, destinados ao enfrentamento de impactos decorrentes de estado de calamidade p\u00fablica. NOVA EMENTA: Disp\u00f5e sobre medidas excepcionais para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e a contrata\u00e7\u00e3o de obras e de servi\u00e7os, inclusive de engenharia, destinados ao enfrentamento de impactos decorrentes de estado de calamidade p\u00fablica; autoriza o Poder Executivo federal a conceder subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a mutu\u00e1rios afetados com perdas materiais nas \u00e1reas atingidas pelos eventos clim\u00e1ticos extremos ocorridos nos meses de abril e maio de 2024, nos termos do Decreto Legislativo n\u00ba 36, de 7 de maio de 2024; altera as Lei n\u00bas 13.999, de 18 de maio de 2020, e 14.042, de 19 de agosto de 2020; autoriza o Poder Executivo federal a conceder subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para constitui\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rios de projetos; estabelece normas para facilita\u00e7\u00e3o de acesso a cr\u00e9dito, em virtude dos efeitos negativos decorrentes de desastres naturais; revoga as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 1.216, de 9 de maio de 2024, e 1.221, de 17 de maio de 2024; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T09:17:00Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es;Marcon",
                "partido": "PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 3110/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de vagas em creches para crian\u00e7as de 0 (zero) a 3 (tr\u00eas) anos de idade na rede de educa\u00e7\u00e3o infantil; e altera a lei n\u00ba 14.851, de 3 de maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T15:52:12Z",
                "autores": "Pedro Campos",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3037/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a certifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos eletr\u00f4nicos recondicionados no Pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T17:16:08Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2301/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.964, de 10 de abril de 2000, para estabelecer a impossibilidade de exclus\u00e3o do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal \u2013 Refis, na hip\u00f3tese de n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a consolida\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos no prazo estipulado pelo Poder Executivo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:45:45Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2214/2024",
                "ementa": "Institui como pol\u00edtica permanente de estado o Programa Seguro-Emprego (PSE).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T16:34:56Z",
                "autores": "Ronaldo Nogueira",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2154/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presen\u00e7a de m\u00e9dico veterin\u00e1rio nos estabelecimentos comercias que comercializem medicamentos veterin\u00e1rios e defensivos agr\u00edcolas que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T16:37:55Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2085/2024",
                "ementa": "Institui incentivos fiscais do Imposto sobre a Renda da Pessoa Jur\u00eddica (IRPJ) e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) \u00e0s empresas que se envolverem na contrata\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de obras de recupera\u00e7\u00e3o de infraestrutura de \u00e1reas afetadas por situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:42:19Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1969/2024",
                "ementa": "Institui, no \u00e2mbito de todo pa\u00eds, o m\u00eas de abril como m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s diversas causas da cegueira, com a cria\u00e7\u00e3o da campanha \"Abril Marrom\".",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T18:00:57Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1848/2024",
                "ementa": "Cria o Programa Cart\u00e3o Casa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T14:49:25Z",
                "autores": "Altineu C\u00f4rtes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1730/2024",
                "ementa": "Reconhece o Carnaval do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T20:19:27Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1628/2024",
                "ementa": "Suspende novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de an\u00e1lise de cr\u00e9dito para consumidores em caso de reconhecimento de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T18:38:00Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos;Amom Mandel",
                "partido": "PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1472/2024",
                "ementa": "Declara os mosaicos, formados pelas torcidas de futebol brasileiras, manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-26T15:30:35Z",
                "autores": "Marcelo Queiroz",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1137/2024",
                "ementa": "Modifica o par\u00e1grafo 7\u00ba do artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, estabelecendo um teto para a compra, isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), de ve\u00edculos novos por pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T13:51:28Z",
                "autores": "Mauricio do V\u00f4lei",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1135/2024",
                "ementa": "Obriga a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar \u2013 ANS a atualizar o rol taxativo semestralmente, identificando os procedimentos que devem ser custeados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, pela operadora de plano de sa\u00fade ou seguro privado de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, garante a continuidade dos tratamentos iniciados, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T10:59:00Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1134/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 7.405, de 12 de novembro de 1985, para obrigar o uso do S\u00edmbolo Internacional de Acessibilidade em ve\u00edculos utilizados rotineiramente no transporte de pessoa portadora de defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T10:29:02Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1133/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cNovembro Branco\u201d, Campanha Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra Policiais, a ser realizado, anualmente, em novembro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T10:20:13Z",
                "autores": "Aluisio Mendes",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1132/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac), para estabelecer diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de performances art\u00edsticas incentivadas com recursos p\u00fablicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T10:11:05Z",
                "autores": "S\u00f3stenes Cavalcante",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1130/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.865, de 9 de outubro de 2013, para disciplinar medidas antifraudes em arranjos de pagamentos, especialmente no PIX, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T09:13:47Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1129/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em pesquisa e desenvolvimento e em efici\u00eancia energ\u00e9tica por parte das empresas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias e autorizadas do setor de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre incentivos a projetos de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em escolas e institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T19:30:40Z",
                "autores": "Josivaldo Jp",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1128/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sistema de microgera\u00e7\u00e3o ou minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia el\u00e9trica na constru\u00e7\u00e3o de novas salas de aula de escolas e institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T19:25:04Z",
                "autores": "Josivaldo Jp",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1123/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 9.472, de 16 de julho de 1997 (Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o ao consumidor de \u00edndices de qualidade de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es individualizados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T17:09:39Z",
                "autores": "Murillo Gouvea",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1121/2024",
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Incentivo ao Ensino T\u00e9cnico Integrado ao Ensino M\u00e9dio, a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T17:02:26Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1120/2024",
                "ementa": "Altera o art. 852-B da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a convers\u00e3o do procedimento sumar\u00edssimo em procedimento ordin\u00e1rio quando imprescind\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o por edital, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T16:59:27Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1118/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 226, 240, 243, 244, 394, 397, 399, 400, 400-A, 577, 583, 593 e 600, todos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 \u2013 C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T16:14:02Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1117/2024",
                "ementa": "Cria o cadastro nacional de presos, apenados, procurados, evadidos e foragidos do sistema prisional brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T15:51:29Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1116/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.579, de 18 de mar\u00e7o de 1952, que disp\u00f5e sobre as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, para possibilitar o acompanhamento das provid\u00eancias adotadas ap\u00f3s o encerramento dos trabalhos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T15:42:05Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden;Kim Kataguiri;Nikolas Ferreira;Alberto Fraga;Evair Vieira de Melo;Bia Kicis;Adriana Ventura;Sargento Gon\u00e7alves;Delegado Paulo Bilynskyj;Carlos Jordy;Adilson Barroso;Silvia Wai\u00e3pi;General Gir\u00e3o;Delegado Palumbo;Marcos Pollon;Filipe Martins;Eros Biondini;Daniela Reinehr;Pastor Eurico;Junio Amaral;Coronel Fernanda;Delegado \u00c9der Mauro;Sanderson;Zucco;Nicoletti;Delegado Caveira;Cabo Gilberto Silva;Jefferson Campos;Bibo Nunes;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Coronel Telhada;Coronel Assis;Marangoni;Coronel Chris\u00f3stomo;Andr\u00e9 Fernandes;Pr. Marco Feliciano;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Gilson Marques;Sargento Fahur;Professor Alcides;Coronel Meira;Eduardo Bolsonaro;Capit\u00e3o Alberto Neto;Alfredo Gaspar;Lincoln Portela;Ricardo Salles",
                "partido": "PL ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PP ;PL ;NOVO ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;MDB ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PP ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;NOVO ;PSD ;PL ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1115/2024",
                "ementa": "Disciplina a importa\u00e7\u00e3o de partes e acess\u00f3rios de equipamentos e dispositivos m\u00e9dicos de diagn\u00f3stico, e sua utiliza\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o, por empresas n\u00e3o fabricantes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T15:19:06Z",
                "autores": "Vitor Lippi",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 1114/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 10.259, de 12 de julho de 2001, para estabelecer compet\u00eancia dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal para processo e julgamento de causas decorrentes de infra\u00e7\u00f5es administrativas previstas na Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1.997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T15:03:48Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1113/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 13.675, de 11 de junho de 2018, para criar o Banco de Dados Nacional de Vitimiza\u00e7\u00e3o, Suic\u00eddio e Doen\u00e7as Psicol\u00f3gicas dos Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social, al\u00e9m de estabelecer a diretriz para a inclus\u00e3o na grade curricular de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es integrantes do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Susp), disciplinas voltadas ao aprimoramento da abordagem policial tecnicamente adequada e inclusiva \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T14:27:25Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1111/2024",
                "ementa": "Altera o Art. 809 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para estabelecer a necessidade de organizar os bancos de dados referentes \u00e0s estat\u00edsticas judici\u00e1rias criminais, bem como a sua divulga\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T14:27:25Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1110/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.690, de 3 de outubro de 2023, para priorizar agentes das for\u00e7as de seguran\u00e7a no Programa Emergencial de Renegocia\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas de Pessoas F\u00edsicas Inadimplentes \u2013 Desenrola Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T13:20:46Z",
                "autores": "Pedro Lucas Fernandes",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1109/2024",
                "ementa": "Veda a regulamenta\u00e7\u00e3o da redes sociais pelo Estado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T11:55:39Z",
                "autores": "Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1108/2024",
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Enfrentamento \u00e0s Parasitoses Intestinais, no per\u00edodo que inclua o dia 25 de junho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T11:16:37Z",
                "autores": "Guilherme Boulos",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1107/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.344, de 24 de maio de 2022, e a Lei n\u00ba 8069, de 13 de julho de 1990, para melhorar a qualidade de dados sobre viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:50:03Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1106/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.346, de 15 de setembro de 2006, e a Lei n\u00ba 14.601, de 19 de junho de 2023, para dispor acerca da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de kits de higiene bucal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:30:21Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1090/2024",
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.260, de 16 de mar\u00e7o de 2016 (Lei antiterrorismo), para tipificar como terrorismo os crimes de viol\u00eancia praticados contra sedes de partido pol\u00edticos, gabinetes e escrit\u00f3rios parlamentares e comit\u00eas de campanha eleitoral.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-04T11:08:58Z",
                "autores": "Lincoln Portela",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1082/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.233, de 2001, para estabelecer gratuidade na tarifa de ped\u00e1gio para autom\u00f3veis que transportem pessoa com defici\u00eancia, pessoa com transtorno do espectro autista ou pessoa com s\u00edndrome de Down, ou seus respectivos respons\u00e1veis legais, nos momentos que estiverem se dirigindo \u00e0s terapias ou consultas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T14:35:52Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1079/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de apoio no Brasil para caminhoneiros e ajudantes nos estabelecimentos que recebam ou despachem mercadorias por meio de caminh\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T14:08:50Z",
                "autores": "Luciano Galego",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1075/2024",
                "ementa": "Altera o art. 17 da Lei n\u00ba 14.790, de 29 de dezembro de 2023, que \u201cDisp\u00f5e sobre a modalidade lot\u00e9rica denominada apostas de quota fixa; altera as Leis n\u00bas 5.768, de 20 de dezembro de 1971, e 13.756, de 12 de dezembro de 2018, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 204, de 27 de fevereiro de 1967; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T12:21:22Z",
                "autores": "Arlindo Chinaglia",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1056/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1.358-I da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para dispor sobre o direito do multipropriet\u00e1rio de locar ou ceder parte de sua fra\u00e7\u00e3o de tempo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T11:19:19Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 949/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T19:53:32Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 934/2024 (N\u00ba Anterior: PL 1656/2011)",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prioridade epidemiol\u00f3gica no tratamento de doen\u00e7as neuromusculares com paralisia motora e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2011-06-22T12:12:00Z",
                "autores": "Mara Gabrilli",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 3355/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas operadoras de loterias de cota fixa online e jogos online a destinarem datas anuais para a arrecada\u00e7\u00e3o exclusiva de recursos voltados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento do v\u00edcio em jogos online, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanhas educativas sobre os riscos associados ao uso inadequado dos jogos online, bem como sobre as regras de propaganda desses jogos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:48:43Z",
                "autores": "Carla Ayres",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3354/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.985 de 18 de julho de 2000, com o acr\u00e9scimo do art. 42-A, para definir a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena como priorit\u00e1ria para ocupa\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:40:42Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3351/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes e a\u00e7\u00f5es para o atendimento integral e a ressocializa\u00e7\u00e3o de trabalhadoras dom\u00e9sticas resgatadas em situa\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o e de tr\u00e1fico de pessoas, assegurando a cessa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias dom\u00e9sticas, a reconex\u00e3o familiar, a garantia de repara\u00e7\u00e3o integral, e o apoio necess\u00e1rio para a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de trabalhadoras com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias (Lei S\u00f4nia Maria de Jesus).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T13:00:31Z",
                "autores": "Carla Ayres",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3349/2024",
                "ementa": "Altera-se o Art. 750 da Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para permitir audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via nos casos de impossibilidade de juntada de laudo m\u00e9dico na peti\u00e7\u00e3o inicial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T11:53:04Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3348/2024",
                "ementa": "Estabelece o piso salarial nacional e os crit\u00e9rios de reajuste anual para tradutores, int\u00e9rpretes e guia-int\u00e9rpretes de L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T11:40:01Z",
                "autores": "Ronaldo Nogueira",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3344/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para aumentar as penas dos crimes contra a flora.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-28T10:21:29Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3342/2024",
                "ementa": "Cria o Dia do M\u00e9dico Nefrologista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T20:36:30Z",
                "autores": "Vinicius Carvalho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3341/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a extin\u00e7\u00e3o do papel moeda em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 moeda digital.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T20:17:46Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3339/2024",
                "ementa": "Altera a Leis 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais) e a Lei 12.651, de 25 de maio de 2012 (C\u00f3digo Florestal), para caracterizar circunst\u00e2ncia agravante a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es que dificultem a plena presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e em concurso de pessoas; aumentar penas para crimes de inc\u00eandio em floresta e de polui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza; e proibir aquele que fizer uso irregular do fogo em terras p\u00fablicas ou particulares de contratar com o Poder P\u00fablico ou receber recursos p\u00fablicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:49:51Z",
                "autores": "Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3335/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.237, de 19 de novembro de 2021, para criar modalidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio G\u00e1s dos Brasileiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T19:39:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3331/2024",
                "ementa": "Altera o caput do art. 126 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para vedar o benef\u00edcio de remi\u00e7\u00e3o de pena para os condenados pela pr\u00e1tica de crime hediondo ou equiparado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T17:54:15Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3329/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.818, de 16 de janeiro de 2024 que \u201cInstitui incentivo financeiro-educacional, na modalidade de poupan\u00e7a, aos estudantes matriculados no ensino m\u00e9dio p\u00fablico; e altera a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, e a Lei n\u00ba 14.075, de 22 de outubro de 2020.\u201d para conceder o incentivo a todos os povos ind\u00edgenas e quilombolas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T16:42:41Z",
                "autores": "Rafael Brito",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3328/2024",
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI ao art. 89 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer metas de cobertura de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo com mobilidade em rodovias federais, e garantir o atendimento a usu\u00e1rios visitantes de outras prestadoras nos instrumentos convocat\u00f3rios de outorga de uso de radiofrequ\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T16:06:35Z",
                "autores": "Leonardo Gadelha",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3327/2024",
                "ementa": "Modifica o inciso II do art. 20 da Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para incluir a obrigatoriedade de equipamentos de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra situa\u00e7\u00f5es anormais de voo do tipo Parafuso Chato ou Giro Plano Descendente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:53:40Z",
                "autores": "Doutor Luizinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3326/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, de forma a obrigar a disponibiliza\u00e7\u00e3o a pais e respons\u00e1veis legais do texto do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente por \u00f3rg\u00e3os que atuem com crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:17:17Z",
                "autores": "Maria Rosas",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3325/2024",
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a substitui\u00e7\u00e3o de testemunha por motivo de enfermidade.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba5.452 de 1943.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:15:47Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3324/2024",
                "ementa": "Altera o art. 483 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) para equiparar o sofrimento psicol\u00f3gico excessivo \u00e0 exig\u00eancia de servi\u00e7os superiores \u00e0s for\u00e7as do trabalhador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:15:47Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3323/2024",
                "ementa": "Estabelece que o direito a conviv\u00eancia familiar pode ser estendido a qualquer dos av\u00f3s e pessoas com as quais a crian\u00e7a ou adolescente mantenha v\u00ednculo afetivo, observados os interesses da crian\u00e7a ou do adolescente.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 10.406 de 2002.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:15:47Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3322/2024",
                "ementa": "Cria qualificadora no crime de estelionato para os casos em que a fraude \u00e9 cometida para facilitar a concess\u00e3o, para si ou para outrem, de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio (estelionato previdenci\u00e1rio).",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848 de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T15:15:47Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3319/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.643, de 3 de abril de 2018, para permitir aos Esteticistas e Cosmet\u00f3logos prescreverem, dentro de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, produtos que n\u00e3o sejam privativos da classe m\u00e9dica, estabelecendo as t\u00e9cnicas a serem empregadas, bem como executar e prescrever procedimentos de sa\u00fade est\u00e9tica, integrativa e complementar que sejam relacionadas a tratamentos est\u00e9ticos; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T14:26:56Z",
                "autores": "Rafael Prudente",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3318/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, para adequar a legisla\u00e7\u00e3o dos servidores das Ag\u00eancias Reguladoras federais \u00e0 Lei n\u00ba 12.813, de 16 de maio de 2013, de forma a adequar o conflito de interesse das carreiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-27T11:43:20Z",
                "autores": "Alice Portugal",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 3314/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, para permitir a abertura autom\u00e1tica de processo de impeachment de Ministro do Supremo Tribunal Federal (STF).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T19:31:43Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3313/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para dispor sobre a adapta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para pessoas com transtorno do espectro autista em unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza nas quais seja permitida a visita\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T19:19:32Z",
                "autores": "Dra. Alessandra Haber",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3311/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de causar inc\u00eandio em florestas e demais vegeta\u00e7\u00f5es, intencionalmente expondo a perigo a vida e a sa\u00fade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T18:09:43Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3305/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do imposto de renda, de despesas com o tratamento de animais de estima\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T15:11:10Z",
                "autores": "Carla Ayres",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3304/2024",
                "ementa": "Aumenta a pena para o crime de produ\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio em floresta ou em demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.605 de 1998.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T14:45:04Z",
                "autores": "Delegado Matheus Laiola;Delegado Bruno Lima;Marcelo Queiroz;Fred Costa",
                "partido": "UNI\u00c3O ;PP ;PP ;PRD"
            },
            {
                "title": "PL 3303/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Profissionaliza\u00e7\u00e3o da Arbitragem no Esporte e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T13:56:34Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3298/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, para adequar a legisla\u00e7\u00e3o dos servidores das Ag\u00eancias Reguladoras federais \u00e0 Lei n\u00ba 12.813, de 16 de maio de 2013, de forma a adequar o conflito de interesse das carreiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-26T10:24:56Z",
                "autores": "Cezinha de Madureira",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3295/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de c\u00e2meras corporais pelos integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T18:36:41Z",
                "autores": "Erika Kokay",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3293/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cPrograma Nacional de Emprego e Apoio para Mulher V\u00edtima de Estupro\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T17:57:28Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3291/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o ambientalmente adequada e a\u00e7\u00f5es de compensa\u00e7\u00e3o ambiental decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de material impresso de campanha durante o per\u00edodo eleitoral.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T15:49:32Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3290/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, para adequar a legisla\u00e7\u00e3o dos servidores das Ag\u00eancias Reguladoras federais \u00e0 Lei n\u00ba 12.813, de 16 de maio de 2013, de forma a adequar o conflito de interesse das carreiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T12:40:30Z",
                "autores": "Delegado Marcelo Freitas",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3285/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.597, de 14 de dezembro de 2023, que institui a Lei Geral do Esporte.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-23T10:20:32Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3283/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a democratiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, o tratamento de conflitos e estabelece as diretrizes b\u00e1sicas da negocia\u00e7\u00e3o coletiva dos servidores p\u00fablicos, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T19:30:43Z",
                "autores": "Lindbergh Farias",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3282/2024",
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravar a penaao autor de crime praticado durante a sa\u00edda tempor\u00e1ria, o livramento condicional ou a pris\u00e3o domiciliar, bem como enquanto estiver evadido do sistema prisional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T17:03:46Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3279/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal em fiscalizar e vistoriar, em todo territ\u00f3rio nacional, todo e qualquer ve\u00edculo que esteja transportando asininos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T14:53:52Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3278/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991, para incluir as gueltas entre os valores que n\u00e3o integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T13:39:43Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3276/2024",
                "ementa": "Define pr\u00eamios, que n\u00e3o integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, na forma do art. 28, \u00a7 9\u00ba, \u201cz\u201d, da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T13:39:12Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3271/2024",
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a \" do par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 29 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para determinar a destina\u00e7\u00e3o de percentual m\u00ednimo do produto da remunera\u00e7\u00e3o pelo trabalho do preso para indeniza\u00e7\u00e3o dos danos causados pelo crime.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T08:32:17Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3270/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 e n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para aumentar as penas de crimes contra a pessoa com defici\u00eancia e pessoa idosa, al\u00e9m de criar causa de aumento de pena.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T17:40:47Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3269/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.472, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre os recursos derivados de emendas parlamentares.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T17:34:01Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3260/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para dispor sobre a defini\u00e7\u00e3o de descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T16:08:47Z",
                "autores": "Hugo Leal",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3258/2024",
                "ementa": "Estabelece isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras - IOF nas opera\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e financiamento de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades profissionais exercidas nos termos da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T15:49:15Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3257/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Bonfim (MG) o t\u00edtulo de Capital Nacional do Carnaval a Cavalo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T15:27:10Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3255/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394 de 1996 para tornar obrigat\u00f3ria a abordagem sobre pol\u00edticas p\u00fablicas de limpeza urbana.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T14:37:43Z",
                "autores": "David Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3254/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.933, de 26 de dezembro de 2013, para prever o benef\u00edcio de meia-entrada aos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da rede p\u00fablica e privada de ensino.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T14:30:07Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3249/2024",
                "ementa": "Institui o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o de Energia Limpa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-21T11:47:45Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3246/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cPrograma Nacional Primeira Oportunidade\u201d, que compreende a implementa\u00e7\u00e3o de banco de empregos interinstitucional voltado a pessoas entre 16 a 24 anos de idade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T20:12:26Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3245/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o selo \u201cCidade Amiga da Cultura\u201d, destinado a premiar as cidades que se destacam no cumprimento do Plano Nacional de Cultura.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T17:37:48Z",
                "autores": "Defensor St\u00e9lio Dener",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3244/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.667, de 17 de maio de 2018, para incluir os jovens com 16 anos completados e que foram v\u00edtimas de trabalho infantil ou viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar no grupo de atendimento priorit\u00e1rio do Sistema Nacional de Emprego (Sine).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T17:36:52Z",
                "autores": "Defensor St\u00e9lio Dener",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3240/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para dispor sobre a exig\u00eancia, em contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, de percentual m\u00ednimo de m\u00e3o de obra constitu\u00edda por jovens aprendizes e pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T15:23:50Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3237/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, que organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, para implementar o conceito de zonas de prote\u00e7\u00e3o e prever a elabora\u00e7\u00e3o de Planos de Preserva\u00e7\u00e3o do Bem Tombado (PPBT).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T14:56:19Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 3236/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o dos direitos de propriedade intelectual dos atletas, regulamentando o registro e a explora\u00e7\u00e3o de movimentos esportivos, marcas pessoais, o uso da imagem dos atletas para fins comerciais e o uso de Intelig\u00eancia Artificial no contexto esportivo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T14:35:02Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3235/2024",
                "ementa": "Institui a Lei Maria Ludeni, que altera a Lei n\u00ba 9.797, de 6 de maio de 1999, para incluir a micropigmenta\u00e7\u00e3o param\u00e9dica como servi\u00e7o assistencial complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T14:23:33Z",
                "autores": "Nat\u00e1lia Bonavides",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3234/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, para ampliar as formas de execu\u00e7\u00e3o do trabalho do menor aprendiz nos setores agroindustrial e rural - avicultura, pecu\u00e1ria, agricultura, silvicultura nas ind\u00fastrias de modo geral, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T13:17:43Z",
                "autores": "Simone Marquetto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3232/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos de ajuda humanit\u00e1ria e de resgate de animais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-20T11:17:32Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3230/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cDia dos Comunicadores\u201d, a ser celebrado, em todo o territ\u00f3rio nacional, anualmente, em 17 de agosto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T17:40:56Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3226/2024",
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo federal a doar vacinas contra o MPOX a outros pa\u00edses afetados pela epidemia causada pelo v\u00edrus MPXV em car\u00e1ter de coopera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria internacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T15:06:24Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3223/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.876, de 15 de julho de 1981, para dispor sobre a dispensa de pagamento de foros e laud\u00eamios para integrantes de comunidades de pescadores tradicionais e de ribeirinhos titulares do dom\u00ednio \u00fatil de bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T12:21:44Z",
                "autores": "Dorinaldo Malafaia",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3221/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, para assegurar o direito de remarca\u00e7\u00e3o de teste de aptid\u00e3o f\u00edsica \u00e0 candidata gr\u00e1vida \u00e0 \u00e9poca de sua realiza\u00e7\u00e3o, conforme disposto no art. 133 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T12:00:52Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3220/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, a fim de incluir a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o, por parte das companhias a\u00e9reas, de um certificado de verifica\u00e7\u00e3o estrutural e operacional de aeronaves comerciais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T10:48:07Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3219/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.620, de 13 de julho de 2023, que disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T10:48:07Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3218/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a participa\u00e7\u00e3o de atleta cujo g\u00eanero seja identificado em contrariedade ao sexo biol\u00f3gico de seu nascimento nas competi\u00e7\u00f5es esportivas apoiadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-19T10:47:26Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3211/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cDia Nacional dos Conciliadores e Mediadores Judiciais e Extrajudiciais\u201d, a ser celebrado, em todo o territ\u00f3rio nacional, anualmente, em 23 de setembro e Cria a \u201cComenda do M\u00e9rito da Concilia\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cComenda do M\u00e9rito da Media\u00e7\u00e3o\u201d",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-16T13:34:35Z",
                "autores": "Ros\u00e2ngela Reis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3208/2024",
                "ementa": "Autoriza a transfer\u00eancia da \u00e1rea que compreende ao entrono do monumento do Cristo Redentor, no Rio de Janeiro, para o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-16T11:33:58Z",
                "autores": "Washington Quaqu\u00e1",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3205/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de uma compensa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de energia para estudantes de cursos de gradua\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicos, profissionalizantes, cursos livres e preparat\u00f3rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-16T09:55:17Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3199/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 16 da Lei 13.022 de 2014 incluindo \u00a71\u00ba e \u00a72\u00ba fazendo constar conv\u00eanio e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Executivo Municipal com as secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T16:18:35Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3197/2024",
                "ementa": "Majora as penas dos crimes cometidos contra a pessoa idosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T16:06:33Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 3195/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, mitiga\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco de desastres",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T16:06:33Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 3194/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelece, nos termos do art. 145, \u00a73\u00ba, da Emenda Constitucional n. 132, de 2023, as garantias, direitos e deveres para colabora\u00e7\u00e3o entre o Fisco e os contribuintes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T15:26:52Z",
                "autores": "Any Ortiz",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 3192/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados quando sobrev\u00e9m furto ou roubo do produto industrializado ap\u00f3s sua sa\u00edda do estabelecimento industrial ou equiparado e antes de sua entrega ao adquirente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T14:51:07Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3191/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei 2.848 de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para dispor sobre o crime de obstru\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas mediante o uso de barricada.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T14:43:00Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3190/2024",
                "ementa": "Altera Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal para recrudescer a pena do crime de corrup\u00e7\u00e3o em transa\u00e7\u00e3o comercial ou econ\u00f4mica internacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T14:33:19Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3188/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a an\u00e1lise e remedia\u00e7\u00e3o de solos e alimentos em \u00e1reas afetadas por enchentes causadas por eventos clim\u00e1ticos intensos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T13:24:11Z",
                "autores": "Samuel Viana",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3186/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 7.677, de 21 de outubro de 1988, para dispor sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Centro de Tecnologia Mineral (CETEM) em empresa p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T13:17:10Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3179/2024",
                "ementa": "Institui a indeniza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o volunt\u00e1rio em folga remunerada, bem como o adicional de servi\u00e7o em regime de inspe\u00e7\u00e3o permanente aos integrantes da carreira de Auditor-Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio e aos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos de Atividades T\u00e9cnicas e Auxiliares de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Federal Agropecu\u00e1ria (PCTAF) em exerc\u00edcio nos estabelecimentos de produtos de origem animal sob o regime da inspe\u00e7\u00e3o permanente, e cria a Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Extraordin\u00e1ria (TFE-MAPA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T19:29:37Z",
                "autores": "Domingos S\u00e1vio",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3175/2024",
                "ementa": "Inscreve no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria a ju\u00edza Patr\u00edcia Acioli.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T18:26:29Z",
                "autores": "Tarc\u00edsio Motta;Tal\u00edria Petrone",
                "partido": "PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3174/2024",
                "ementa": "Realiza\u00e7\u00e3o de Leil\u00f5es de Bens Apreendidos em Beneficio de Institui\u00e7\u00f5es da Caridade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T18:17:45Z",
                "autores": "Pr. Marco Feliciano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3170/2024",
                "ementa": "Reconhece as Festas de Agosto e seus grupos tradicionais, do munic\u00edpio de Montes Claros/MG, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T16:33:32Z",
                "autores": "C\u00e9lia Xakriab\u00e1",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3168/2024",
                "ementa": "Institui o dia o dia 26 de setembro como data do Dia do Patrim\u00f4nio Cultural Funer\u00e1rio no Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T15:48:18Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3165/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o das taxas de cadastro para Microempreendedor Individual (MEI) aos inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cad\u00danico)..",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T11:33:13Z",
                "autores": "J\u00falio Oliveira",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3164/2024",
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 14.597, de 14 de junho de 2023, que Institui a Lei Geral do Esporte, medidas de combate aos casos de racismo cometidos nas arenas esportivas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T11:13:56Z",
                "autores": "Otoni de Paula",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3162/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, para permitir a premia\u00e7\u00e3o em forma de quota parte em sociedade cooperativa, dep\u00f3sito em poupan\u00e7a e outros produtos financeiros ou de investimentos oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T10:47:28Z",
                "autores": "Sergio Souza",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3159/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regras aplic\u00e1veis \u00e0s vantagens pessoais nominalmente identificadas dos servidores ativos, inativos e pensionistas do Quadro de Pessoal da C\u00e2mara dos Deputados. NOVA EMENTA: Altera a Lei n\u00ba 12.777, de 28 de dezembro de 2012, para dispor sobre regras aplic\u00e1veis \u00e0s vantagens pessoais nominalmente identificadas dos servidores ativos, inativos e pensionistas do Quadro de Pessoal da C\u00e2mara dos Deputados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T10:09:00Z",
                "autores": "Mesa Diretora",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 3157/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de Prudente Jos\u00e9 de Moraes Barros no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:59:40Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3156/2024",
                "ementa": "Estabelece que a gratuidade para crian\u00e7a e adolescente n\u00e3o esta condicionada \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos de seu representante legal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:59:33Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3155/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, para dispor sobre a reconstru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com o prop\u00f3sito de aliena\u00e7\u00e3o antecipada de suas unidades.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:59:19Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3154/2024",
                "ementa": "Institui o reconhecimento e a regulamenta\u00e7\u00e3o da etologia cl\u00ednica, zoopsiquiatria e medicina veterin\u00e1ria comportamental como especialidades da medicina veterin\u00e1ria, estabelecendo diretrizes para a forma\u00e7\u00e3o, atua\u00e7\u00e3o profissional e tratamento de transtornos comportamentais em animais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:40:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3153/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Tratamento de Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) nas Escolas , com o objetivo de promover a sa\u00fade e o bem-estar de crian\u00e7as e adolescentes atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e tratamento precoce de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:40:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3152/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Terapia Assistida por Animais (PNTA) para Idosos, visando promover a sa\u00fade mental e f\u00edsica de idosos por meio da intera\u00e7\u00e3o terap\u00eautica com animais dom\u00e9sticos, incentivando a integra\u00e7\u00e3o social e melhorando a qualidade de vida dos idosos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-14T09:40:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3143/2024",
                "ementa": "Reconhece o dia 27 de agosto como o Dia Mundial da Limpeza Urbana.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T18:07:07Z",
                "autores": "David Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3142/2024",
                "ementa": "Torna crime hediondo o roubo praticado em resid\u00eancia urbana e rural, mediante subtra\u00e7\u00e3o de bens ou valores com grave amea\u00e7a f\u00edsica ou psicol\u00f3gica \u00e0s v\u00edtimas mantidas em cativeiro sob coa\u00e7\u00e3o, com aumento de pena, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei 2.848 de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T16:51:21Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3140/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) para tornar mais grave os crimes com o uso de dados pessoais, redes sociais, e-mails e contas online de pessoas falecidas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T15:28:32Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3137/2024",
                "ementa": "Tipifica a divulga\u00e7\u00e3o por meio de influenciadores digitais em todas as plataformas nas redes sociais de jogos e apostas de azar.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 3.688 de 1941.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T14:23:06Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3135/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para incluir as dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o no rol dos impedimentos que caracterizam a pessoa com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:55:00Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3133/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n. 9.099/1995, para dispor sobre a possibilidade de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Juizado Especial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:49:42Z",
                "autores": "Dr. Victor Linhalis",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3132/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de m\u00e9dicos identificarem-se como profissionais da sa\u00fade durante voos nacionais e internacionais realizados no territ\u00f3rio brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:49:42Z",
                "autores": "Dr. Victor Linhalis",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3131/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o de \"Pessoa com Defici\u00eancia\" na Carteira de Identidade Nacional do Portador de Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:49:42Z",
                "autores": "Dr. Victor Linhalis",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 3130/2024",
                "ementa": "Altera o art. 13, da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 para possibilitar que a distribui\u00e7\u00e3o dos resultados do Fundo seja efetuada em sua totalidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:44:26Z",
                "autores": "Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3129/2024",
                "ementa": "Altera o art. 38 da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:27:45Z",
                "autores": "Gilberto Abramo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3128/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito cometidas pelos condutores de ve\u00edculos utilizados para ajuda humanit\u00e1ria ao Estado do Rio Grande do Sul, durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T13:17:07Z",
                "autores": "Toninho Wandscheer",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3127/2024",
                "ementa": "Declara Apolonio de Carvalho Patrono da Luta Antifascista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T12:51:00Z",
                "autores": "Tarc\u00edsio Motta",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 3123/2024",
                "ementa": "Cria a Rota Tur\u00edstica da F\u00e9 Padre C\u00edcero/Frei Dami\u00e3o, nos Estados de Pernambuco e do Cear\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T11:55:28Z",
                "autores": "T\u00falio Gad\u00ealha",
                "partido": "REDE"
            },
            {
                "title": "PL 3122/2024",
                "ementa": "Altera o art. 334-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para acrescentar multa como forma adicional de pena e introduzir o \u00a74\u00ba para, nos casos de contrabando de cigarros ou de dispositivos eletr\u00f4nicos para fumar, determinar a aplica\u00e7\u00e3o da pena em dobro, sendo vedada a substitui\u00e7\u00e3o por pena restritiva de direito ou que implique o pagamento isolado de multa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T11:54:43Z",
                "autores": "Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3121/2024",
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o total da tarifa de energia el\u00e9trica em comunidades ribeirinhas atingidas por secas e enchentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T11:40:19Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3119/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Corup\u00e1, localizado no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Banana.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-13T10:39:13Z",
                "autores": "Jorge Goetten",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3115/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o de gastos com profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e nutricionistas na base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T18:02:31Z",
                "autores": "Carla Ayres",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3114/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.188, de 11 de janeiro de 2010, para estabelecer que o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria (Pronater)inclua, entre suas diretrizes, a\u00e7\u00f5es para assist\u00eancia aos afetados por enchentes ou outros eventos clim\u00e1ticos extremos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T17:41:53Z",
                "autores": "Daniel Agrobom",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3113/2024",
                "ementa": "Institui o aux\u00edlio emergencial de calamidades p\u00fablicas por desastres naturais",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T17:41:00Z",
                "autores": "Daniel Agrobom",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3111/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cDia Nacional do Movimento M\u00e3es que Oram\u201d no calend\u00e1rio do nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T17:08:59Z",
                "autores": "Murillo Gouvea",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3108/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Mem\u00f3ria e Repara\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as, Adolescentes e Jovens V\u00edtimas de Chacinas no Brasil e suas fam\u00edlias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T12:39:01Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3105/2024",
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), e o art. 84 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), que tratam da separa\u00e7\u00e3o e da segrega\u00e7\u00e3o de internos e de presos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T12:14:53Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3104/2024",
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \u201cCapital Nacional do Paradesporto\u201d ao Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, no Estado de Minas Gerais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-12T12:01:02Z",
                "autores": "Dandara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3101/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de kits de APH-T\u00e1tico e cria\u00e7\u00e3o de um sistema de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancia exclusivo para os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica elencados no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-09T15:45:08Z",
                "autores": "Eliza Virg\u00ednia",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3099/2024",
                "ementa": "Institui o Protocolo Ind\u00edgena Nacional de Adapta\u00e7\u00e3o, Resposta e Recupera\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Risco e Desastres Clim\u00e1ticos, Ambientais e Sanit\u00e1rios e o Comit\u00ea Gestor para elabora\u00e7\u00e3o de Protocolos Ind\u00edgenas Locais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-09T14:51:10Z",
                "autores": "Juliana Cardoso",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3098/2024",
                "ementa": "Cria SALAS DE ACOLHIMENTO SENSORIAL \u00c0S PESSOAS COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-09T09:45:22Z",
                "autores": "Luizianne Lins",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3097/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950 e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para instituir sans\u00f5es penais e administrativas para gestores estaduais e municipais que n\u00e3o transferirem ou executarem, no prazo m\u00e1ximo de 60 dias, recursos provenientes de emendas parlamentares individuais e de bancada, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-08T19:10:38Z",
                "autores": "Ismael Alexandrino",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3093/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir no rol das isen\u00e7\u00f5es do Imposto sobre a Renda de Pessoas F\u00edsicas (IRPF) os pr\u00eamios em dinheiro recebidos por atletas brasileiros resultantes dos eventos ol\u00edmpicos e paraol\u00edmpicos dos quais participem como competidores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-08T16:49:45Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3090/2024",
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, para conceder licen\u00e7a paternidade em dobro no caso de nascimento ou ado\u00e7\u00e3o de g\u00eameos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-08T14:40:17Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3088/2024",
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) para Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) para dispor sobre a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores frente ao uso da Intelig\u00eancia Artificial (IA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-08T11:47:36Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3082/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n \u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar atletas e treinadores brasileiros do imposto de renda sobre premia\u00e7\u00f5es recebidas em competi\u00e7\u00f5es esportivas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T16:07:22Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3081/2024",
                "ementa": "Altera o art. 90-A da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para restringir a veda\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dessa lei, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Militar, apenas aos casos de crimes propriamente militares.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T15:57:26Z",
                "autores": "Bia Kicis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3077/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, para tipificar como crime a manuten\u00e7\u00e3o de animais presos com correntes ou objetos assemelhados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T14:58:35Z",
                "autores": "Delegado Matheus Laiola;Marcelo Queiroz;Fred Costa;Delegado Bruno Lima;Duarte Jr.",
                "partido": "UNI\u00c3O ;PP ;PRD ;PP ;PSB"
            },
            {
                "title": "PL 3076/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Diagn\u00f3stico e Tratamento da Hipertens\u00e3o Pulmonar; e altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), para reconhecer a hipertens\u00e3o pulmonar como defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T13:42:45Z",
                "autores": "Luiz Fernando Vampiro",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3070/2024",
                "ementa": "Prop\u00f5e a reestrutura\u00e7\u00e3o dos acervos bibliogr\u00e1ficos pautados no princ\u00edpio da pluralidade de ideias, conceitos, teorias e interpreta\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T13:01:00Z",
                "autores": "Mario Frias;Jos\u00e9 Medeiros;Delegado Paulo Bilynskyj;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Delegado \u00c9der Mauro;Marcos Pollon;Eduardo Bolsonaro;Ismael;Sargento Fahur;Julia Zanatta;Altineu C\u00f4rtes;Alberto Fraga;Ricardo Salles",
                "partido": "PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PSD ;PSD ;PL ;PL ;PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 3066/2024",
                "ementa": "\u201cAcrescenta inciso XXIV ao art 6.\u00ba da Lei 7.713, de 22 de dezembro de 1988, queAltera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\u201d",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-07T10:17:12Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3064/2024",
                "ementa": "Isenta de tributa\u00e7\u00e3o as premia\u00e7\u00f5es recebidas por atletas ol\u00edmpicos brasileiros e altera a Lei n\u00ba 11.488, de 15 de junho de 2007, para incluir dispositivo que pro\u00edbe qualquer tipo de tributa\u00e7\u00e3o sobre essas premia\u00e7\u00f5es",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T17:17:36Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3063/2024",
                "ementa": "Isenta o Imposto de Renda os valores recebidos por atletas brasileiros medalhistas emJogos Ol\u00edmpicos, Jogos Paral\u00edmpicos e Jogos Pan-Americanos a t\u00edtulo de premia\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 7.713 de 1988.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T17:09:52Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3056/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, para tipificar a conduta de comerciantes e fabricantes de material utilizado para a confec\u00e7\u00e3o de bal\u00f5es .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T15:53:40Z",
                "autores": "Dimas Gadelha",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 3051/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.597, de 14 de junho de 2023 (Lei Geral do Esporte), para dispor sobre crit\u00e9rios em competi\u00e7\u00f5es esportivas oficiais no territ\u00f3rio brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T15:09:11Z",
                "autores": "Daniel Freitas",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3048/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Implementa\u00e7\u00e3o de Sem\u00e1foros Inteligentes e define diretrizes para a ado\u00e7\u00e3o da tecnologia em cidades com mais de 150 mil habitantes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T12:08:39Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 3046/2024",
                "ementa": "Reconhece como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional o FESTRIBAL - Festival de Tribos do Munic\u00edpio de Juruti, no Estado do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T11:00:29Z",
                "autores": "J\u00fanior Ferrari",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3042/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 - C\u00f3digo de Processo Civil, e o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor que as entidades filantr\u00f3picas e entidades beneficentes sem finalidade lucrativa tenham acesso ao beneficio da justi\u00e7a gratuita.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T09:55:10Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3041/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006 (Lei Incentivo ao Esporte), para isentar do pagamento de impostos sobre os valores dos pr\u00eamios os atletas ol\u00edmpicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-06T09:46:32Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 3038/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para vedar a cobran\u00e7a de inscri\u00e7\u00e3o suplementar para o exerc\u00edcio profissional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T17:50:06Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 3036/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da comprova\u00e7\u00e3o de origem l\u00edcita do material por parte de vendedores e compradores de cobre e outros metais recicl\u00e1veis no territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T15:20:03Z",
                "autores": "Sargento Fahur",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 3033/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.819, de 26 de abril de 2019, que instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, para garantir atendimento em curto prazo na rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial para pessoas que cometeram autoagress\u00e3o e para familiares enlutados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T11:34:50Z",
                "autores": "Professora Goreth",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 3030/2024",
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 8\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para dispor sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s obras p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T09:33:02Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3029/2024",
                "ementa": "Isenta do Imposto de Renda os valores recebidos por atletas brasileiros medalhistas em Jogos Ol\u00edmpicos a t\u00edtulo de premia\u00e7\u00e3o, pagos pelo Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro ou pelo governo federal ou qualquer de seus \u00f3rg\u00e3os",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 7.713 de 1988.",
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T09:28:11Z",
                "autores": "Luiz Lima",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3028/2024",
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto de Renda os valores recebidos por atletas brasileiros como premia\u00e7\u00e3o em torneios internacionais em que representem oficialmente o Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-05T06:22:54Z",
                "autores": "Nikolas Ferreira;Delegado Paulo Bilynskyj;Marcos Pollon;Helio Lopes;Andr\u00e9 Fernandes;Fred Linhares;Delegado Ramagem;Gl\u00e1ucia Santiago;Evair Vieira de Melo;Cristiane Lopes;Dayany Bittencourt;Jos\u00e9 Medeiros;Gilvan da Federal;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Capit\u00e3o Alberto Neto;Cabo Gilberto Silva",
                "partido": "PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;REPUBLIC ;PL ;PL ;PP ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 3025/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, para priorizar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais em a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico em munic\u00edpios que possuam seu territ\u00f3rio parcial ou totalmente inserido em unidades de conserva\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-02T10:35:49Z",
                "autores": "Jadyel Alencar",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 3023/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para tipificar o estelionato sentimental como crime e estabelecer majora\u00e7\u00e3o de pena quando a v\u00edtima for mulher.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-01T15:27:34Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 3014/2024",
                "ementa": "Reconhece a Marcha para Jesus como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-31T15:24:07Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 3009/2024",
                "ementa": "Disciplina a convoca\u00e7\u00e3o de cadeia de r\u00e1dio e televis\u00e3o para pronunciamentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-31T10:19:40Z",
                "autores": "A\u00e9cio Neves",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 3006/2024",
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 9\u00b0 da Lei n\u00b0 9.718, de 27 de novembro de 1998, para estabelecer que os valores de juros, calculados pela taxa SELIC ou outros \u00edndices, recebidos em face de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, na devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos judiciais ou nos pagamentos efetuados decorrentes de obriga\u00e7\u00f5es contratuais em atraso, n\u00e3o s\u00e3o consideradas receitas financeiras, para efeito da legisla\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o PIS/PASEP e da COFINS, cumulativas e n\u00e3o cumulativas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-30T16:49:56Z",
                "autores": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3005/2024",
                "ementa": "Denomina o trecho da Rodovia BR-416, que liga os Estados de Alagoas e Pernambuco, passando por Ibateguara e Col\u00f4nia Leopoldina, de \u201cRodovia Alexandre Alves Cruz\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-30T16:44:00Z",
                "autores": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 3003/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para vedar a progress\u00e3o de regime e a concess\u00e3o de livramento condicional aos condenados por crimes hediondos ou equiparados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-30T14:44:56Z",
                "autores": "Nelson Barbudo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 3001/2024",
                "ementa": "Estabelece a responsabilidade solid\u00e1ria de plataformas de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico pela aliena\u00e7\u00e3o de produtos falsificados e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-30T13:50:54Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2996/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.365, de 16 de dezembro de 1996, para dispor sobre a sub-roga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de cr\u00e9ditos e garantias em casos de fal\u00eancia, liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial ou interven\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o financeira agente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, da Ag\u00eancia Especial de Financiamento Industrial - FINAME ou da Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-29T10:53:52Z",
                "autores": "Luisa Canziani",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2994/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para incluir na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o sobre a condi\u00e7\u00e3o de doador de \u00f3rg\u00e3os e tecidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-29T10:19:53Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2993/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do processo de invent\u00e1rio relacionado \u00e0 venda de ve\u00edculos n\u00e3o comunicada.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-29T10:19:53Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2991/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.966, de 26 de dezembro de 2019 para retirar do campo de incid\u00eancia do ISSQN a transfer\u00eancia de know how no \u00e2mbito de contratos de \u2018franchising\u2019, na forma que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-26T18:39:45Z",
                "autores": "Mauricio Neves",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2990/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a consist\u00eancia e regularidade do auto de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (AIT) registrado por sistema de videomonitoramento, aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-26T10:28:34Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2988/2024",
                "ementa": "Altera o art. 310 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para vedar a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria nos crimes que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-25T16:52:43Z",
                "autores": "Nelson Barbudo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2986/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 05 de janeiro de 2007, para determinar ao ente federativo a instala\u00e7\u00e3o de esgotamento sanit\u00e1rio em loteamentos da \u00e1rea urbana e \u00e1rea de expans\u00e3o urbana.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-25T12:00:01Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2985/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obrigatoriedade de disponibilidade de desfibrilador autom\u00e1tico e adrenalina injet\u00e1vel em voos de longa dura\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-25T09:52:29Z",
                "autores": "Leonardo Gadelha",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2979/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.302, de 02 de agosto de 2010, que regulamenta o exerc\u00edcio da atividade de instrutor de tr\u00e2nsito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-23T11:17:33Z",
                "autores": "Jo\u00e3o Daniel",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2977/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar medidas contra a subtra\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-22T15:58:18Z",
                "autores": "Domingos Neto",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2971/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.933, de 26 de dezembro, de 2013 que \u201cDisp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do pagamento de meia-entrada para estudantes, idosos, pessoas com defici\u00eancia e jovens de 15 a 29 anos comprovadamente carentes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos, e revoga a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.208, de 17 de agosto de 2001.\u201d para garantir o benef\u00edcio do pagamento de meia-entrada para profissionais da educa\u00e7\u00e3o em efetivo exerc\u00edcio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-19T20:20:50Z",
                "autores": "Rafael Brito",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2970/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da atividade de fornecedores de bens e servi\u00e7os a navios e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-19T18:40:29Z",
                "autores": "Paulo Alexandre Barbosa",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2968/2024",
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, para agravar as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0quele que provoca inc\u00eandio em mata ou floresta.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-19T18:09:46Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2967/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o apoio a startups e empresas de tecnologia atrav\u00e9s de incentivos fiscais e financiamentos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-19T16:05:42Z",
                "autores": "Pedro Jr",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2964/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a valoriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental de m\u00e3es e pais at\u00edpicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-19T15:09:25Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2961/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir a obrigatoriedade da coleta e divulga\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos anuais sobre a qualidade dos servi\u00e7os educacionais nas escolas p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-18T17:40:25Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2959/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e 14.533, de 11 de janeiro de 2023, e estabelece medidas de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de ci\u00eancia, matem\u00e1tica e tecnologia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-18T17:38:53Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2956/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres como salas de aulas, bibliotecas ou quaisquer outros ambientes escolares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-18T12:21:58Z",
                "autores": "Geraldo Mendes",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2953/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, a fim de incluir dispositivo que reconhece como entidades que atuam na redu\u00e7\u00e3o da demanda de drogas as comunidades terap\u00eauticas, assim como as entidades de cuidado, de preven\u00e7\u00e3o, de apoio, de m\u00fatua ajuda, de atendimento psicossocial e de ressocializa\u00e7\u00e3o de dependentes do \u00e1lcool e de outras drogas e seus familiares, de acordo com a Lei Complementar Federal n\u00ba 187, de 16 de dezembro de 2021.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T19:14:13Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2952/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.443, de 16 de julho de 1992, que disp\u00f5e sobre a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para tratar acerca da transmiss\u00e3o ao vivo, armazenamento e disponibiliza\u00e7\u00e3o em plataforma de v\u00eddeo das sess\u00f5es ordin\u00e1rias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T18:24:47Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 2950/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas para a remo\u00e7\u00e3o e guarda de bens e pertences de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, bem como para a remo\u00e7\u00e3o e encaminhamento de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua para servi\u00e7os de assist\u00eancia social.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T16:02:49Z",
                "autores": "Doutor Luizinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2947/2024",
                "ementa": "Altera o art. 47 da Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para incluir a Pol\u00edtica Nacional de Cuidados entre os programas e projetos beneficiados pelo Fundo Social.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T15:20:10Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim;Nely Aquino;Luizianne Lins;Socorro Neri;Professora Luciene Cavalcante;Silvye Alves;Gisela Simona;Dandara;Fernanda Melchionna;Jandira Feghali;Juliana Cardoso;Fl\u00e1via Morais;Iza Arruda;Maria do Ros\u00e1rio;Tal\u00edria Petrone;Tabata Amaral;Professora Goreth;Denise Pess\u00f4a;Jack Rocha;Marussa Boldrin;Daniela Reinehr;Silvia Wai\u00e3pi;Camila Jara;Carla Ayres;Ana Pimentel;Ana Paula Lima",
                "partido": "PSOL ;PODE ;PT ;PP ;PSOL ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;PT ;PSOL ;PCdoB ;PT ;PDT ;MDB ;PT ;PSOL ;PSB ;PDT ;PT ;PT ;MDB ;PL ;PL ;PT ;PT ;PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 2944/2024",
                "ementa": "Estabelece a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de pet sitting e dog walking, definindo normas e requisitos para os profissionais da \u00e1rea, visando garantir a qualidade, seguran\u00e7a e bem-estar dos animais sob seus cuidados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:57:23Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2941/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, para definir regras para instala\u00e7\u00e3o e funcionamento de Usinas Termel\u00e9tricas",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:56:12Z",
                "autores": "Loreny",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2933/2024",
                "ementa": "Estabelece a isen\u00e7\u00e3o da taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos para doadores regulares de sangue , como forma de incentivar a doa\u00e7\u00e3o de sangue e reconhecer a import\u00e2ncia deste ato de solidariedade para a sociedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:04:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2931/2024",
                "ementa": "Estabelece o direito dos consumidores com defici\u00eancia visual de solicitar contratos em braille, sem custo extra, visando garantir a acessibilidade e a inclus\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:04:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2930/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica de Controle e Elimina\u00e7\u00e3o da Tuberculose no Brasil , estabelecendo diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento e monitoramento da doen\u00e7a, visando sua erradica\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:04:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2928/2024",
                "ementa": "Estabelece o pagamento de Aluguel Social para v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, visando garantir seguran\u00e7a, dignidade e apoio financeiro para a reconstru\u00e7\u00e3o de suas vidas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T13:04:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2927/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para fam\u00edlias que prestam cuidados a membros idosos em ambiente domiciliar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T12:32:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2926/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Tecnologia Assistiva para Idosos, com o objetivo de fornecer tecnologias que auxiliem idosos com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou cognitivas, melhorando sua qualidade de vida e independ\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T12:32:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2923/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que restabelece princ\u00edpios da Lei n\u00b0 7.505, de 2 de julho de 1986, institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a gastronomia no segmento que pode receber doa\u00e7\u00f5es e os patroc\u00ednios destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T11:43:45Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2921/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da intersexofobia e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-17T10:55:55Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2920/2024",
                "ementa": "Insere o inciso III no \u00a71\u00ba do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 13.756, de 12 de dezembro de 2018, que disp\u00f5e sobre o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP) e trata de outros temas, para prever a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do FNSP na seguran\u00e7a e na prote\u00e7\u00e3o de magistrados, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Delegados de Pol\u00edcia, integrantes da seguran\u00e7a p\u00fablica, oficiais de justi\u00e7a, ainda que aposentados, reformados ou na reserva remunerada, quando amea\u00e7ados por organiza\u00e7\u00f5es criminosas, na forma que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T19:47:54Z",
                "autores": "Delegado Palumbo",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2919/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para criar centros de refer\u00eancia regionais especializados no atendimento e tratamento de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T17:34:23Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2918/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para acrescentar o \u00a7 3\u00ba ao art. 42, estabelecendo que o in\u00edcio da contagem dos prazos processuais se dar\u00e1 a partir da data da intima\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia do ato respectivo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T17:23:42Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2915/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para autorizar a implementa\u00e7\u00e3o de projetos de infraestrutura h\u00eddrica na Regi\u00e3o Norte.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T17:21:46Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2913/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para incluir o Plano Nacional de Capacita\u00e7\u00e3o Profissional para Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T17:21:46Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2911/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para acrescentar o \u00a7\u00ba 12 no art. 26, que inclui o ensino de \u00e9tica online na educa\u00e7\u00e3o digital como componente curricular do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T15:40:32Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2909/2024",
                "ementa": "Acrescenta o artigo 24-A na Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia),para incluir o prazo de validade indeterminado para os laudos e per\u00edcias m\u00e9dicas que diagnostiquem defici\u00eancias irrevers\u00edveis.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T15:27:18Z",
                "autores": "Mission\u00e1ria Michele Collins",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2902/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, a fim de disciplinar a identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos oficiais destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, os de pol\u00edcia,os da guarda municipal, e os do corpo de bombeiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T14:01:15Z",
                "autores": "Reinhold Stephanes",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2900/2024",
                "ementa": "Altera o art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para aumentar a pena do crime de roubo praticado com emprego de arma de fogo e simulacro de arma de fogo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-16T11:41:12Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2893/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para reparo do ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-15T15:08:56Z",
                "autores": "Waldenor Pereira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2891/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Cuidado ao Beb\u00ea Prematuro e altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-15T13:58:30Z",
                "autores": "Silvia Cristina",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2890/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998, para incluir os munic\u00edpios que comp\u00f5em a bacia hidrogr\u00e1fica afetada por usina hidrel\u00e9trica como benefici\u00e1rios da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-15T13:03:02Z",
                "autores": "Dr. Frederico",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2885/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Sono e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T17:47:21Z",
                "autores": "Lincoln Portela",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2884/2024",
                "ementa": "Esta Lei altera o artigo 10-A da Lei n\u00ba 5.452 de 01 de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT), inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.467, de 2017.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T16:36:42Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2880/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, para vedar a fidelidade e suas decorrentes cobran\u00e7as em contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T11:25:26Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2879/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba. 14.555, de 25 de abril de 2023, inserindo o art. 1\u00ba-A, proibindo em todo territ\u00f3rio nacional a utiliza\u00e7\u00e3o de fogos de artif\u00edcio e cong\u00eaneres que emitam barulho em festividades juninas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T11:25:26Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2877/2024",
                "ementa": "Altera o art. 147-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para aumentar a pena do crime de persegui\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T11:25:26Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2876/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de fevereiro de 1998, para aumentar a pena do crime de morte de animal causada por envenenamento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-12T11:25:26Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2874/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia \u00e0 continuidade dos servi\u00e7os essenciais de \u00e1gua, energia el\u00e9trica e g\u00e1s em abrigos e casas de recolhimento, visando assegurar a sa\u00fade e o bem-estar dos residentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T18:49:16Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2872/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de hospitais veterin\u00e1rios p\u00fablicos em munic\u00edpios com mais de 100 mil habitantes , garantindo acesso a tratamento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T17:18:11Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2871/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para fam\u00edlias que prestam cuidados a membros idosos em ambiente domiciliar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T17:07:30Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2869/2024",
                "ementa": "Institui a proibi\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e incentivo de jogos perigosos e de v\u00edcio em jogos eletr\u00f4nicos e de azar por influenciadores digitais, figuras p\u00fablicas ou qualquer pessoa, visando proteger a popula\u00e7\u00e3o dos riscos associados a essas atividades.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T16:58:19Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2868/2024",
                "ementa": "Institui incentivos fiscais para empresas que contratam pessoas com 60 anos ou mais, visando promover a inclus\u00e3o social e econ\u00f4mica dos idosos, estimulando a contrata\u00e7\u00e3o dessa faixa et\u00e1ria e valorizando a experi\u00eancia e conhecimento dos profissionais seniores no mercado de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T16:36:27Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2867/2024",
                "ementa": "Estabelece padr\u00f5es rigorosos de qualidade e seguran\u00e7a para casas de repouso e asilos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T16:36:27Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2866/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para aumentar a pena dos crimes cometidos por integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T16:28:53Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2864/2024",
                "ementa": "Autoriza a acumula\u00e7\u00e3o de mandatos eletivos, de cargos p\u00fablicos e de cargos em comiss\u00e3o por not\u00e1rios e registradores",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T15:31:48Z",
                "autores": "Darci de Matos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2858/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Bombeiro Civil (Guarda Vidas, Socorristas e Resgatistas) nas edifica\u00e7\u00f5es, \u00e1reas de risco, parques, reservas ambientais ou eventos de grande concentra\u00e7\u00e3o de pessoas em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T11:13:33Z",
                "autores": "Ronaldo Nogueira",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2857/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, para dispor sobre o direito das empregadas lactantes a per\u00edodo de descanso remunerado para amamenta\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T11:06:17Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2854/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.202, de 17 de abril de 1975, para dispor sobre prazo de assist\u00eancia pelo regime de exerc\u00edcios domiciliares para estudantes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T11:06:17Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2853/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre o direito da servidora lactante \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o durante a jornada de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T11:06:17Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2851/2024",
                "ementa": "Institui a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de suspeita de viol\u00eancia e acidentes de tr\u00e2nsito atendidos em servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-11T10:54:25Z",
                "autores": "Dr. Daniel Soranz",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2843/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o de cargos de motorista de transporte coletivo e cobrador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T19:49:57Z",
                "autores": "Loreny;Aureo Ribeiro;Luiz Carlos Motta",
                "partido": "SOLIDARI ;SOLIDARI ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 2842/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Rios, cria o Sistema Nacional de Rios de Prote\u00e7\u00e3o Permanente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.605 de 1998.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T19:53:21Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2840/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de S\u00e9rgio Ribeiro Miranda de Carvalho no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T18:40:00Z",
                "autores": "Tarc\u00edsio Motta;Chico Alencar",
                "partido": "PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2839/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n. 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para dispor sobre a dedu\u00e7\u00e3o de gastos com veterin\u00e1rios e cl\u00ednicas e hospitais veterin\u00e1rios da base de c\u00e1lculo do imposto de renda",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T18:24:27Z",
                "autores": "Loreny",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2835/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para criminalizar a discrimina\u00e7\u00e3o ilegal na presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio, deixando de assegurar tratamento igualit\u00e1rio entre todas as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de necessidade ou car\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T17:06:32Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2834/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Pontos de Leitura na Pol\u00edtica Nacional de Cultura Viva, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.018, de 22 de julho de 2014.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T16:59:15Z",
                "autores": "Dra. Alessandra Haber",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2831/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 12.592, de 18 de janeiro de 2012, para incluir a atividade profissional de Trancista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T16:12:18Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2826/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 261 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal Brasileiro, para dispor sobre aquisi\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00e3o ou aeronave para ato de viol\u00eancia, inclui o art. 261-A \u00e0 referida lei, para estabelecer como crime a dire\u00e7\u00e3o de aeronave sem o devido licenciamento, revoga os artigos 33 e 35 da Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941,e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T13:41:25Z",
                "autores": "Alberto Fraga;Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 2823/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para obrigar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade a fornecer os medicamentos de alto custo para a popula\u00e7\u00e3o carente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T12:17:00Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2817/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, para dispor sobre os investimentos m\u00ednimos a serem realizados pelas concession\u00e1rias dos servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T11:19:54Z",
                "autores": "Otto Alencar Filho",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2816/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998 para permitir que os instrumentos apreendidos sejam cedidos aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T10:56:05Z",
                "autores": "H\u00e9lio Leite",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2815/2024",
                "ementa": "Altera-se a Lei n\u00ba 13.260, de 16 de mar\u00e7o de 2016 para incluir, dentre os atos de terrorismo, o crime de esbulho possess\u00f3rio. Altera o Cap\u00edtulo III, do T\u00edtulo II, da Parte Especial do Decreto-Lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), cria o crime do art. 163-A do C\u00f3digo Penal, cria o crime do art. 244-D na Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), e inclui a Se\u00e7\u00e3o VI no Cap\u00edtulo V da Lei n.\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei dos Crimes Ambientais), para aumentar as penas dos crimes tratados pelos correlatos dispositivos legais, alterar os requisitos do tipo de esbulho possess\u00f3rio, readequando suas penas e criar majorantes e qualificadoras para ele, de modo a coibir as invas\u00f5es de terra e os crimes ambientais delas decorrentes, bem como para criar causa especial de aumento de pena quando os crimes se derem em \u00e1reas rurais ou locais ermos e reprimir a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes a situa\u00e7\u00f5es de risco envolvendo invas\u00f5es de propriedades im\u00f3veis rurais ou urbanas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T10:29:58Z",
                "autores": "Juliana Kolankiewicz",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2812/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do repasse imediato de alertas de desastres para divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pelos meios de radiodifus\u00e3o nacionais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-10T00:45:42Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2809/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.797, de 10 de julho de 1989, a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, e a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 12.187, de 29 de dezembro de 2009, para incluir a previs\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o para rea\u00e7\u00e3o a desastres clim\u00e1ticos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T19:51:27Z",
                "autores": "Pedro Campos;Tabata Amaral;Camila Jara;Duda Salabert;Duarte Jr.;Amom Mandel",
                "partido": "PSB ;PSB ;PT ;PDT ;PSB ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2806/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras e de pagamento de informar consumidores, pr\u00e9via e motivadamente, sobre o encerramento de contas de sua titularidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T19:28:01Z",
                "autores": "Jefferson Campos",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2805/2024",
                "ementa": "Acrescenta o inciso X, do art. 47, da Lei 14.597 de 14 de junho de 2023, para estabelecer como objetivo do Fundo Nacional do Esporte (FUNDESPORTE) a promo\u00e7\u00e3o, incentivo e apoio ao esporte amador e comunit\u00e1rio em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T19:00:13Z",
                "autores": "Mauricio do V\u00f4lei",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2796/2024",
                "ementa": "Altera o art. 75, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para estabelecer que o domic\u00edlio da pessoa jur\u00eddica empres\u00e1ria \u00e9 o local da sua sede ou onde eleger domic\u00edlio especial, conforme indicado em seu estatuto ou atos constitutivos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T17:48:08Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2791/2024",
                "ementa": "Garante \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes do sexo feminino v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual o direito de serem examinadas por profissional mulher, sempre que isso n\u00e3o importar retardamento ou preju\u00edzo da dilig\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 13.431 de 2017.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T16:47:56Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2786/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional dos Presos Pol\u00edticos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T14:37:26Z",
                "autores": "Coronel Meira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2785/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa EJA para alunos com idade entre 40 (quarenta) a 60 (sessenta) anos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T12:26:15Z",
                "autores": "Yury do Pared\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2782/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Seguran\u00e7a P\u00fablica (PNASP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T10:26:04Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2778/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prerrogativas para atua\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o da data limite para aferi\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para assun\u00e7\u00e3o de cargos eletivos e permite o uso da astreintes como medida coercitiva da magistratura eleitoral.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.504 de 1997.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T18:13:37Z",
                "autores": "Doutor Luizinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2777/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de valoriza\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres trabalhadoras operadoras de telemarketing.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T17:56:57Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2774/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 1995, para atualizar o limite do valor do ve\u00edculo beneficiado com isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), quando adquirido por pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T15:56:58Z",
                "autores": "Dagoberto Nogueira",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2768/2024",
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Instituto Federal do Sudoeste Baiano.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T14:17:52Z",
                "autores": "Waldenor Pereira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2767/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir educa\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o financeira nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T14:07:53Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2763/2024",
                "ementa": "Institui Diretrizes para o Programa de Incentivo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da Musicoterapia como Tratamento Terap\u00eautico Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-08T10:45:41Z",
                "autores": "Detinha",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2762/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Cuidados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-05T19:30:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 2758/2024",
                "ementa": "Permite que o processo de habilita\u00e7\u00e3o seja iniciado antes do candidato completar 18 (dezoito) anos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-05T17:24:08Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2756/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desburocratiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria dos produtos artesanais de origem animal, por meio da implementa\u00e7\u00e3o de tecnologias digitais, visando a simplifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos e a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-05T17:16:00Z",
                "autores": "Ulisses Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2752/2024",
                "ementa": "Reconhece a rapadura como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-05T15:46:35Z",
                "autores": "Alfredinho",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2749/2024",
                "ementa": "Institui e implementa campanha informativa nacional para impedir que menores trabalhem com organiza\u00e7\u00f5es criminosas transnacionais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-05T09:17:53Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2746/2024",
                "ementa": "Institui a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Animal no curr\u00edculo de todos os n\u00edveis de ensino das escolas p\u00fablicas e particulares no territ\u00f3rio nacional, estabelecendo diretrizes para a inclus\u00e3o de conte\u00fados sobre direitos dos animais, bem-estar animal, pr\u00e1ticas de prote\u00e7\u00e3o, \u00e9tica e responsabilidade no trato com animais, e conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T17:38:23Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2745/2024",
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o da disciplina de Educa\u00e7\u00e3o de No\u00e7\u00f5es de Direito no curr\u00edculo de todos os n\u00edveis de ensino das escolas p\u00fablicas e particulares no territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T17:38:23Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2744/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de animais de abrigos, isen\u00e7\u00e3o de taxas de ado\u00e7\u00e3o em per\u00edodos determinados do ano e a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas educativas sobre ado\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T17:38:23Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2742/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a estabelecimento de padr\u00f5es legais m\u00ednimos para o tratamento de animais em criadouros, incluindo espa\u00e7o adequado, acesso a \u00e1gua e comida, cuidados veterin\u00e1rios e restri\u00e7\u00f5es \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o excessiva.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T16:16:34Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2741/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), para incorporar \u00e0 outorga onerosa do direito de construir a avalia\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de sustentabilidade e qualidade urbanas e para determinar a concess\u00e3o de desconto em raz\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o de coberturas vegetadas (telhados verdes) ou outros tipos de espa\u00e7os vegetados na \u00e1rea objeto da outorga.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T15:29:02Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2740/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.830, de 13 de maio de 2019, para obrigar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade a disponibilizar centros de equoterapia para a reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T15:17:14Z",
                "autores": "Antonio Carlos Rodrigues",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2738/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3689, de 03 de outubro de 1941 \u2013 C\u00f3digo Processo Penal, para dispor sobre a obten\u00e7\u00e3o de provas produzidas por drones.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T14:06:14Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2737/2024",
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 14.735, de 23 de novembro de 2023, e o art. 18 da Lei n\u00ba 14.751, de 12 de dezembro de 2023, para dispor sobre norma geral relativa a aux\u00edlio-aluguel emergencial devido ao policial civil ou militar v\u00edtima de amea\u00e7a real, em raz\u00e3o do servi\u00e7o ou de seu cargo, que exija mudan\u00e7a emergencial de resid\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T14:05:26Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2732/2024",
                "ementa": "Assegura aos profissionais da enfermagem a prerrogativa de prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, nos termos da Lei federal n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-04T09:44:07Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2727/2024",
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei dos Crimes Ambientais), para aumentar as penas do crime nele previsto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T19:43:27Z",
                "autores": "Bacelar",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2725/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do medicamento tirzepatida na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), distribu\u00eddos de forma gratuita pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T19:38:55Z",
                "autores": "Ac\u00e1cio Favacho",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2724/2024",
                "ementa": "Institui procedimentos b\u00e1sicos para o enfrentamento \u00e0 pedofilia e ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino presentes em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T19:20:21Z",
                "autores": "Marcelo Queiroz",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2723/2024",
                "ementa": "Altera o \u00a72\u00ba da Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991 para estabelecer que o termo inicial do aux\u00edlio-acidente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T18:34:12Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2717/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para incluir a adrenoleucodistrofia ligada ao cromossomo X (ALD-X) e outras doen\u00e7as peroxissomais no Programa Nacional de Triagem Neonatal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T17:41:20Z",
                "autores": "Pezenti",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2715/2024",
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XVI, do artigo 20, da Lei 8.036/1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para disciplinar a hip\u00f3tese de saque em decorr\u00eancia de desastre natural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T17:27:19Z",
                "autores": "Jorge Goetten",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2714/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.722, de 8 de novembro de 2023, para incluir nos Censos Demogr\u00e1ficos realizados no Brasil pergunta sobre doadores de \u00f3rg\u00e3os e tecidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T17:24:07Z",
                "autores": "Murilo Galdino",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2712/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, para dispor acerca da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento e contesta\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T16:55:47Z",
                "autores": "Murillo Gouvea",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2710/2024",
                "ementa": "Revoga os arts. 65, I e 115 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a circunst\u00e2ncia atenuante e a redu\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da idade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T16:39:47Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 2704/2024",
                "ementa": "Determina que colaboradores eventuais sejam obrigados a elaborar relat\u00f3rio de atividades das miss\u00f5es junto aos Ministros de Estado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T14:35:53Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2699/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para estabelecer, na compra de bens, regras complementares relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia t\u00e9cnica",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T13:30:23Z",
                "autores": "Gabriel Nunes",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2698/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de hospitais p\u00fablicos veterin\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T12:49:22Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2697/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de incentivo para a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3es at\u00edpicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T12:21:33Z",
                "autores": "Yandra Moura",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2696/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de campanha permanente nos departamentos de sa\u00fade para orienta\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade do exame de trombofilia antes do uso de anticoncepcionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T11:59:53Z",
                "autores": "Nitinho",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2694/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programas de apoio a jovens egressos de orfanatos ao completarem 18 anos e serem desligados do abrigo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T11:15:05Z",
                "autores": "Yandra Moura",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2689/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.871, de 22 de outubro de 2013 (Programa Mais M\u00e9dicos), a fim de incluir a possibilidade de comprova\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo de especialista em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade para os profissionais que desejam participar do programa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-03T09:10:35Z",
                "autores": "Ismael Alexandrino",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2685/2024",
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Oficial do Pa\u00eds a Feira do Melado, no Munic\u00edpio de Capanema, Estado do Paran\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T20:36:19Z",
                "autores": "Paulo Litro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2681/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de Prote\u00e7\u00e3o Financeira e Integridade Patrimonial dos Idosos, visando prevenir e combater abusos financeiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T18:59:12Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2678/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 10.741 de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o estatuto da pessoa idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para o estabelecimento de Penalidades Rigorosas para Abuso Financeiro contra idosos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T18:59:12Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2676/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios m\u00ednimos para promo\u00e7\u00e3o de integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T18:19:18Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2674/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-D \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para assegurar ao c\u00f4njuge ou companheiro empregado o direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, em caso de abandono da crian\u00e7a pela genitora ou impedimento de exercer os cuidados da maternidade por quest\u00f5es de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T18:13:45Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2672/2024",
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o afastamento do empregado do trabalho para acompanhamento de filho menor de idade por motivo de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei 5.452 de 1943.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T18:05:06Z",
                "autores": "Dr. Luiz Ovando",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2669/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dossi\u00ea Nacional de Viol\u00eancias e Discrimina\u00e7\u00f5es contra pessoas LGBTQIA+.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T17:06:48Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2667/2024",
                "ementa": "Institui o Estatuto da Diversidade Sexual e de G\u00eanero.",
                "explicacaoEmenta": "Altera as Leis n\u00ba 6.015 de 1973, n\u00ba 8.069 de 1190, n\u00ba 8.213 de 1991, n\u00ba 8.112 de 1190, n\u00ba 9.029 de 1995, n\u00ba 7.716 de 1989 e os Decretos-lei n\u00ba 2.848 de 1940, n\u00ba 1.001 de 1969, n\u00ba 3.689 de 1941 e n\u00ba 5.452 de 1943.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T17:03:40Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2661/2024",
                "ementa": "Responsabiliza penalmente o gestor p\u00fablico que deixa de promover as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para evitar a ocorr\u00eancia de inunda\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T15:47:09Z",
                "autores": "Jorge Goetten",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2660/2024",
                "ementa": "Obriga o Sistema \u00danico de Sa\u00fade a garantir a realiza\u00e7\u00e3o da revers\u00e3o da cirurgia de mudan\u00e7a de sexo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T14:03:00Z",
                "autores": "Messias Donato;Pastor Eurico;Rodrigo Valadares;Pastor Diniz;Sargento Fahur;Andr\u00e9 Fernandes;Delegado Palumbo;S\u00f3stenes Cavalcante;Delegado Fabio Costa;Delegado Paulo Bilynskyj;Cabo Gilberto Silva;Filipe Martins;David Soares;Franciane Bayer;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Giovani Cherini;Bia Kicis;Capit\u00e3o Alden;General Gir\u00e3o;Pr. Marco Feliciano;Marcelo Moraes;Gustavo Gayer;Vinicius Gurgel;Mauricio Marcon;Marcos Soares;Rodolfo Nogueira;Eduardo Bolsonaro;Marcos Pollon;Carla Zambelli;Bibo Nunes;Delegado Caveira;Daniel Jos\u00e9",
                "partido": "REPUBLIC ;PL ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;PSD ;PL ;MDB ;PL ;PP ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PODE ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2659/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 133 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para dispor sobre causas que atentam contra a idoneidade moral do conselheiro tutelar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T13:51:29Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2658/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para tornar crime a apologia contra a vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria,conforme classifica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T13:51:29Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2657/2024",
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo nacional de \u201cCapital da Cavalgada\u201d ao munic\u00edpio de Cafezal do Sul, no Estado Paran\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T13:47:59Z",
                "autores": "Luciano Ducci",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2654/2024",
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do Artigo 46 da Lei n\u00ba 12.594, de 18 de janeiro de 2018 que institui Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) para extinguir a medida socioeducativa no caso de adolescente maior de 18 anos de idade que responda processo-crime e cumpra pena no sistema prisional brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T12:16:22Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Samuel",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2652/2024",
                "ementa": "Institui o Protocolo de Atendimento em Pronto Socorro para V\u00edtimas de Tentativa de Suic\u00eddio em toda a rede p\u00fablica e privada de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T12:15:45Z",
                "autores": "Fausto Pinato",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2651/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados impr\u00f3prios de cena de viol\u00eancia autoprovocada, suic\u00eddio consumado, tentativa de suic\u00eddio e ato de automutila\u00e7\u00e3o, e altera o Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T12:11:50Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2649/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Rastreamento e Doa\u00e7\u00e3o de Alimentos (ProDoar) e apresenta medidas para incentivar as empresas do setor de alimentos a reduzirem o desperd\u00edcio e a expandirem as doa\u00e7\u00f5es e o reaproveitamentos de alimentos que seriam descartados, de maneira a contribuir para a seguran\u00e7a alimentar, a prote\u00e7\u00e3o ambiental e a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-02T11:41:34Z",
                "autores": "Carlos Henrique Gaguim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2647/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 28 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que Institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; para incluir a obrigatoriedade de identifica\u00e7\u00e3o da origem da maconha para consumo pessoal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-01T22:56:24Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo;Sanderson;Helio Lopes;Messias Donato;Bia Kicis",
                "partido": "PP ;PL ;PL ;REPUBLIC ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 2646/2024",
                "ementa": "Cria a Lei de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Sa\u00fade Mental.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-01T18:37:35Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2645/2024",
                "ementa": "Garante a prioridade de vaga escolar para crian\u00e7as e adolescentes cujos pais ou respons\u00e1veis sejam pessoas com defici\u00eancia ou tenham 60 anos ou mais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-01T18:37:35Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2636/2024",
                "ementa": "Altera os arts. 213 e 217-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para aumentar a pena dos crimes de estupro e estupro de vulner\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-01T12:59:39Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2634/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia veterin\u00e1ria e resgate animal nas rodovias federais sob concess\u00e3o da iniciativa privada e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-01T11:28:03Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2630/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993 para permitir a acumula\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada com benef\u00edcios de natureza assistencial; e altera a Lei n\u00ba 14.601, de 19 de junho de 2023 para isentar o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada do c\u00e1lculo da renda familiar per capita mensal quando recebido por pessoa com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-28T17:57:29Z",
                "autores": "Josenildo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2622/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia aos acusados e condenados pelo crime definido no artigo 28, da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, por adquirir, guardar, ter em dep\u00f3sito, transportar ou trouxer consigo at\u00e9 40g (quarenta gramas) de Cannabis, ou 6 (seis) plantas-f\u00eameas, para uso pr\u00f3prio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T18:37:17Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim;Glauber Braga;Fernanda Melchionna;T\u00falio Gad\u00ealha;Ivan Valente;Tarc\u00edsio Motta;Chico Alencar;C\u00e9lia Xakriab\u00e1",
                "partido": "PSOL ;PSOL ;PSOL ;REDE ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2621/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 8.213, de 24 de julho de 1991, para equiparar ao acidente de trabalho o acidente sofrido por trabalhadores de aplicativos de transporte particular de passageiros, de entrega de comida, produtos e outros g\u00eaneros, e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gerais ou profissionais durante o exerc\u00edcio da atividade profissional; altera o Decreto n\u00b0 3.048, de 6 de maio de 1999, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T18:17:52Z",
                "autores": "Erika Kokay",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2619/2024",
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 487 que passa pelo munic\u00edpio de C\u00e2ndido de Abreu, no Paran\u00e1, como \u201cRodovia Stanislaw Borecki\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T16:37:49Z",
                "autores": "Felipe Francischini",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2616/2024",
                "ementa": "Altera o art. 127 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 \u2013 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para dispor sobre a perda dos dias remidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:29:45Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2615/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.675, de 11 de junho de 2018, para incluir o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar entre as diretrizes de programas de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e de sa\u00fade no trabalho dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:27:17Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2614/2024",
                "ementa": "Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o dec\u00eanio 2024-2034.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T15:00:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 2613/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para dispor sobre a tutela provis\u00f3ria de filhos menores em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:27:17Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2612/2024",
                "ementa": "Regulamenta o art. 5\u00b0, inciso VI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a impenhorabilidade dos bens das entidades religiosas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:13:24Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2611/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em novas edifica\u00e7\u00f5es, postos de abastecimento e rodovias federais; a padroniza\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o para recarga de ve\u00edculos el\u00e9tricos; e a cria\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre Recarga de Ve\u00edculos El\u00e9tricos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:13:24Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2610/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Lipedema.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T14:02:19Z",
                "autores": "Iza Arruda",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2607/2024",
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Epilepsia, a ser realizada, anualmente, na semana que incluir o dia 9 de setembro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T13:11:10Z",
                "autores": "Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2606/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de assist\u00eancia odontol\u00f3gica a pacientes internados em unidades de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T12:50:25Z",
                "autores": "Hugo Leal",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2603/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a continuidade da indexa\u00e7\u00e3o do reajuste do BPC ao sal\u00e1rio m\u00ednimo para garantir essa corre\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.742 de 1993.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T11:41:21Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2599/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, para instituir o Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-27T09:48:51Z",
                "autores": "Juliana Cardoso",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2596/2024",
                "ementa": "Institui a campanha nacional \"Abril Verde\", dedicada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico (TEPT).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T18:44:02Z",
                "autores": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2593/2024",
                "ementa": "Institui, no \u00e2mbito Nacional, o m\u00eas Fevereiro Roxo e laranja, dedicado \u00e0s a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, do diagn\u00f3stico precoce de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T16:55:19Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2592/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prioridade e gratuidade na taxa de emiss\u00e3o de documentos para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia em todo Pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T16:53:52Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2591/2024",
                "ementa": "Altera o art. 42, para inclus\u00e3o do inciso IV da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, tornando obrigat\u00f3rio que teatros, cinemas, audit\u00f3rios, est\u00e1dios, gin\u00e1sios de esporte, locais de espet\u00e1culos e de confer\u00eancias e similares de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a fornecerem cadeiras de rodas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T16:52:27Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2590/2024",
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio o exame para diagn\u00f3stico da trombofilia nos postos de sa\u00fade e hospitais da rede p\u00fablica em todo Pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T16:50:21Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2589/2024",
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Salvador, no estado da Bahia, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Capoeira.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T16:50:09Z",
                "autores": "M\u00e1rcio Marinho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2588/2024",
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio o registro detalhado do perfil das v\u00edtimas de suic\u00eddio na lavratura do Boletim de Ocorr\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T15:33:14Z",
                "autores": "Fausto Pinato",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2587/2024",
                "ementa": "Reconhece o \u201cEncantos do Natal\u201d, que se realiza anualmente na cidade de Garanhuns, no estado de Pernambuco, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T14:36:42Z",
                "autores": "Felipe Carreras",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2584/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00b0 da Lei n\u00b0 7.347, de 1985, para dispor sobre a legitimidade adequada de associa\u00e7\u00f5es e de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta para propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T14:35:23Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2582/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990 \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para estabelecer tratamentos policiais aos adolescentes em conflito com a lei.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T14:19:37Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2581/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.181, de 1\u00ba julho de 2021, para permitir que institui\u00e7\u00f5es financeiras celebrem acordos para a compra do direito credit\u00f3rio e de cr\u00e9dito de precat\u00f3rios junto \u00e0 Uni\u00e3o do devedor como forma de abatimento nas d\u00edvidas objeto do processo de repactua\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T14:14:58Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2580/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 2015, para prever o uso do cord\u00e3o de fita com desenho de m\u00e3os coloridas sobrepostas por uma silhueta humana como s\u00edmbolo Nacional de identifica\u00e7\u00e3o de pessoas com doen\u00e7as raras, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T13:33:15Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2578/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a substitui\u00e7\u00e3o de sirenes e alarmes utilizados como sinalizadores de in\u00edcio e t\u00e9rmino de aulas, de provas e de per\u00edodo de recreio nos estabelecimentos das redes p\u00fablicas, conforme especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T13:30:39Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2577/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.212, de 20 de janeiro de 2010, para conceder desconto de 100% (cem por cento) para as tarifas de energia el\u00e9trica dos consumidores de baixa renda cuja fam\u00edlia tenha entre seus membros portador de doen\u00e7a ou patologia que requeira o uso continuado de aparelhos, equipamentos ou instrumentos que, para o seu funcionamento, demandem consumo de energia el\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T12:12:41Z",
                "autores": "Jilmar Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2576/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de cartilhas informativas sobre beb\u00eas intersexos nas maternidades p\u00fablicas e privadas em todo o territ\u00f3rio nacional",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T12:07:32Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2575/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do teste de cari\u00f3tipo no exame neonatal de triagem, conhecido como teste do pezinho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T12:02:38Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2574/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da venda de qualquer esp\u00e9cie de animais em estabelecimentos comerciais conhecidos como pet shops e similares.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T11:58:10Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2573/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da fabrica\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, armazenamento e soltura de fogos de artif\u00edcio e artefatos pirot\u00e9cnicos que produzam ru\u00eddos em todo o territ\u00f3rio nacional, considerando o impacto negativo em crian\u00e7as, idosos, animais e pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T11:55:14Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2572/2024",
                "ementa": "Altera os artigos 157, 241 e 302 do Decreto-Lei N.\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para considerar prova licita a obtida em busca domiciliar, mesmo sem estar relacionada no mandado, e incluir a hip\u00f3tese de flagrante delito no interior de domic\u00edlio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T11:43:26Z",
                "autores": "Coronel Ulysses",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2570/2024",
                "ementa": "Reconhece o Festival de Cirandas de Manacapuru como patrim\u00f4nio cultural imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T10:57:23Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2569/2024",
                "ementa": "Veda a inclus\u00e3o de especifica\u00e7\u00e3o de compra de bebida pot\u00e1vel com teor alco\u00f3lico, por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, no objeto de licita\u00e7\u00e3o, dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-26T10:38:22Z",
                "autores": "Pastor Eurico",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2566/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cust\u00f3dia hospitalar de preso por Policial Militar e d\u00e1 outras provid\u00eancias .",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 7.210 de 1984 e o Decreto-lei n\u00ba 3.689 fde 1941.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T20:20:42Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2564/2024",
                "ementa": "Prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es de Combate a atua\u00e7\u00e3o em Territ\u00f3rio Nacional dos Jogos Ilegais na Internet",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T17:51:58Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2563/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), para estabelecer a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade na \u00e1rea de atendimento das pessoas com defici\u00eancia, em especial daquelas com defici\u00eancia intelectual ou com transtorno do espectro autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T16:24:55Z",
                "autores": "Dani Cunha",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2562/2024",
                "ementa": "Erige em monumento nacional o Monumento aos Andradas, localizado no Munic\u00edpio de Santos, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T16:14:42Z",
                "autores": "Paulo Alexandre Barbosa",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2560/2024",
                "ementa": "Projeto de lei que visa alterar a Lei n\u00ba 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para incluir a acessibilidade como diretriz para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte remunerado privado individual de passageiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T16:10:52Z",
                "autores": "Paulo Alexandre Barbosa",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2559/2024",
                "ementa": "Projeto de lei que visa alterar o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para dispor sobre os crimes de furto qualificado e de roubo praticados em face de meios de transporte de cargas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T16:08:41Z",
                "autores": "Paulo Alexandre Barbosa",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2554/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para aquisi\u00e7\u00e3o de sistemas de energia solar fotovoltaica por trabalhadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T12:13:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2553/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para constitui\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica por filho e/ou c\u00f4njuge com fins empreendedores e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T12:13:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2552/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos destinados ao transporte por aplicativo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T12:13:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2551/2024",
                "ementa": "Cria a Lei de Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel e Nutri\u00e7\u00e3o Escolar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T12:13:40Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2547/2024",
                "ementa": "Acrescenta novo art. 31-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para dispor sobre o direito do consumidor de examinar o produto no momento da compra.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T10:18:16Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2546/2024",
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de unidade de terapia intensiva de apoio pelos estabelecimentos em que s\u00e3o realizados procedimentos est\u00e9ticos cir\u00fargicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-25T09:17:18Z",
                "autores": "Gilberto Abramo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2545/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de 5% (cinco por cento) do valor total arrecadado com a cobran\u00e7a das multas de tr\u00e2nsito para a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito no Brasil",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-24T18:07:46Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2543/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o ao Bem-Estar Coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.232de 2010.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-24T16:52:00Z",
                "autores": "Rafael Brito",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2541/2024",
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba ao art. 10 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200-2, de 2001, para dispensar o reconhecimento de firma de que trata o art. 7\u00ba, IV, da Lei n\u00ba 8.935, de 1994, na hip\u00f3tese de assinatura eletr\u00f4nica qualificada, prevista no art. 4\u00ba, III, da Lei n\u00ba 14.063, de 2020.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-24T13:59:18Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2537/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para majorar as penas e incluir qualificadoras ao crime de resist\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-24T11:18:07Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2536/2024",
                "ementa": "Estabelece que as Operadoras de Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade prestem cobertura integral de todas as especialidades terap\u00eauticas ao tratamento de sa\u00fade mental.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-24T10:45:19Z",
                "autores": "Leo Prates",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2529/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal) e a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para dispor sobre a monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-21T14:49:38Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2528/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 (Lei dos Crimes Hediondos), para instituir qualificadora e majorante nos crimes de furto, roubo, estelionato e nos crimes contra a dignidade sexual, quando cometidos em situa\u00e7\u00f5es de desastres naturais e calamidades p\u00fablicas, e para incluir crimes no rol de crimes hediondos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-21T14:42:41Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2527/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Pontos de Vida Ativa para a Pessoa Idosa, com o objetivo de ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o idosa a a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o dos direitos ao esporte recreativo, ao lazer e a direitos sociais an\u00e1logos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-21T13:22:55Z",
                "autores": "Luiz Couto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2522/2024",
                "ementa": "Estabelece que, nos casos em que o aborto \u00e9 autorizado, a invoca\u00e7\u00e3o do dispositivo da obje\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia para recusar a realiza\u00e7\u00e3o do aborto e o n\u00e3o oferecimento das melhores t\u00e9cnicas em sa\u00fade que possam salvar a vida meninas, mulheres e de pessoas que tenham direito a passar pelo procedimento nas unidades de servi\u00e7o de sa\u00fade p\u00fablicas e privadas que o realizam, configura crime de omiss\u00e3o de socorro, nos termos do Decreto-Lei n\u00ba 2 848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal Brasileiro), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T17:02:07Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2521/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de profissionais da sa\u00fade de unidades de sa\u00fade p\u00fablicas ou privadas informarem \u00e0s v\u00edtimas de estupro, ou representante legal, a respeito da possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de aborto no caso de gravidez resultante de estupro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T17:01:13Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2517/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a prote\u00e7\u00e3o da privacidade dos cidad\u00e3os em meio virtual, refor\u00e7ando a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD) e ampliando as compet\u00eancias da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (ANPD).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T16:21:07Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2516/2024",
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Hospital Universit\u00e1rio do Sudoeste Baiano, no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Estado da Bahia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T15:54:41Z",
                "autores": "Waldenor Pereira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2515/2024",
                "ementa": "Cria o Fundo Nacional Pro-\u00c1gua, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T15:42:20Z",
                "autores": "Luiz Carlos Hauly",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2506/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para estabelecer causa de aumento de pena no crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel quando praticado com o uso de intelig\u00eancia artificial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T11:34:31Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2503/2024",
                "ementa": "Determina que, em caso de fuga, a pena remanescente seja aplicada em dobro, e veda a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria em caso de descumprimento de medida cautelar anteriormente imposta.",
                "explicacaoEmenta": "Altera os Decreto-lei 2.848 de 1940 e 3.689 de 1941.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T10:16:39Z",
                "autores": "Alfredo Gaspar",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2502/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.629, de 25 de fevereiro de 1993, para tornar a propriedade produtiva absolutamente insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria e para aprimorar a regulamenta\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de produtividade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T10:11:58Z",
                "autores": "Rodolfo Nogueira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2501/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e n\u00ba 14.628, de 20 de julho de 2023, para prever a inclus\u00e3o do jovem rural entre os fornecedores de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar para o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-20T09:17:28Z",
                "autores": "Z\u00e9 Silva",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2496/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o registro fraudulento de marca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T20:17:50Z",
                "autores": "Helder Salom\u00e3o",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2494/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de meia-entrada para profissionais de sa\u00fade, policiais, bombeiros, pessoas com autismo e seus acompanhantes, pessoas com defici\u00eancia e seus acompanhantes em eventos culturais, esportivos e de lazer.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T19:52:30Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2492/2024",
                "ementa": "Trata da isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Produtos Industrializados (IPI) para a produ\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas no Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T19:31:52Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2490/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade do pagamento de bolsa insalubridade e remunera\u00e7\u00e3o aos estudantes de medicina a partir do quinto ano durante o per\u00edodo de internato m\u00e9dico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T18:32:48Z",
                "autores": "Pastor Gil",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2488/2024",
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para incluir as comunidades terap\u00eauticas entre as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que constituem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T16:53:37Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Samuel",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2484/2024",
                "ementa": "Altera o Art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 8.745, de 9 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T15:41:46Z",
                "autores": "Cristiane Lopes",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2479/2024",
                "ementa": "Altera as Leis 11.340, de 07 de agosto de 2006, e 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para autorizar o porte de arma de fogo \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e amparadas por medidas protetivas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T12:56:55Z",
                "autores": "Sargento Gon\u00e7alves",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2477/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.733, de 16 de novembro de 2018, para incluir o c\u00e2ncer colorretal nas atividades da campanha do Outubro Rosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T12:25:13Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2475/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n. 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para possibilitar o desconto do IRPF com cursos de idiomas e reajustar o valor do desconto instru\u00e7\u00e3o do titular e seus dependentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T12:25:13Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2470/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, C\u00f3digo Florestal, para dispor sobre recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas suprimidas dentro da reserva legal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T12:01:40Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2469/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Cuidado Integral para os Primeiros 1000 Dias de Vida, visando a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e apoio social \u00e0s gestantes, crian\u00e7as e suas fam\u00edlias, desde a concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ingresso e perman\u00eancia em creches, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T11:38:39Z",
                "autores": "Yandra Moura",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2467/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T10:28:00Z",
                "autores": "Dagoberto Nogueira",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2466/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 244-A ao Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para dispor sobre o crime de abandono vacinal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T10:12:00Z",
                "autores": "Legisla\u00e7\u00e3o Participativa",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 2465/2024",
                "ementa": "Confere a Sert\u00e3ozinho e regi\u00e3o, no estado de S\u00e3o Paulo, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cana de A\u00e7\u00facar e seus derivados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-19T09:02:46Z",
                "autores": "Adilson Barroso",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2463/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a pessoal dos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T21:36:12Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2460/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, incluindo reservas biol\u00f3gicas, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o permanente e outras \u00e1reas afins, em estados que n\u00e3o atendam aos crit\u00e9rios de desenvolvimento humano e infraestrutura estabelecidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T20:03:03Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2458/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor com a finalidade de tornar pr\u00e1tica abusiva a cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia sem a devida presta\u00e7\u00e3o do respectivo servi\u00e7o ao consumidor.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.078 de 1190.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T19:41:19Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2457/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o sorteio de \u00e1rbitros em competi\u00e7\u00f5es esportivas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 14.597 de 2023.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T19:41:19Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2452/2024",
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 71, da Lei 14.597 de 14 de junho de 2023, para vedar a imposi\u00e7\u00e3o de penas disciplinares a atletas, treinadores e \u00e1rbitros, por livre express\u00e3o de palavras e opini\u00f5es, exceto nos casos em que tal manifesta\u00e7\u00e3o infrinja disposi\u00e7\u00f5es legais ou normas espec\u00edficas de condutas esportivas estabelecidas pelas respectivas Entidades de Administra\u00e7\u00e3o do Desporto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T18:53:56Z",
                "autores": "Mauricio do V\u00f4lei",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2451/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para prever que as placas veiculares informem o munic\u00edpio e a unidade federativa de registro do ve\u00edculo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T18:53:00Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos;Amom Mandel",
                "partido": "PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2450/2024",
                "ementa": "Altera o caput do art. 833, da Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 - C\u00f3digo de Processo Civil, de forma a explicitar a absoluta impenhorabilidade dos bens a que se refere o dispositivo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T18:41:00Z",
                "autores": "Pedro Uczai",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2448/2024",
                "ementa": "Cria a Lei de Incentivo \u00e0 Forma\u00e7\u00e3o e Fixa\u00e7\u00e3o de Profissionais de Sa\u00fade em \u00c1reas de Vulnerabilidade Social.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T18:29:09Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2444/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de postes de luz em rodovias com sistema de energia fotovoltaica autossustent\u00e1vel e l\u00e2mpadas de LED, garantindo seguran\u00e7a nas rodovias que ainda n\u00e3o possuem sistemas convencionais de ilumina\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T17:23:49Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2441/2024",
                "ementa": "Garante \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda o acesso a produtos de higiene bucal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T16:56:57Z",
                "autores": "Hildo Rocha",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2439/2024",
                "ementa": "Incluir o art. 52 - A, na Lei n\u00ba 10.741, de 1 de outubro de 2003, tornando obrigat\u00f3rio assinatura f\u00edsica em contratos de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos contratados por meio eletr\u00f4nico ou telef\u00f4nico, firmado por pessoas idosas",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T16:06:18Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2438/2024",
                "ementa": "Altera o art. 61 da Lei n\u00ba 2.848 de 1940, C\u00f3digo Penal, para incluir o par\u00e1grafo \u00fanico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T15:42:55Z",
                "autores": "David Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2435/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.830, de 20 de junho de 2013, para dispor sobre a capacidade postulat\u00f3ria do delegado de pol\u00edcia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T14:59:14Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2433/2024",
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de disponibilidade de acesso \u00e0 internet em voos no espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T14:46:14Z",
                "autores": "Leo Prates",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2432/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, C\u00f3digo Florestal, para dispor sobre recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas suprimidas dentro da reserva legal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T14:13:45Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2426/2024",
                "ementa": "Institui o \"Programa Nacional de Emprego e Apoio para M\u00e3es Solo\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T12:11:47Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2425/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para tratar da dispensa\u00e7\u00e3o de \u00f3culos e pr\u00f3teses oculares aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T11:42:07Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2424/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, e a Lei n\u00ba 12.512, de 14 de outubro de 2011, para dispor sobre o planejamento e a gest\u00e3o de riscos em eventos clim\u00e1ticos na Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais e no Programa de Fomento \u00e0s Atividades Produtivas Rurais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T11:33:36Z",
                "autores": "Heitor Schuch",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2423/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Combate \u00e0 Fome e ao Desperd\u00edcio de Alimentos \u2013 PROFOME, com benef\u00edcios fiscais para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas tributadas pelo lucro real que doarem alimentos para entidades de assist\u00eancia social sem fins lucrativos dedicadas ao combate \u00e0 fome e ao desperd\u00edcio de alimentos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T11:09:54Z",
                "autores": "Carlos Henrique Gaguim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2419/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Cultura dos Bacamarteiros, as apresenta\u00e7\u00f5es e o tr\u00e1fego do bacamarte e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T10:09:43Z",
                "autores": "Eriberto Medeiros",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2418/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 14.368, de 2022, e n\u00ba 14.133, de 2021, para dispor sobre a hip\u00f3tese de atribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, de cr\u00e9dito em pontos ou milhas em programa de fidelidade mantido por transportador a\u00e9reo, por ocasi\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o e uso de passagem a\u00e9rea por servidor ou membro de Poder.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T10:04:44Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2416/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso de tecnologias de vigil\u00e2ncia e coleta de dados pessoais no territ\u00f3rio nacional, complementando a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD - Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018) e estabelecendo diretrizes adicionais para a prote\u00e7\u00e3o da privacidade e dos direitos dos cidad\u00e3os.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T10:04:02Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2413/2024",
                "ementa": "Unifica as \u00c1reas de Livre Com\u00e9rcio estabelecidas nos munic\u00edpios de Tabatinga (AM), Guajar\u00e1-Mirim (RO), Boa Vista e Bonfim (RR), Macap\u00e1 e Santana (AP), Brasil\u00e9ia e Epitaciol\u00e2ndia, e Cruzeiro do Sul (AC), criando normas e benef\u00edcios iguais para todas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-18T08:19:50Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2412/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \u201cdisp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para isentar de custas e emolumentos as aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis rurais com recursos do Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria, inclusive, por meio do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T17:38:58Z",
                "autores": "Padre Jo\u00e3o",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2409/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, para proibir a dedu\u00e7\u00e3o como despesas, para determina\u00e7\u00e3o do lucro real, das perdas das institui\u00e7\u00f5es financeiras no recebimento de cr\u00e9ditos.",
                "explicacaoEmenta": "Revoga as Leis n\u00ba 12.838 de 2013 e 14.467 de 2022.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T16:01:31Z",
                "autores": "Greyce Elias",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2404/2024",
                "ementa": "Protege a pesca de subsist\u00eancia em per\u00edodo de defeso.",
                "explicacaoEmenta": "Altera as Lei n\u00ba 11.959 de 2009 e 9.605 de 1998.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T14:53:14Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2400/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de coberturas vegetadas (telhados verdes) nos novos edif\u00edcios p\u00fablicos e nos novos empreendimentos residenciais inseridos em programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T13:55:10Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2399/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de An\u00edsio Teixeira no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T13:21:58Z",
                "autores": "Waldenor Pereira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2396/2024",
                "ementa": "Esta lei altera as reda\u00e7\u00f5es dos artigos 213, caput e \u00a7\u00a71\u00ba e 2\u00ba e 217-A, caput e \u00a7\u00a73\u00ba e 4\u00ba, todos do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), o qual disp\u00f5e sobre o aumento de pena nos casos de crime de estupro em todas as suas modalidades.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-17T09:58:45Z",
                "autores": "Delegado Palumbo;Sargento Portugal",
                "partido": "MDB ;PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2395/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao artigo 18, da Lei n.\u00ba 14.751, de 12 de dezembro de 2023, para assegurar aos militares estaduais, ativos e inativos, no m\u00ednimo, as mesmas condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de armas de fogo de uso restrito e de uso permitido, as estabelecidas para os militares do Ex\u00e9rcito Brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-14T15:51:41Z",
                "autores": "Coronel Ulysses",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2387/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, e a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, para dispor sobre o \u00edndice de reajuste de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade de contrata\u00e7\u00e3o coletiva.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T17:08:04Z",
                "autores": "Guilherme Boulos",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2385/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764/2012 para determinar que os exames da educa\u00e7\u00e3o e profissionais sejam adaptados \u00e0s pessoas com TEA - Transtorno do Espectro Autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T15:44:21Z",
                "autores": "Socorro Neri",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2382/2024",
                "ementa": "Suspende, por at\u00e9 cento e oitenta dias, o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es financeiras referentes a d\u00e9bitos contra\u00eddos a t\u00edtulo de empr\u00e9stimo consignado junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras quando decretado oficialmente estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T14:11:58Z",
                "autores": "Denise Pess\u00f4a",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2381/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de fabrica\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos bivolt no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T14:03:08Z",
                "autores": "Pastor Gil",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2378/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acr\u00e9scimo de informa\u00e7\u00f5es sobre viol\u00eancia de g\u00eanero nos componentes curriculares obrigat\u00f3rios constantes na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T11:47:53Z",
                "autores": "Daniel Barbosa",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2377/2024",
                "ementa": "Institui programas de apoio psicol\u00f3gico, reabilita\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o social para v\u00edtimas de queimaduras e suas fam\u00edlias, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T11:33:56Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2376/2024",
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o a Queimaduras e de Valoriza\u00e7\u00e3o da Pessoa V\u00edtima de Queimaduras; estabelece a Rede Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00f5es sobre Queimaduras; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T11:33:56Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2371/2024",
                "ementa": "Acrescenta a Se\u00e7\u00e3o I-A ao Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo I do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para disciplinar o direito \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do consumidor no transporte a\u00e9reo de passageiros ofertado por companhias que operam voos comerciais em territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-13T09:28:46Z",
                "autores": "Dr Fl\u00e1vio",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2370/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para dispor sobre a recontrata\u00e7\u00e3o dos empregados originalmente admitidos, via concurso, nos quadros das subsidi\u00e1rias da PETROBRAS que foram desestatizadas; e estende a garantia aos ex-empregados da DATAPREV, nos termos que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T20:22:21Z",
                "autores": "Carlos Veras",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2368/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra Mulheres e Meninas, ou Dia Laranja.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T19:05:29Z",
                "autores": "Daniel Barbosa",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2367/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa - CNVI.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T19:05:19Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2366/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o a perman\u00eancia de animais sozinhos no interior de ve\u00edculos automotivos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:58:41Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2365/2024",
                "ementa": "Cria o Programa de Envelhecimento Ativo, voltado para a qualidade de vida do idoso e capacita\u00e7\u00e3o de cuidadores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:56:46Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2364/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Oportunidades e Inclus\u00e3o para Pessoas com Defici\u00eancia ou Reabilitadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:50:23Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2363/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem neutra por parte dos cidad\u00e3os em suas falas e escritas, garantindo a liberdade de express\u00e3o, assegurando a todos os cidad\u00e3os o direito de escolherem a forma como se expressam.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:49:48Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2362/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Farm\u00e1cia Veterin\u00e1ria Popular e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:45:53Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2361/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implementa\u00e7\u00e3o de um Programa de Vacina\u00e7\u00e3o Domiciliar para Idosos, destinado a indiv\u00edduos com 60 anos ou mais que estejam incapacitados de se deslocar at\u00e9 os locais de vacina\u00e7\u00e3o, proporcionando acesso \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o contra Covid-19 e gripe (Influenza).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:43:02Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2358/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) no mercado de trabalho",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:43:02Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2357/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Juventude Digital como Pol\u00edtica P\u00fablica Nacional , visando \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de jovens, prioritariamente aqueles provenientes da rede p\u00fablica de ensino, em compet\u00eancias tecnol\u00f3gicas demandadas pelo mercado de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC), com o objetivo de potencializar oportunidades de emprego e renda para esse p\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T18:43:02Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2354/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a interposi\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00f5es e recursos protelat\u00f3rios ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado em favor do exequente.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 13.105 de 2015.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T17:51:55Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2353/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos, responsabilidades e multas no pagamento de precat\u00f3rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T17:48:16Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2350/2024",
                "ementa": "Tipifica o crime de viol\u00eancia obst\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T16:14:27Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2348/2024",
                "ementa": "Altera dispositivo do artigo 6\u00ba, XIV da Lei 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T16:06:51Z",
                "autores": "Felipe Francischini",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2342/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e a destinados dos recursos que especifica para o enfrentamento da calamidade p\u00fablica do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T15:31:55Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2337/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, que cria o Fundo Garantia-Safra e institui o Benef\u00edcio Garantia-Safra, destinado a agricultores familiares vitimados pelo fen\u00f4meno da estiagem nas regi\u00f5es que especifica, para incluir a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T12:54:05Z",
                "autores": "Albuquerque",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2331/2024",
                "ementa": "Estabelece normas para facilita\u00e7\u00e3o de acesso, por parte dos munic\u00edpios, a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas a viabilizar a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistemas fotovoltaicos de gera\u00e7\u00e3o de energia, mediante a dispensa do dever de apresenta\u00e7\u00e3o das certid\u00f5es que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T11:34:28Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2328/2024",
                "ementa": "Institui o Dia do Quadrinho Nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T10:41:43Z",
                "autores": "Juliana Cardoso",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2327/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, no Estado do Tocantins, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cavalgada.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T09:41:22Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2325/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-12T00:25:39Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2324/2024",
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 9.934, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional (LDB), a obrigatoriedade da busca ativa por alunos em situa\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T20:54:04Z",
                "autores": "Prof. Reginaldo Veras",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2322/2024",
                "ementa": "Isenta motocicletas em geral sejam: motot\u00e1xis, motoboys entre outras modalidades do pagamento de ped\u00e1gios em todas as rodovias federais e estaduais do territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T20:00:24Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2321/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional dos valorosos e muito importantes Presb\u00edteros, Di\u00e1conos e Diaconisas, autoridades eclesi\u00e1sticas espirituais que sem a qual n\u00e3o seria possivel o crescimento da comunidade crist\u00e3 no Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T19:49:29Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2319/2024",
                "ementa": "Institui o DIA NACIONAL DAS PASTORAS, a ser comemorado anualmente no dia 10 de maio, com o objetivo de reconhecer e valorizar a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o destas mulheres (l\u00edderes espirituais) no minist\u00e9rio pastoral no Brasil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T19:46:27Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2317/2024",
                "ementa": "Altera as Leis 14.597, de 14 de junho de 2023, 7.716, de 5 de janeiro de 1989, e a 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para dispor sobre a cassa\u00e7\u00e3o do registro de atleta profissional condenado por crime de racismo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T19:23:31Z",
                "autores": "General Gir\u00e3o",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2315/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o, nos meios eletr\u00f4nicos e em cartazes, da disponibiliza\u00e7\u00e3o de novos medicamentos pelas farm\u00e1cias p\u00fablicas componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T18:55:05Z",
                "autores": "L\u00eada Borges",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2312/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 37-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, para exigir a presen\u00e7a de quantidades m\u00ednimas de mat\u00e9rias-primas extra\u00eddas da flora brasileira nos produtos industrializados para que os respectivos r\u00f3tulos e embalagens possam mencionar a origem natural do produto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T18:06:44Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2311/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para vedar a cobran\u00e7a de contratos de fidelidade no setor de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T18:06:44Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2310/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00b0 8.383, de 1991, e n\u00ba 8.989, de 1995, para conceder isen\u00e7\u00e3o no IOF e no IPI incidentes na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por mototaxistas ou motoboys.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T17:43:54Z",
                "autores": "Dr. Francisco",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2309/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que Institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para dispor sobre a incumb\u00eancia do poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o ao plano educacional individualizado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T17:16:12Z",
                "autores": "Josenildo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2308/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para instituir a Pol\u00edtica Nacional de Inclus\u00e3o e Apoio aos Autistas Adultos no mercado de Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T17:16:12Z",
                "autores": "Josenildo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2306/2024",
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal para tornar crime a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es comprovadamente falsas, por quaisquer meios, em situa\u00e7\u00f5es de reconhecida calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T16:56:05Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2305/2024",
                "ementa": "Institui o Selo Empresa Amiga da Escola.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T16:52:50Z",
                "autores": "Prof. Reginaldo Veras",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 2303/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Crimes Contra Crian\u00e7as e Adolescentes (CNCCA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T16:02:58Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2299/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais de seguran\u00e7a para o funcionamento de pistas de kart, para fins de recrea\u00e7\u00e3o e lazer, com o objetivo de proteger o consumidor.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:45:45Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2298/2024",
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Toledo, localizado no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Prote\u00edna Animal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:20:38Z",
                "autores": "Sergio Souza",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2297/2024",
                "ementa": "Obriga os restaurantes, bares, caf\u00e9s, lanchonetes, padarias, cantinas, refeit\u00f3rios e outros estabelecimentos destinados a servir alimenta\u00e7\u00e3o a oferecer treinamento de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros aos seus trabalhadores, atendentes e gar\u00e7ons - LEDA LEITE S GOULART.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:03:28Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2296/2024",
                "ementa": "Concede \u00e0s doadoras de leite materno isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, na forma que especifica, para provimento de cargo ou emprego no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:03:28Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2288/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as garantias Jur\u00eddicas aos Propriet\u00e1rios de Planos de Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T09:51:25Z",
                "autores": "Pastor Gil",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2287/2024",
                "ementa": "Altera os artigos 97, 98, 99, 102 e 104 da Lei n.\u00ba 10.741, de 1.\u00ba de outubro de 2003 \u2013 Estatuto do Idoso, para aumentar as penas dos crimes de falta de assist\u00eancia, abandono, exposi\u00e7\u00e3o a perigo, apropria\u00e7\u00e3o ou desvio de bens, proventos, pens\u00e3o ou qualquer outro rendimento e de reten\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o magn\u00e9tico de conta banc\u00e1ria relativa a benef\u00edcios, proventos ou pens\u00e3o da pessoa idosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T09:09:46Z",
                "autores": "Geraldo Resende",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 2286/2024",
                "ementa": "Altera a Lei Federal 8.069/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para incluir medidas de prote\u00e7\u00e3o a menores de idade na aquisi\u00e7\u00e3o de revistas, livros e publica\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio nacional, que tratem de incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, incita\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio, sexo, sexualidade, erotismo ou nudez",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T08:18:09Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2283/2024",
                "ementa": "Institui o Benef\u00edcio de Aux\u00edlio-Doen\u00e7a Parental no \u00e2mbito da Previd\u00eancia Social, destinado ao segurado que possua dependentes com necessidades especiais ou que necessitem de internamento para tratamento de doen\u00e7as graves, garantindo aux\u00edlio financeiro no valor de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo para sobreviv\u00eancia do cuidador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T21:50:37Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2281/2024",
                "ementa": "Obriga as empresas concession\u00e1rias de telefonia m\u00f3vel (celular) a exemplo da TIM, VIVO, OI, CLARO entre outras, a implantarem torres ou equipamentos necess\u00e1rios para assegurar a comunica\u00e7\u00e3o dos seus consumidores nas rodovias estaduais e federais pedagiadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T18:37:28Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2280/2024",
                "ementa": "Obriga as concession\u00e1rias de ped\u00e1gio a instalar torres ou equipamentos de telefonia m\u00f3vel, necess\u00e1rios, que garantam aos usu\u00e1rios das rodovias estaduais e federais pedagiadas, sinal de celular ao longo de toda a sua extens\u00e3o (OI, VIVO, TIM, CLARO entre outras) para assegurar a comunica\u00e7\u00e3o celular aos usu\u00e1rios que pagam pelo uso das vias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T18:34:07Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2278/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para coibir o envenenamento de animais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T18:23:12Z",
                "autores": "Marcelo Queiroz",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2277/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.790, de 29 de dezembro de 2023, que disp\u00f5e sobre a modalidade lot\u00e9rica denominada apostas de quota fixa e outros, para incluir veda\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de apostas por benefici\u00e1rios de transfer\u00eancias diretas da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T17:55:14Z",
                "autores": "Domingos Neto",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2276/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a separa\u00e7\u00e3o por sexo de nascimento no uso de espa\u00e7os de banheiros, vesti\u00e1rios, enfermarias e assemelhados, nas escolas, nos espa\u00e7os p\u00fablicos, estabelecimentos comerciais e ambientes de trabalho, quando de uso coletivo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T17:46:57Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2275/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para dispor sobre controle de acesso e frequ\u00eancia de alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T17:16:57Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2270/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.656, de 30 de abril de 2018, para isentar do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos aqueles candidatos que adotarem responsavelmente animais em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ou oriundos de organiza\u00e7\u00f5es sociais de prote\u00e7\u00e3o e bem-estar animal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T14:32:52Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2268/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a rescis\u00e3o e o cancelamento unilateral das ap\u00f3lices e contratos de planos de sa\u00fade, por parte das operadoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T14:29:34Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2265/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas fiscais emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas aos contribuintes localizados nos munic\u00edpios abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica ou pela situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ocorridos no territ\u00f3rio ga\u00facho, reconhecidos pelo Decreto Estadual n\u00ba 57.603, de 5 de maio de 2024, do Governador do Estado do Rio Grande do Sul; institui o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o e Amparo ao Desenvolvimento do Estado do Rio Grande do Sul (Prade-RS); e altera a Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T12:54:45Z",
                "autores": "Covatti Filho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2264/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o da Liraglutida e da Semaglutida pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-10T10:37:13Z",
                "autores": "Dami\u00e3o Feliciano",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2257/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de reavalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica das zonas de risco de deslizamento e alagamento pelos munic\u00edpios e estabelece diretrizes para o planejamento urbano em tais \u00e1reas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-07T17:29:44Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2246/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), para dispor sobre a autonomia administrativa e or\u00e7ament\u00e1ria dos Conselhos Tutelares.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-07T11:47:48Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2244/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de empresas de centrais de atendimento e servi\u00e7os de atendimento ao cliente oferecerem a op\u00e7\u00e3o de chamada de v\u00eddeo para a inclus\u00e3o de pessoas surdas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T23:56:31Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2243/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Registro e Identifica\u00e7\u00e3o de Animais Dom\u00e9sticos por meio de microchipagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T18:32:07Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2242/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de animais nos planos de evacua\u00e7\u00e3o e resposta a desastres naturais por munic\u00edpios e estados, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T18:31:22Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2238/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n.\u00ba 14.344, de 24 de maio de 2022, para asseverar que configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, mesmo que praticada por empregado dom\u00e9stico ou cuidador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T16:16:17Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2237/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015, para assegurar o direito ao adiamento de audi\u00eancia ou sess\u00e3o de julgamento de processos nos quais figure como \u00fanica patrona advogada gestante, lactante ou adotante.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T15:50:27Z",
                "autores": "Nat\u00e1lia Bonavides",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2234/2024",
                "ementa": "Atualiza dispositivos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para alinhar a obrigatoriedade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 forma vigente da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T15:26:21Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2233/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, para assegurar mecanismos de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o e na pr\u00e1tica de atividades art\u00edsticas, intelectuais, culturais, esportivas e recreativas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T15:23:15Z",
                "autores": "Benes Leoc\u00e1dio",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2229/2024",
                "ementa": "Acrescenta novos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 31 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \u201cdisp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para disciplinar as informa\u00e7\u00f5es devidas ao consumidor relativas a majora\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os de servi\u00e7os continuados, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T11:55:14Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2228/2024",
                "ementa": "Revoga os crimes contra a honra.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T11:48:52Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2227/2024",
                "ementa": "Institui programas de apoio psicol\u00f3gico, reabilita\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o social para v\u00edtimas de queimaduras e suas fam\u00edlias, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T11:02:52Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 2224/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a das faturas de energia el\u00e9trica, \u00e1gua, esgoto e telecomunica\u00e7\u00f5es para os consumidores domiciliados em regi\u00f5es afetadas pela calamidade p\u00fablica reconhecida no Estado do Rio Grande do Sul em maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.313 de 1991.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-06T09:47:51Z",
                "autores": "Marcelo Moraes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2218/2024",
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 8.429, de 02 de junho de 1992 - Lei de Improbidade Administrativa, para penalizar os atos de improbidade cometidos em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica, sob o falso pretexto de arrecada\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es ou fundos em benef\u00edcio das v\u00edtimas ou valendo-se da exist\u00eancia dessas circunst\u00e2ncias para beneficiar ilicitamente a si ou a outrem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T17:45:19Z",
                "autores": "Rosangela Moro",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2217/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Viol\u00eancia contra Pessoas Idosas (CNVI) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T17:32:05Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2216/2024",
                "ementa": "Revoga o art. 108 da Lei n\u00b0 4.737 de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo eleitoral)",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T16:54:05Z",
                "autores": "Rodolfo Nogueira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2213/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a substitui\u00e7\u00e3o da terminologia \"dono\" para \"humano respons\u00e1vel\" em cadastros, fichas e registros de animais de estima\u00e7\u00e3o, cria a Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Guarda Respons\u00e1vel de Animais de Estima\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T16:26:12Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2211/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que, durante o mandato, os agentes eleitos informem seus dados e movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e fiscais, semestralmente \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral e aos Tribunais de Contas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T16:02:32Z",
                "autores": "Emanuel Pinheiro Neto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2209/2024",
                "ementa": "Institui a oferta do procedimento de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro (FIV) aos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida ofertada no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para casais com dificuldades de fertilidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T15:33:59Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2208/2024",
                "ementa": "Declara o munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, no Rio de Janeiro, como \u201cCapital Nacional das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T14:46:21Z",
                "autores": "Pastor Henrique Vieira",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2207/2024",
                "ementa": "Regulamenta a venda de produtos a base de \u201cCETAMINA\u201d em agropecu\u00e1rias, farm\u00e1cias, cl\u00ednicas, m\u00e9dicas e veterin\u00e1rias e similares.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T14:10:01Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2206/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001,que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para suspender temporariamente as obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos estudantes benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 36, de 7 de maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T13:07:07Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2199/2024",
                "ementa": "Revoga o art. 1.790 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, que disp\u00f5e sobre a sucess\u00e3o do companheiro ou companheira quanto aos bens adquiridos onerosamente na vig\u00eancia da uni\u00e3o est\u00e1vel .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T10:41:43Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2196/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 986, de 21 de outubro de 1969, para estabelecer sistema de rotulagem de alimentos com duas datas de validade no Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T09:38:45Z",
                "autores": "Carlos Henrique Gaguim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2195/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presun\u00e7\u00e3o absoluta de vulnerabilidade da v\u00edtima do crime de estupro de vulner\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-05T07:25:30Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2194/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para criar o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Crime de Maus-Tratos aos animais (CNPC Maus-Tratos aos Animais), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T21:42:36Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2191/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o do saldo da conta individual do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o pelo titular da conta ou seu dependente diagnosticado com o transtorno do espectro autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T19:13:44Z",
                "autores": "Ac\u00e1cio Favacho",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2189/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.799, de 10 de abril de 2013, para conceder isen\u00e7\u00e3o total do pagamento das taxas para inscri\u00e7\u00e3o em processos seletivos de ingresso nos cursos das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior aos candidatos que comprovarem resid\u00eancia em local com reconhecimento federal de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou de estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T18:28:10Z",
                "autores": "Eduardo Velloso",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2187/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de fornecimento gratuito na rede p\u00fablica de sa\u00fade e nas escolas p\u00fablicas do \u2018kit sa\u00fade bucal\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T18:22:37Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2185/2024",
                "ementa": "Eleva o \u201cFestival de Cirandas de Manacapuru\u201d - que se realiza em Manacapuru, no Estado do Amazonas, patrim\u00f4nio cultural imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T18:15:08Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2184/2024",
                "ementa": "Mesa Eleva a \u201cFesta da Nossa Senhora Carmo\u201d, que se realiza em Parintins, no Estado do Amazonas, patrim\u00f4nio cultural imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T18:13:27Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2183/2024",
                "ementa": "Eleva a \u201cFesta da Santo Ant\u00f4nio de Borba\u201d - que se realiza em Borba, no Estado do Amazonas, patrim\u00f4nio cultural imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T18:07:31Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2179/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 12.764, de 27 de setembro de 2012, que \u201cInstitui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista; e altera o \u00a7 3\u00ba do art. 98 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990\u201d para estabelecer o direito ao uso de pulseira de identifica\u00e7\u00e3o de pessoa com Transtorno do Espectro Autista e seus acompanhantes durante o atendimento nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T16:42:37Z",
                "autores": "Rubens Pereira J\u00fanior",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2178/2024",
                "ementa": "\"Altera a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984), para permitir a coleta coercitiva de material gen\u00e9tico de todos os presos no Sistema Penitenci\u00e1rio Nacional. \"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T16:42:03Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2177/2024",
                "ementa": "Altera o art. 20, inciso XV da Lei 8.036, de 11 de maio de 1990, para estabelecer idade m\u00ednima de 60 anos para o saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T16:40:08Z",
                "autores": "Rubens Pereira J\u00fanior",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2175/2024",
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica nacional de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mental dos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T16:35:23Z",
                "autores": "Rubens Pereira J\u00fanior",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2171/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.502, de 30 de novembro de 1964, a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, a Lei n\u00ba 10.865 de 30 de abril de 2004 e o Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para incluir nas hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o do IPI, PIS/PASEP, COFINS e de importa\u00e7\u00f5es nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores terrestres nacionais e/ou importados, para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas do Estado do Rio Grande do Sul que comprovadamente tiveram seus ve\u00edculos totalmente inutilizados nas enchentes de maio de 2024, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T15:52:08Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2170/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gengibre, a ser celebrado no dia 15 de maio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T15:24:19Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2167/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.842, de 10 de julho de 2013, para estabelecer a obrigatoriedade de supervis\u00e3o m\u00e9dica na produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados de sa\u00fade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, incluindo em aplica\u00e7\u00f5es de internet.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T14:33:37Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2166/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de constela\u00e7\u00e3o familiar no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T14:21:50Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2164/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a transa\u00e7\u00e3o, venda de terrenos e propriedades, libera\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es para ped\u00e1gios em orlas mar\u00edtimas, fluviais, praias e espa\u00e7os democr\u00e1ticos de lazer entre a Uni\u00e3o e entidades privadas como imobili\u00e1rias, clubes, parques aqu\u00e1ticos, condom\u00ednios ou demais empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T13:06:46Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2163/2024",
                "ementa": "Altera Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para obrigar as operadoras de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade a oferecer produtos que contemplem uma cobertura diferenciada para o tratamento do c\u00e2ncer.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T12:38:01Z",
                "autores": "Lafayette de Andrada",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2159/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena, em cada territ\u00f3rio etnoeducacional, de forma a abranger a todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-04T09:45:54Z",
                "autores": "S\u00f3stenes Cavalcante",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2158/2024",
                "ementa": "Para incluir nas a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade previstas do Programa Sa\u00fade na Escola, Decreto n\u00ba 6.286, de 5 de dezembro de 2007, o controle de dispositivo eletr\u00f4nico para fumar, e altera o Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para tipificar como crime contra a sa\u00fade p\u00fablica a fabrica\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte e propaganda de dispositivos eletr\u00f4nicos para fumar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T20:38:48Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2156/2024",
                "ementa": "Institui o \"Programa Nacional de Emprego e Apoio para a Mulher V\u00edtima de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T18:16:49Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2153/2024",
                "ementa": "Dispensa de per\u00edcia revisional os aposentados e os pensionistas com invalidez permanente.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T15:18:25Z",
                "autores": "Eduardo da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2152/2024",
                "ementa": "Autoriza a comercializa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis automotivos em posto revendedor varejista para produtor rural e pescador em recipiente utilizado em seus processos produtivos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T15:07:14Z",
                "autores": "Gabriel Mota",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2151/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional \u201cEsporte em todas as Escolas\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T14:11:05Z",
                "autores": "Douglas Viegas",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2150/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o do saldo dispon\u00edvel na conta vinculada do FGTS pelo empregado dispensado sem justa causa, residente em regi\u00e3o submetida a desastre natural, optante da sistem\u00e1tica de saque-anivers\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T14:01:39Z",
                "autores": "Denise Pess\u00f4a",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2149/2024",
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Incentivo ao Consumo do Etanol e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T13:27:15Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2147/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.722, de 8 de novembro de 2023, para dispor sobre o financiamento p\u00fablico das despesas com o sepultamento dos doadores de \u00f3rg\u00e3os e tecidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T12:47:33Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Nelto",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2146/2024",
                "ementa": "Autoriza o poder executivo federal destinar os im\u00f3veis de sua propriedade desocupados para fins de moradia e pequenos neg\u00f3cios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-03T11:59:46Z",
                "autores": "Ronaldo Nogueira",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2143/2024",
                "ementa": "Determina a implanta\u00e7\u00e3o de sistema de \u00e1udio e v\u00eddeo nos gabinetes de agentes pol\u00edticos do poder executivo, legislativo e judici\u00e1rio, bem como monitoramento e registro de suas a\u00e7\u00f5es e conversas atrav\u00e9s de c\u00e2meras corporais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-31T15:47:55Z",
                "autores": "Delegado Marcelo Freitas;Coronel Ulysses;Nicoletti",
                "partido": "UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2142/2024",
                "ementa": "Cria o tipo penal de facilita\u00e7\u00e3o de ingresso de For\u00e7as Armadas estrangeiras fora das hip\u00f3teses legais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-31T15:35:28Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2136/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 14.620, de 13 de Julho de 2023, a Lei n\u00ba 11.124, de 16 de junho de 2005, a Lei 11.977, de 7 de julho de 2009, a Lei 10.188, de 12 de fevereiro de 2001, a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, a Lei 8.677, de 13 de julho de 1993 e a Lei n\u00ba 4.380, de 21 de agosto de 1964, que institui mecanismos de est\u00edmulo \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de sistemas de coleta, armazenamento e utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T17:33:02Z",
                "autores": "Hildo Rocha",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2134/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Destina\u00e7\u00e3o Correta aos Ve\u00edculos Abandonados em vias p\u00fablicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera as Leis n\u00ba 9.503 de 1997 e 12.305 de 2010.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T17:06:31Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2127/2024",
                "ementa": "Cria o Banco de Dados Nacional de Pessoas Condenadas por Crime de Estupro e Viol\u00eancia Contra Mulher em todo Pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T16:17:55Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2126/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 14.735, de 23 de novembro de 2023, que institui a Lei Org\u00e2nica Nacional das Pol\u00edcias Civis, disp\u00f5e sobre suas normas gerais de funcionamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T15:37:16Z",
                "autores": "Delegada Ione",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 2125/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, para autorizar farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o com licen\u00e7a para produtos est\u00e9reis injet\u00e1veis a produzir liofilizados n\u00e3o radioativos destinados ao uso em medicina nuclear.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T14:59:47Z",
                "autores": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2119/2024",
                "ementa": "Declara a Parada do Orgulho LGBT+ de S\u00e3o Paulo como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-29T10:40:30Z",
                "autores": "S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2116/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que Institui o C\u00f3digo Civil, para assegurar a todo cond\u00f4mino o direito ao fornecimento de alimentos e \u00e1gua a animais dom\u00e9sticos em situa\u00e7\u00e3o de rua, inclusive c\u00e3es e gatos comunit\u00e1rios em condom\u00ednios comerciais e residenciais verticais e horizontais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T20:41:26Z",
                "autores": "Bruno Ganem",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 2115/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, para submeter os medicamentos contendo semaglutida ao regime de controle sanit\u00e1rio especial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T20:13:54Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2114/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T19:42:24Z",
                "autores": "Gilberto Nascimento",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 2112/2024",
                "ementa": "Cria o programa de Medidas de Apoio Matricial para Redu\u00e7\u00e3o de Morbimortalidade Materna - MAMM.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 6.932, de 7 de Julho de 1981.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T17:41:29Z",
                "autores": "Maria Arraes",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2111/2024",
                "ementa": "Alian\u00e7a Pela Reconstru\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, o Projeto de Lei, permite o uso de recursos do Fundo Nacional sobre Mudan\u00e7as do Clima - FNMC, para a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s calamidades p\u00fablicas decorrentes de cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T17:35:29Z",
                "autores": "Jeferson Rodrigues",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2110/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal) para tratar sobre o regramento aplic\u00e1vel \u00e0s pris\u00f5es preventiva e em virtude de condena\u00e7\u00e3o mantida ou imposta por Tribunal, em \u00fanica inst\u00e2ncia ou grau de recurso.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T17:21:55Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2109/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Treze T\u00edlias, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade mais Austr\u00edaca do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T15:45:43Z",
                "autores": "Cobalchini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2108/2024",
                "ementa": "Esta lei altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, dispondo sobre a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o pela fam\u00edlia acolhedora ou em programa de apadrinhamento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T15:23:16Z",
                "autores": "Dilceu Sperafico",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2103/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n. 9.656, de 3 de junho de 1998, para estabelecer tempo m\u00ednimo de cobertura para os planos coletivos por ades\u00e3o um per\u00edodo de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via a ser observado antes do seu cancelamento unilateral e a possibilidade de migra\u00e7\u00e3o para um plano individual mantido o valor mensal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T11:29:06Z",
                "autores": "Rosana Valle",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2102/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), para suspender a transa\u00e7\u00e3o financeira pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, quando solicitada pelo titular do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T10:26:00Z",
                "autores": "Meire Serafim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2101/2024",
                "ementa": "Declara a cidade de Toritama, no estado de Pernambuco, Capital Nacional do Jeans.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T10:08:50Z",
                "autores": "Pastor Eurico",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2100/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a remiss\u00e3o total de d\u00edvidas de agricultores familiares e cooperativas de agricultores familiares em munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Sul impactados por calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T09:57:16Z",
                "autores": "Ivan Valente;S\u00e2mia Bomfim;Tarc\u00edsio Motta;Pastor Henrique Vieira;Guilherme Boulos;Chico Alencar;Erika Hilton;C\u00e9lia Xakriab\u00e1;Fernanda Melchionna;Luiza Erundina;Glauber Braga;Tal\u00edria Petrone;Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2099/2024",
                "ementa": "Institui o servi\u00e7o de telemedicina para gestantes em \u00e1reas rurais e de dif\u00edcil acesso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T09:54:41Z",
                "autores": "Meire Serafim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2097/2024",
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de distribui\u00e7\u00e3o de colete bal\u00edstico, arma de eletrochoque e g\u00e1s/spray de pimenta para o agente de tr\u00e2nsito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-28T09:12:03Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2095/2024",
                "ementa": "Institui o programa especial de apoio ao voluntariado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T20:47:15Z",
                "autores": "Ronaldo Nogueira",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2090/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para as pessoas jur\u00eddicas tributadas pelo Lucro Real que empreguem m\u00e3es solo e define os crit\u00e9rios para a obten\u00e7\u00e3o do Selo Empresa Amiga da Maternidade Solo",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:51:40Z",
                "autores": "Dimas Gadelha",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2089/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 1986 (C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica), para garantir ao passageiro o direito de ser reembolsado ou de remarcar a passagem a\u00e9rea, sem \u00f4nus, na hip\u00f3tese de o aeroporto de origem ou o de destino do voo estar em unidade federada em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:45:56Z",
                "autores": "Helder Salom\u00e3o",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2088/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1003 da Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 - C\u00f3digo de Processo Civil, de forma a tornar, comocomprova\u00e7\u00e3o de feriado local, a apresenta\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rio judicial obtido nas p\u00e1ginas oficiais dos Tribunais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:43:58Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2086/2024",
                "ementa": "Altera o art. 211 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para aumentar as penas do crime de destrui\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o ou oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:43:58Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2084/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para isentar do pagamento da anuidade os profissionais volunt\u00e1rios que atuarem, no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:31:23Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2081/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para proibir a rescis\u00e3o unilateral de contratos coletivos e prever a compet\u00eancia da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar para regular a varia\u00e7\u00e3o anual de contrapresta\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:29:17Z",
                "autores": "Ivan Valente",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2080/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso e do ensino da linguagem neutra nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T18:13:06Z",
                "autores": "Mauricio do V\u00f4lei",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2074/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para vedar o cancelamento unilateral de planos de sa\u00fade coletivos de pacientes em tratamento cont\u00ednuo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T17:17:42Z",
                "autores": "Guilherme Boulos",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 2069/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Vida Plena destinada \u00e0s gestantes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T14:28:42Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2063/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia ao direito do plano de sa\u00fade para as pessoas com transtorno do espectro autista (TEA).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T13:13:35Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2062/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o de pagamento de financiamentos relacionados \u00e0 atividade agropecu\u00e1ria em virtude da seca e dos inc\u00eandios no Estado da Bahia, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o e Tocantins.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T11:45:05Z",
                "autores": "Leo Prates",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2061/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.711, de 2012, quedisp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio, para autorizar as institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior a aplicar, nos processos seletivos para ingresso em seus cursos, crit\u00e9rios de inclus\u00e3o regional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T11:19:08Z",
                "autores": "Ant\u00f4nia L\u00facia",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2059/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.260, de 16 de mar\u00e7o de 2016, que disciplina o terrorismo, para reconhecer nominalmente os grupos \u201cHamas\u201d, \u201cHezbollah\u201d, a \u201cIrmandade Mu\u00e7ulmana\u201d e o \u201cMovimento da Jihad Isl\u00e2mica na Palestina\u201d como organiza\u00e7\u00f5es terroristas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T10:42:47Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2056/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para opera\u00e7\u00f5es com tintas para impress\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-27T09:51:34Z",
                "autores": "Ant\u00f4nia L\u00facia",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 2054/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 14.601/2023 para garantir o BPC no c\u00e1lculo da renda familiar per capita mensal, exceto quando percebido por pessoa com defici\u00eancia, e assegura a acumula\u00e7\u00e3o deste benef\u00edcio com outros benef\u00edcios sociais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-25T11:59:33Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2051/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014 (Marco Civil da Internet), para criminalizar a produ\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o ou compartilhamento de not\u00edcia falsa (fake news) que objetive alterar, distorcer ou corromper gravemente a verdade sobre tema relacionado \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao meio ambiente, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e0 economia nacional ou a outro interesse p\u00fablico relevante.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T15:13:18Z",
                "autores": "Erika Kokay",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 2049/2024",
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004, n\u00ba 11.124, de 16 de junho de 2005, e n\u00ba 12.695, de 25 de julho de 2012, para autorizar, nas situa\u00e7\u00f5es que especifica, o remanejamento de eventuais saldos financeiros de exerc\u00edcios anteriores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T14:11:14Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2045/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o dos Rios do Rio Grande do Sul (ProReP-RS), destinado \u00e0 revitaliza\u00e7\u00e3o, desassoreamento e recupera\u00e7\u00e3o dos rios afetados pelas enchentes ocorridas entre abril e maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T12:21:00Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos;Amom Mandel",
                "partido": "PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 2042/2024",
                "ementa": "\"Altera a Lei n\u00ba 14.601, de 19 de junho de 2023, que institui o Programa Bolsa Fam\u00edlia, para aprimorar os requisitos de emancipa\u00e7\u00e3o.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T11:13:08Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2040/2024",
                "ementa": "Revoga o inciso III do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 8.745, de 9 de dezembro de 1993, que estabelece o interst\u00edcio m\u00ednimo de 24 meses entre dois contratos celebrados para atender necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T10:24:31Z",
                "autores": "Pezenti",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2039/2024",
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Barrac\u00e3o o t\u00edtulo de Capital Nacional das Cascatas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-24T09:32:09Z",
                "autores": "Covatti Filho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2037/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, para dispor acerca do licenciamento ambiental simplificado para a implanta\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de rodovias, gasodutos de transporte de g\u00e1s natural, de redes de telecomunica\u00e7\u00e3o e redes de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica nas faixas de dom\u00ednio e de servid\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T21:27:28Z",
                "autores": "Cobalchini;Nicoletti",
                "partido": "MDB ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2035/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T17:29:46Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2033/2024",
                "ementa": "Institui uma linha de cr\u00e9dito especial com juro zero e condi\u00e7\u00f5es de pagamento facilitadas para os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores (CFCs) do Estado do Rio Grande do Sul, com o objetivo de mitigar os impactos socioecon\u00f4micos decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica que afetou severamente a economia do estado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T17:22:02Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2031/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Transito Brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T17:15:54Z",
                "autores": "Jefferson Campos",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2029/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.598, de 14 de junho de 2023, para dispor acerca do agendamento priorit\u00e1rio de procedimentos para gestantes v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T16:37:56Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2028/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n \u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para limitar a velocidade de opera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos automotores de coleta de lixo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T16:26:23Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2025/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Programa da Rede Humanizada de Apoio a Meninos e Meninas \u2013 RHUAMM e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T16:17:13Z",
                "autores": "Coronel Ulysses",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2023/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Financiamento Imobili\u00e1rio de Im\u00f3veis decorrente da calamidade p\u00fablica do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T14:36:39Z",
                "autores": "Bibo Nunes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2021/2024",
                "ementa": "Institui as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Infraestrutura Urbana, e regulamenta os art.182 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como altera as Leis n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano, n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade) e n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012 (Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil \u2013 PNPDEC) a d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T14:24:04Z",
                "autores": "Cobalchini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 2020/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991 e a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e disp\u00f5e sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas \u00e0s empresas e \u00e0s pessoas f\u00edsicas atingidas direta ou indiretamente pelos eventos clim\u00e1ticos no Estado do Rio Grande do Sul e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T13:48:44Z",
                "autores": "Pedro Westphalen",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2018/2024",
                "ementa": "Acrescenta al\u00edneas ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 4.769, de 09 de setembro de 1965, para incluir a auditoria e per\u00edcia administrativa no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T11:55:45Z",
                "autores": "Carlos Henrique Gaguim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 2017/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n. 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aumentar os limites de doa\u00e7\u00e3o e patroc\u00ednio aos projetos culturais situados em regi\u00e3o atingida por trag\u00e9dia ou desastre natural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T11:02:51Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 2015/2024",
                "ementa": "Institu\u00ed o Fomento Emergencial de Inclus\u00e3o Produtiva Rural, destinado a apoiar a atividade produtiva de agricultores familiares atingidos pela crise clim\u00e1tica no Rio Grande do Sul durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n. 236, de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T10:30:44Z",
                "autores": "Heitor Schuch",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2014/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aux\u00edlio emergencial de amparo aos agricultores familiares para mitigar os impactos socioecon\u00f4micos da crise clim\u00e1tica no Rio Grande do Sul e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-23T09:40:26Z",
                "autores": "Heitor Schuch",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 2011/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei 10.260, de 12 julho de 2001, com o objetivo de mitigar a evas\u00e3o do ensino superior causada pela ocorr\u00eancia do evento clim\u00e1tico de chuvas intensas no territ\u00f3rio do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T21:14:46Z",
                "autores": "Pedro Westphalen",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 2003/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.124, de 16 de junho de 2005, para autorizar o remanejamento de eventuais saldos do Fundo de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social por meio de processo simplificado de aditamento contratual entre o ente federativo e o agente operador do FNHIS.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T16:36:35Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 2002/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para aumentar o limite de pontos necess\u00e1rios para a suspens\u00e3o do direito de dirigir do condutor que exerce atividade remunerada ao ve\u00edculo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T15:58:19Z",
                "autores": "Carla Zambelli",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2001/2024",
                "ementa": "Autoriza a concess\u00e3o imediata de licen\u00e7a para extra\u00e7\u00e3o de areia e cascalho dos leitos de rios que comp\u00f5e as bacias hidrogr\u00e1ficas do Rio Grande do Sul, desde que executado por empresa especializada e com o intuito de preven\u00e7\u00e3o de inunda\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T15:53:35Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 2000/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento a inunda\u00e7\u00f5es e alagamentos severos, fundadas no conceito de \u201ccidades-esponja\u201d.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.114 de 2009.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T15:35:20Z",
                "autores": "Dandara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1995/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para afastar a veda\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de que disp\u00f5e o art. 73, inciso VI, a al\u00ednea \u201ca\u201d, durante o per\u00edodo que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T15:01:03Z",
                "autores": "Defensor St\u00e9lio Dener",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1994/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para tipificar como crime a omiss\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos que permitam a constru\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T14:43:56Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1991/2024",
                "ementa": "Institui aux\u00edlio para pequenas e m\u00e9dias empresas afetadas pelas enchentes no Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T14:07:53Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1989/2024",
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para tipificar o uso de drogas na presen\u00e7a de crian\u00e7as, adolescentes, idosos e pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica ou mental.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T13:40:53Z",
                "autores": "Pastor Gil",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1987/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o da pena de perdimento de ve\u00edculo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T13:08:21Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1982/2024",
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a conceder subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a produtores de biog\u00e1s e biometano sob a forma de equaliza\u00e7\u00e3o de taxas de juros e de outros encargos financeiros nas opera\u00e7\u00f5es de financiamento de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biometano.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T10:21:49Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1980/2024",
                "ementa": "Aumenta a pena dos crimes de extors\u00e3o, extors\u00e3o mediante sequestro, extors\u00e3o indireta, cometidos contra empres\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T10:19:42Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1978/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para aprimorar o combate ao aliciamento infantil para fins sexuais, bem como para criminalizar aqueles que utilizam de sua posi\u00e7\u00e3o de autoridade, quaisquer que sejam, socialmente reconhecidas e aceitas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes para os persuadirem direta ou indiretamente em rela\u00e7\u00e3o ao seu sexo/g\u00eanero biol\u00f3gico, bem como que instiguem a inicia\u00e7\u00e3o precoce de experi\u00eancias sexuais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-22T09:00:21Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1975/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional dos Cons\u00f3rcios P\u00fablicos, a ser comemorado anualmente no dia 22 de maio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T20:47:57Z",
                "autores": "Carlos Veras",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1973/2024",
                "ementa": "Autoriza o titular de conta vinculada ao FGTS a sacar da respectiva conta todo o saldo dispon\u00edvel na data da solicita\u00e7\u00e3o, desde que resida em Munic\u00edpio do Rio Grande do Sul em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica, objeto de decreto do respectivo Governo publicado entre os meses de abril e maio de 2024, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T20:18:05Z",
                "autores": "Renata Abreu",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1965/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Servi\u00e7os Volunt\u00e1rios e cria o Sistema Nacional de Cadastro de Volunt\u00e1rios",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T17:31:52Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1964/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao caput do art. 4\u00b0 da Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, a fim de incluir nas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APPs) os Igap\u00f3s.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T17:20:06Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Priante",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1963/2024",
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T17:14:41Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Priante",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1961/2024",
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998 (Lei da Radiodifus\u00e3o Comunit\u00e1ria) e a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 para estabelecer prazos m\u00ednimos para a conserva\u00e7\u00e3o em arquivo da programa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria pelas emissoras do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T15:22:25Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1958/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do procedimento de assistolia fetal em casos espec\u00edficos de interrup\u00e7\u00e3o da gravidez previstos em lei.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T13:22:57Z",
                "autores": "Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1956/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, a Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000, e a Lei n\u00ba 14.182, de 12 de julho de 2021, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T12:30:04Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1954/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, para inserir o homic\u00eddio, a les\u00e3o corporal grave e grav\u00edssima, bem como o furto qualificado,se cometidos por ocasi\u00e3o de calamidade p\u00fablica ou de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, no rol de crimes hediondos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T11:21:16Z",
                "autores": "Aluisio Mendes",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1952/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial para os motoristas de aplicativo do Estado do Rio Grande do Sul em raz\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido por Decreto Legislativo aprovado pelo Congresso Nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T10:50:43Z",
                "autores": "Lucas Ramos;Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB ;PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1951/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra a Pessoa Idosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T10:25:51Z",
                "autores": "Z\u00e9 Haroldo Cathedral",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1950/2024",
                "ementa": "Altera a Lei Antiterrorismo a fim de promover o aumento de penas e tipificar condutas como crime de terrorismo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T10:08:06Z",
                "autores": "S\u00f3stenes Cavalcante",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1949/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-21T09:04:11Z",
                "autores": "Henderson Pinto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1948/2024",
                "ementa": "Declara o \u201cTacac\u00e1\u201d prato de origem ind\u00edgena t\u00edpico da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica principalmente produzida e consumida no Par\u00e1 como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T22:48:10Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Priante",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1947/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o na cobran\u00e7a das parcelas de financiamento imobili\u00e1rio, cujos titulares tiveram seus im\u00f3veis financiados atingidos pelos eventos clim\u00e1ticos de chuvas intensas no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:47:36Z",
                "autores": "Giovani Cherini",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1945/2024",
                "ementa": "Define entre as prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o fornecimento de servi\u00e7os essenciais como g\u00e1s, \u00e1gua e energia el\u00e9trica para institui\u00e7\u00f5es e entidades que abrigam crian\u00e7as, adolescentes, pessoas com defici\u00eancia e pessoas idosas nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e nos estados de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:27:58Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1944/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra o HPV, Papiloma V\u00edrus Humano, mulheres no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:14:38Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1943/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00f5es contingenciais direcionados ao setor de turismo e da vitivinicultura em fun\u00e7\u00e3o do desiquil\u00edbrio resultado dos impactos das chuvas no Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:13:31Z",
                "autores": "M\u00e1rcio Biolchi",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1941/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 2015, para prever o uso do cord\u00e3o de fita com desenhos de tulipa vermelha como instrumento auxiliar de orienta\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o de pessoas com doen\u00e7a de Parkison.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:11:43Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1940/2024",
                "ementa": "Institui o ressarcimento aos produtores rurais por perdas de produtos perec\u00edveis decorrentes da falta de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T17:10:01Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1934/2024",
                "ementa": "Estabelece a obriga\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal de manter cadastro de volunt\u00e1rios individuais para situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e estados de calamidade p\u00fablica e da outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T16:55:18Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1929/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T15:16:56Z",
                "autores": "Marcelo Crivella",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1924/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca do Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do Setor de Mineral (SEISMI), que ser\u00e1 implementado e operado pelo Operador Nacional do Sistema Mineral (ONSM) e altera o Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T11:51:03Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1923/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca do Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do Setor de Combust\u00edveis (SEISC), que ser\u00e1 implementado e operado pelo Operador Nacional do Sistema de Combust\u00edveis (ONSC) e altera a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T11:50:46Z",
                "autores": "Julio Lopes",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1921/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor acerca do recolhimento de FGTS, do pagamento de Imposto de Renda e da contribui\u00e7\u00e3o para a Seguridade Social.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-20T11:12:57Z",
                "autores": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1919/2024",
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a fim de conceder isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF) e do Imposto sobre a Renda da Pessoa Jur\u00eddica (IRPJ) para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, respectivamente, atingidas por desastres clim\u00e1ticos, na forma a ser regulamentada pela Secretaria Especial da Receita Federal do ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de Dezembro de 1988, e a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de Dezembro de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-18T09:52:38Z",
                "autores": "Chris Tonietto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1915/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.148, de 3 de maio de 2021, e estabelece medidas emergenciais de suporte financeiro e fiscal destinadas a mitigar os efeitos econ\u00f4micos e sociais decorrentes das enchentes ocorridas no Estado do Rio Grande do Sul em 2024, sobre os setores de transporte, turismo, cultura, eventos, shopping centers, restaurantes e bares, com o objetivo de preservar o emprego e a renda, garantir a continuidade das atividades empresariais e promover a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-17T17:50:05Z",
                "autores": "Alceu Moreira",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1910/2024",
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00b0 12.965, de 2014, Marco Civil da Internet para obrigar os provedores de aplica\u00e7\u00e3o a tomar medidas imediatas e eficazes para tornar indispon\u00edveis outros URLs que contenham ou links que apontem para o material j\u00e1 identificado como infringente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-17T14:20:26Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1908/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998 (Lei dos Planos de Sa\u00fade), para incluir novos requisitos quando do cancelamento unilateral dos planos coletivos empresariais ou por ades\u00e3o de pessoas idosas, pessoas com defici\u00eancia, pessoas com transtorno do espectro autista, pessoas com enfermidades graves, doen\u00e7as raras e paralisia cerebral, e pessoas em tratamentos cont\u00ednuos e especiais; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-17T12:02:00Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante;L\u00eddice da Mata;S\u00e2mia Bomfim;Fernanda Melchionna;Erika Hilton;T\u00falio Gad\u00ealha;Ivan Valente;Pastor Henrique Vieira;Tarc\u00edsio Motta;C\u00e9lia Xakriab\u00e1;Tal\u00edria Petrone;Chico Alencar;Luiza Erundina;Jorge Solla;Lindbergh Farias;Guilherme Boulos",
                "partido": "PSOL ;PSB ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;REDE ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PT ;PT ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1904/2024",
                "ementa": "Acresce dois par\u00e1grafos ao art. 124, um par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo 125, um segundo par\u00e1grafo ao artigo 126 e um par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo 128, todos do C\u00f3digo Penal Brasileiro, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-17T09:58:00Z",
                "autores": "S\u00f3stenes Cavalcante;Evair Vieira de Melo;Delegado Paulo Bilynskyj;Gilvan da Federal;Filipe Martins;Dr. Luiz Ovando;Bibo Nunes;Mario Frias;Delegado Palumbo;Ely Santos;Simone Marquetto;Cristiane Lopes;Abilio Brunini;Franciane Bayer;Carla Zambelli;Dr. Frederico;Greyce Elias;Delegado Ramagem;Bia Kicis;Dayany Bittencourt;L\u00eada Borges;Junio Amaral;Coronel Fernanda;Pastor Eurico;Capit\u00e3o Alden;Cezinha de Madureira;Eduardo Bolsonaro;Pezenti;Julia Zanatta;Nikolas Ferreira;Eli Borges;Fred Linhares;Mauricio Marcon;Sargento Fahur;Sargento Gon\u00e7alves;Cabo Gilberto Silva;General Gir\u00e3o;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Delegado Fabio Costa;Coronel Assis;Marcos Pollon;Pastor Diniz;Messias Donato;Andr\u00e9 Fernandes;Coronel Chris\u00f3stomo;Gustavo Gayer;Rodrigo Valadares;Filipe Barros;Silvia Wai\u00e3pi;Marcelo Moraes;Eros Biondini;Delegado Caveira;Rodolfo Nogueira;Adilson Barroso",
                "partido": "PL ;PP ;PL ;PL ;PL ;PP ;PL ;PL ;MDB ;REPUBLIC ;MDB ;UNI\u00c3O ;PL ;REPUBLIC ;PL ;PRD ;AVANTE ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PSDB ;PL ;PL ;PL ;PL ;PSD ;PL ;MDB ;PL ;PL ;PL ;REPUBLIC ;PODE ;PSD ;PL ;PL ;PL ;PL ;PP ;UNI\u00c3O ;PL ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1901/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, a fim de regulamentar com maior rigor a ocupa\u00e7\u00e3o de terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es na implanta\u00e7\u00e3o de parcelamentos do solo urbano, em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T18:02:21Z",
                "autores": "Zeca Dirceu",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1900/2024",
                "ementa": "Estabelece a suspens\u00e3o emergencial de financiamentos, contas de servi\u00e7os, faturas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, boletos, tarifas, taxas de juros, cr\u00e9ditos ou empr\u00e9stimos e quaisquer execu\u00e7\u00f5es ou cobran\u00e7as de d\u00edvidas, enquanto perdurar o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T17:43:37Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1899/2024",
                "ementa": "Estabelece o aux\u00edlio emergencial em virtude do estado de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T17:43:37Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1895/2024",
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas do Imposto Sobre Produtos Industrializados incidentes sobre autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, motocicletas, maquin\u00e1rio agr\u00edcola e maquin\u00e1rio para constru\u00e7\u00e3o civil de fabrica\u00e7\u00e3o nacional comercializados no Estado do Rio Grande do Sul, durante o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia das enchentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T16:24:14Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1890/2024",
                "ementa": "Institui o projeto \u201cNasce uma crian\u00e7a, planta-se uma \u00e1rvore\u201d, que disp\u00f5e sobre medidas de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e de educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada registro de nascimento de crian\u00e7a na rede p\u00fablica de sa\u00fade do munic\u00edpio - (Lei Davi Ramos).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T15:34:16Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1887/2024",
                "ementa": "Denomina Eng\u00ba Jose Roberto Bonetti, o trevo de acesso no km 20 da Rodovia Fern\u00e3o Dias - BR 381, em Bragan\u00e7a Paulista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-16T15:06:00Z",
                "autores": "Luiz Carlos Motta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1880/2024",
                "ementa": "Autoriza a destina\u00e7\u00e3o de alimentos perec\u00edveis e n\u00e3o-perec\u00edveis, adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), para pessoas afetadas por calamidades p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T21:48:50Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1879/2024",
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o integral das tarifas de g\u00e1s, \u00e1gua, esgoto e energia el\u00e9trica aos atingidos pela calamidade p\u00fablica ocorrida no Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T21:26:40Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1878/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (TEA) para assegurar a isen\u00e7\u00e3o de encargos financeiros para o pai, a m\u00e3e ou o respons\u00e1vel pela pessoa com Transtorno do Espectro Autista na emiss\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T21:15:55Z",
                "autores": "Geraldo Mendes",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1877/2024",
                "ementa": "Estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es mensais de financiamentos habitacionais de natureza p\u00fablica e privada, destinada \u00e0s pessoas afetadas por calamidades p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T21:08:28Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1876/2024",
                "ementa": "Aprimora a sistem\u00e1tica do Processo Produtivo B\u00e1sico - PPB.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T20:45:28Z",
                "autores": "Sidney Leite",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1875/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas emergenciais de amparo \u00e0 agricultura familiar para mitigar os impactos socioecon\u00f4micos e ambientais decorrentes do evento clim\u00e1tico extremo que atingiu o estado do Rio Grande do Sul no m\u00eas de maio de 2024, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T20:20:00Z",
                "autores": "Marcon;Pedro Uczai;Jo\u00e3o Daniel;Airton Faleiro;Bohn Gass;Padre Jo\u00e3o;Paul\u00e3o;Valmir Assun\u00e7\u00e3o;Nilto Tatto;Fernando Mineiro;Dilvanda Faro;Welter",
                "partido": "PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 1874/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 2001, que \u201crestabelece princ\u00edpios da Lei n\u00b0 7.505, de 2 de julho de 1986, institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para incentivar doa\u00e7\u00f5es e patroc\u00ednios para a constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de bibliotecas em munic\u00edpios com menos de cem mil habitantes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T19:25:18Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1873/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para incluir a reserva de espa\u00e7o para transmiss\u00e3o de conte\u00fado educativo e l\u00fadico para crian\u00e7as nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T19:21:46Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1872/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre proibi\u00e7\u00e3o de telefones celulares e demais dispositivos celulares em salas de aula, tratando tamb\u00e9m das exce\u00e7\u00f5es a essa proibi\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.394 de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T19:17:00Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1869/2024",
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba-A ao art. 183 da Lei n\u00ba 14.597, de 14 de junho de 2023, para dispor sobre a puni\u00e7\u00e3o de entidades esportivas que n\u00e3o promoverem medidas educativas e punitivas destinadas a coibir a pr\u00e1tica ou a incita\u00e7\u00e3o a condutas discriminat\u00f3rias, racistas, xen\u00f3fobas, homofo\u00b4bicas, transfo\u00b4bicas ou contra as mulheres.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T19:03:42Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1868/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe as companhias a\u00e9reas de cancelarem o bilhete de retorno de passageiros por seu n\u00e3o comparecimento \u00e0 viagem de ida em voos comerciais e da outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T19:02:38Z",
                "autores": "Mauricio do V\u00f4lei",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1866/2024",
                "ementa": "Acrescentam-se os arts. 1\u00ba-A, 1\u00ba-B e 1\u00ba-C na Lei n\u00ba 10.209, de 23 de mar\u00e7o de 2001, que institui o Vale-Ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio sobre o transporte rodovi\u00e1rio de carga e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a dispensa do pagamento da tarifa de Vale-Ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio nas rodovias federais concedidas, dos ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio de carga que transportem donativos quando decretado estado de calamidade p\u00fablica pelo Poder Executivo Federal, enquanto perdurar o referido estado de calamidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T18:47:32Z",
                "autores": "Vermelho",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1860/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia de servidoras p\u00fablicas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, garantindo respaldo jur\u00eddico e amparo adequado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T17:21:39Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1857/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade do laudo m\u00e9dico que atesta a s\u00edndrome de fibromialgia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T16:52:21Z",
                "autores": "Nitinho",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1853/2024",
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas do Imposto sobre Produtos Industrializados incidentes sobre m\u00e1quinas agr\u00edcolas e ve\u00edculos el\u00e9tricos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T16:11:34Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1852/2024",
                "ementa": "Reduz al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es realizadas com \u00e1lcool.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T16:09:16Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Medeiros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1846/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de valores esquecidos em institui\u00e7\u00f5es financeiras para a recupera\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T13:50:44Z",
                "autores": "Beto Pereira",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 1844/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os contratos de aluguel residencial e comercial no estado do Rio Grande do Sul enquanto perdurarem os efeitos da calamidade p\u00fablica decorrente das enchentes ocorridas na regi\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T13:34:16Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna;S\u00e2mia Bomfim",
                "partido": "PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1842/2024",
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo no art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio \u2013 Enem, como mecanismo de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T13:19:08Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1840/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o bloqueio de dinheiro via Bacenjud antes da cita\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T13:19:08Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1837/2024",
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para tratar da rescis\u00e3o unilateral de planos contratados coletivamente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T12:54:12Z",
                "autores": "Simone Marquetto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1835/2024",
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 6.446, de 5 de outubro de 1977.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T12:26:50Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1826/2024",
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-15T09:02:40Z",
                "autores": "Darci de Matos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1823/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para dispor sobre a indispensabilidade de avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pr\u00e9via para autistas n\u00e3o verbais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T20:30:38Z",
                "autores": "Andr\u00e9 Fernandes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1821/2024",
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a contagem de prazos processuais em dias \u00fateis.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T20:02:18Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1818/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 136 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T19:03:11Z",
                "autores": "Ossesio Silva",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1817/2024",
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Solidariedade em Desastres Naturais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T18:50:10Z",
                "autores": "Afonso Hamm",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1815/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, e a Lei n\u00ba 14.509, de 27 de dezembro de 2022, para conceder o direito \u00e0 suspens\u00e3o, por 180 (cento e oitenta) dias, do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de aposentados e pensionistas, em benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada e em benef\u00edcios de outros programas federais de transfer\u00eancia de renda cujos titulares estejam abrangidos pelo reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica objeto do Decreto Legislativo n\u00ba 36, de 7 de maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-15T17:16:00Z",
                "autores": "Senado Federal - Paulo Paim",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1812/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que disp\u00f5e sobre o Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, para isentar o desconto do imposto sobre rendimentos obtidos atrav\u00e9s de resgates de Planos de Previd\u00eancia Complementar por residentes em \u00e1reas afetadas por estado de calamidade p\u00fablica no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T16:29:27Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1811/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Aluguel Social Emergencial para v\u00edtimas de cat\u00e1strofes em \u00e1reas com decreto de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Governo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T16:19:00Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos;Amom Mandel",
                "partido": "PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1810/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966 \u2013 C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, para vedar a cobran\u00e7a do ITCMD na hip\u00f3tese de cess\u00e3o n\u00e3o onerosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T16:04:52Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1806/2024",
                "ementa": "Cria os centros de bem-estar da terceira idade no \u00e2mbito do territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T15:04:57Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1798/2024",
                "ementa": "Destina parcela das arrecada\u00e7\u00f5es de recursos financeiros advindos do pagamento de multas por crimes e infra\u00e7\u00f5es ambientais, do pagamento de compensa\u00e7\u00f5es ambientais, e dos advindos de acordos judiciais e extrajudiciais de repara\u00e7\u00e3o de danos socioambientais, al\u00e9m das sobras or\u00e7ament\u00e1rias de cada ano, para o Fundo Nacional para Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil \u2013 ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010; a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de Fevereiro de 1998, e a Lei n\u00ba 9.985, de 18 de Julho de 2000.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T12:33:44Z",
                "autores": "Gilson Daniel",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1797/2024",
                "ementa": "Estabelece normas gerais para o desenvolvimento, implementa\u00e7\u00e3o e uso respons\u00e1vel de sistemas de Intelig\u00eancia Artificial, com o objetivo de proteger os direitos humanos e a garantia de sistemas seguros e confi\u00e1veis em benef\u00edcio da pessoa humana.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 13.709, de 14 de Agosto de 2018.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T11:54:02Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1794/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, para suspender o alistamento eleitoral daqueles que estiverem presos provisoriamente, em quaisquer de suas modalidades.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-14T10:41:53Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1789/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 413, de 09 de janeiro de 1969, para incluir a possibilidade de assinatura eletr\u00f4nica em instrumentos de financiamento referentes ao com\u00e9rcio internacional (trade finance).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T16:51:02Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1788/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, para incluir a possibilidade de assinatura eletr\u00f4nica em notas promiss\u00f3rias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T16:49:51Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1787/2024",
                "ementa": "Modifica a Lei N\u00ba 14.821, de 16 de janeiro de 2024, para garantir que os espa\u00e7os de acolhimento na rede socioassistencial disponibilizem abrigo para animais da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua e espa\u00e7o e seguran\u00e7a para seus bens pessoais e utens\u00edlios de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T16:26:27Z",
                "autores": "Guilherme Boulos",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1786/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac), para dispor que, em casos excepcionais de calamidade p\u00fablica, parte do Fundo Nacional da Cultura (FNC) seja destinado ao Fundo Nacional para Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil (Funcap), previstos na Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T16:15:52Z",
                "autores": "Delegado Paulo Bilynskyj",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1784/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o homic\u00eddio em s\u00e9rie.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T15:25:54Z",
                "autores": "Benes Leoc\u00e1dio",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1782/2024",
                "ementa": "Suspende a contagem do prazo prescricional enquanto o condenado encontrar-se evadido e ap\u00f3s o pedido de extradi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade brasileira competente.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T15:24:23Z",
                "autores": "Benes Leoc\u00e1dio",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1781/2024",
                "ementa": "Esta Lei isenta de pagamento, reten\u00e7\u00e3o e declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda nos pr\u00f3ximos 5 (cinco) de todos os moradores e empresas das cidades atingidas pela trag\u00e9dia no Estado do Rio Grande do Sul e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T15:17:04Z",
                "autores": "Marcos Pollon",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1780/2024",
                "ementa": "DISP\u00d5E SOBRE OFERTA DE MATERIAL ESCOLAR DE USO PESSOAL ADAPTADO \u00c0S ESPECIFICIDADES DOS ESTUDANTES COM DEFICI\u00caNCIA.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T14:27:49Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1778/2024",
                "ementa": "ALTERA A LEI N\u00ba 7.713, DE 22 DE DEZEMBRO DE 1988, PARA ISENTAR DO IMPOSTO DE RENDA AS APOSENTADORIAS, AS PENS\u00d5ES E OS RENDIMENTOS PROVENIENTES DE TRANSFER\u00caNCIA PARA A RESERVA REMUNERADA OU REFORMA.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T14:21:43Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1776/2024",
                "ementa": "ALTERA A LEI N\u00ba 12.711, DE 29 DE AGOSTO DE 2012, PARA DISPOR SOBRE A PROMO\u00c7\u00c3O DE POL\u00cdTICAS DE A\u00c7\u00d5ES AFIRMATIVAS PARA INCLUS\u00c3O DE PRETOS, PARDOS, IND\u00cdGENAS E QUILOMBOLAS E DE PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA NOS PROCESSOS INTERNOS DE SELE\u00c7\u00c3O DE ALUNOS NAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FEDERAIS DE ENSINO SUPERIOR.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T13:37:35Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1773/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002, para dispor sobre a prioriza\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios geradores de energia ae\u00f3lica, fotovoltaica e por usinas hidrel\u00e9tricas no processo de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica no meio rural.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T12:46:35Z",
                "autores": "Hildo Rocha",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1766/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n.\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional), para permitir que as instala\u00e7\u00f5es das creches p\u00fablicas sejam utilizadas para promover o atendimento noturno para os filhos dos pais que estudam ou exercem atividade remunerada regular no referido turno.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-13T10:01:09Z",
                "autores": "Coronel Ulysses",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1761/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do fornecimento de cobre por produtores brasileiros a empresas que n\u00e3o estejam em conformidade com o Programa Setorial de Qualidade de Fios e Cabos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T18:00:04Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Augusto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1757/2024",
                "ementa": "Prorroga o prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2024, no ano-calend\u00e1rio de 2023, em decorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em parte do territ\u00f3rio nacional, para atendimento \u00e0s consequ\u00eancias derivadas de eventos clim\u00e1ticos no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T15:32:10Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1756/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 4.917, de 17 de dezembro de 1965 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T15:31:48Z",
                "autores": "Rodrigo Valadares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1747/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de trancista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T13:54:25Z",
                "autores": "Dandara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1744/2024",
                "ementa": "Autoriza a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool et\u00edlico 70% ou superior na forma l\u00edquida em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T13:13:16Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1732/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.742, de 6 de outubro de 2003, que define normas de regula\u00e7\u00e3o para o setor farmac\u00eautico e cria a C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T10:05:07Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 1731/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n. 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade para garantira presta\u00e7\u00e3o continuada de servi\u00e7os ou cobertura de custos assistenciais aos usu\u00e1rios, inclusive \u00e0queles com transtorno do espectro autista e outros transtornos do neurodesenvolvimento, pessoas com defici\u00eancia, doen\u00e7as raras e doen\u00e7as graves.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-10T09:06:00Z",
                "autores": "Alex Manente;Any Ortiz;Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA ;CIDADANIA ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1726/2024",
                "ementa": "Confere o direito ao recebimento de um abono em parcela \u00fanica equivalente ao valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo aos benefici\u00e1rios aposentados e pensionistas do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, domiciliados no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T17:48:12Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1725/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Acredita no Primeiro Passo, o Programa de Mobiliza\u00e7\u00e3o de Capital Privado Externo e Prote\u00e7\u00e3o Cambial - Programa Eco Invest Brasil, altera a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para instituir o Programa de Cr\u00e9dito e Financiamento de D\u00edvidas de Microempreendedores Individuais e Microempresas - Procred 360, institui o Programa de Renegocia\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas de Microempreendedores Individuais - MEIs, Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Desenrola Pequenos Neg\u00f3cios, altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.196-3, de 24 de agosto de 2001, a Lei n\u00ba 10.735, de 11 de setembro de 2003, a Lei n\u00ba 12.087, de 11 de novembro de 2009, e a Lei n\u00ba 14.042, de 19 de agosto de 2020, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. NOVA EMENTA: Institui o Programa Acredita no Primeiro Passo e o Programa de Mobiliza\u00e7\u00e3o de Capital Privado Externo e Prote\u00e7\u00e3o Cambial - Programa Eco Invest Brasil; altera a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para instituir o Programa de Cr\u00e9dito e Financiamento de D\u00edvidas de Microempreendedores Individuais e Microempresas - Procred 360; institui o Programa de Renegocia\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas de Microempreendedores Individuais, Microempresas, Empresas de Pequeno Porte e Sociedades Cooperativas -Desenrola Pequenos Neg\u00f3cios; cria linha de cr\u00e9dito especial para financiar a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos destinados \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da frota utilizada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de t\u00e1xi; altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.196-3, de 24 de agosto de 2001, e as Leis n\u00bas 7.827, de 27 de setembro de 1989, 10.735, de 11 de setembro de 2003, 12.087, de 11 de novembro de 2009, 13.340, de 28 de setembro de 2016, 13.606, de 9 de janeiro de 2018, 14.042, de 19 de agosto de 2020, 14.165, de 10 de junho de 2021, e 14.166, de 10 de junho de 2021; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T17:43:00Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es;Romero Rodrigues;Rubens Pereira J\u00fanior;Andr\u00e9 Figueiredo;Afonso Motta;Fred Costa;Aureo Ribeiro;Luciano Amaral;Alencar Santana;M\u00e1rcio Jerry;Odair Cunha;Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.;Luis Tib\u00e9;Gerv\u00e1sio Maia;Antonio Brito",
                "partido": "PT ;PODE ;PT ;PDT ;PDT ;PRD ;SOLIDARI ;PV ;PT ;PCdoB ;PT ;MDB ;AVANTE ;PSB ;PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1724/2024",
                "ementa": "Tipifica como fraude eletr\u00f4nica a conduta de quem promove arrecada\u00e7\u00e3o de recursos por meio de campanhas virtuais fraudulentas.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T17:15:28Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1722/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil, para dispor sobre a nulidade absoluta em atos de registro no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es religiosas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T15:51:40Z",
                "autores": "Cezinha de Madureira",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1721/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.474, de 8 de maio de 1986, que disp\u00f5e sobre medidas de seguran\u00e7a aos ex-Presidentes da Rep\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T15:42:07Z",
                "autores": "Cabo Gilberto Silva;Delegado Paulo Bilynskyj;Evair Vieira de Melo;Sargento Fahur;Mauricio Marcon;Mario Frias",
                "partido": "PL ;PL ;PP ;PSD ;PODE ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1720/2024",
                "ementa": "Altera o art. 19-J a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre o direito da mulher a acompanhante nos atendimentos realizados em servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos ou privados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T15:17:22Z",
                "autores": "Tabata Amaral",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1717/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.620, de 13 de Julho de 2023, que disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida, para suspender obriga\u00e7\u00f5es contratuais de fam\u00edlias afetadas pelos eventos clim\u00e1ticos que atingiram o Estado do Rio Grande do Sul em maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T14:41:39Z",
                "autores": "Marcel van Hattem",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 1716/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (PRONAMPE), para dispor sobre a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria dos pagamentos das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito garantidas pelo Programa, exclusivamente para opera\u00e7\u00f5es contratadas no estado do Rio Grande do Sul, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T14:41:39Z",
                "autores": "Marcel van Hattem",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 1714/2024",
                "ementa": "Altera o decreto-lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, endurecendo as Penas para os crimes de furto, roubo, peculato, corrup\u00e7\u00e3o passiva e ativa praticados contra v\u00edtimas de desastres ambientais, trag\u00e9dias e cat\u00e1strofes ambientais, em per\u00edodo de calamidade ou emerg\u00eancia p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T14:01:55Z",
                "autores": "Cabo Gilberto Silva",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1709/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para dispor sobre a acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-08-22T13:53:00Z",
                "autores": "Senado Federal - Conf\u00facio Moura",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1707/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.087, de 11 de novembro de 2009, para incluir cooperativas solares entre as entidades eleg\u00edveis para a garantia de risco \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito do Fundo de Garantia de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-09T09:18:57Z",
                "autores": "Pedro Uczai",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1706/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.620, de 13 de julho de 2023, que disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida, para incluir as fam\u00edlias que t\u00eam algum membro diagnosticado com Transtorno do Espectro Autista (TEA) no atendimento habitacional priorit\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T22:24:00Z",
                "autores": "Bruno Ganem;Douglas Viegas",
                "partido": "PODE ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1705/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desburocratiza\u00e7\u00e3o do transporte e a isen\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio para ve\u00edculos transportando itens de ajuda humanit\u00e1ria em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica no estado de Santa Catarina.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T21:17:24Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1704/2024",
                "ementa": "Institui o Programa de Redu\u00e7\u00e3o da Litigiosidade do Setor de Beleza e Bem-Estar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T20:51:24Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 1703/2024",
                "ementa": "Institucionaliza medidas de aux\u00edlio quando for reconhecido estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T20:24:48Z",
                "autores": "Tabata Amaral;Duarte Jr.;Camila Jara;Pedro Campos;Duda Salabert;Amom Mandel",
                "partido": "PSB ;PSB ;PT ;PSB ;PDT ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1702/2024",
                "ementa": "Estabelece o aux\u00edlio emergencial em raz\u00e3o do reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica no estado do Rio Grande do Sul nos termos do Decreto Legislativo n\u00ba 36, de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T20:13:40Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1700/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o, por at\u00e9 360 (trezentos e sessenta) dias, do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es financeiras referentes a d\u00e9bitos contra\u00eddos a t\u00edtulo de empr\u00e9stimo consignado junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras por pessoas naturais residentes em munic\u00edpios do Rio Grande do Sul em que tenha sido decretado estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T19:45:00Z",
                "autores": "Zucco;Rodolfo Nogueira",
                "partido": "PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1699/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe em shows ou quaisquer outros eventos p\u00fablicos, a pr\u00e1tica, simula\u00e7\u00e3o ou encena\u00e7\u00e3o de atos sexuais expl\u00edcitos (seja ele: heterossexual, homossexual ou qualquer modalidade), de nudez, sexo oral, sexo anal, masturba\u00e7\u00e3o ou qualquer outro ato libidinoso em quaisquer espa\u00e7os p\u00fablicos ou acess\u00edveis ao p\u00fablico, com a presen\u00e7a ou n\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, bem como estabelece medidas para prevenir a exposi\u00e7\u00e3o indevida a conte\u00fado sexualmente expl\u00edcito em ambientes n\u00e3o apropriados e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T19:38:50Z",
                "autores": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 1696/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para impor limites ao in\u00edcio de novas obras p\u00fablicas, na forma que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T18:48:18Z",
                "autores": "L\u00eada Borges",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 1695/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para disciplinar as doa\u00e7\u00f5es de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo, as organiza\u00e7\u00f5es internacionais e as empresas estrangeiras para o Fundo Nacional para Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil (FUNCAP) e aos fundos constitu\u00eddos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T18:09:16Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1694/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.693, de 10 de julho de 2018, para instituir o uso do cord\u00e3o de fita com caricatura de m\u00e3os retratadas em aspecto multicolorido, como s\u00edmbolo nacional de identifica\u00e7\u00e3o de pessoas com doen\u00e7as raras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T17:58:13Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1693/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre apoio financeiro emergencial direcionado ao setor cultural do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T17:55:02Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1692/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de 100% do Fundo Partid\u00e1rio para implementa\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais em resposta a calamidade p\u00fablica decorrente das enchentes no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T17:30:06Z",
                "autores": "Delegado Palumbo;Sargento Fahur",
                "partido": "MDB ;PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1688/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica decorrente das enchentes do Estado do Rio Grande do Sul conforme Decreto Legislativo 36/2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T17:06:45Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1687/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT), para dispor sobre a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova nos casos de ass\u00e9dio moral do trabalhador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T17:03:55Z",
                "autores": "Vinicius Carvalho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1686/2024",
                "ementa": "Estabelece medida excepcional de prote\u00e7\u00e3o social a ser adotada no contexto do estado de calamidade p\u00fablica novamente reconhecido no Estado do Rio Grande do Sul em decorr\u00eancia da persist\u00eancia dos graves eventos clim\u00e1ticos que j\u00e1 atingiram quase oitenta por cento dos munic\u00edpios ga\u00fachos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T16:52:32Z",
                "autores": "Adolfo Viana;Daniel Trzeciak;Lucas Redecker;Alex Manente;Beto Pereira;Geovania de S\u00e1;Any Ortiz;Geraldo Resende;Paulo Alexandre Barbosa;Vitor Lippi;Beto Richa;L\u00eada Borges;A\u00e9cio Neves;Dagoberto Nogueira;Paulo Abi-Ackel;Arnaldo Jardim",
                "partido": "PSDB ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1685/2024",
                "ementa": "Estabelece medidas excepcionais destinadas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas instaladas no Estado do Rio Grande do Sul com o objetivo de criar condi\u00e7\u00f5es para que o setor produtivo daquele ente federado possa mitigar as perdas decorrentes da persist\u00eancia dos graves eventos clim\u00e1ticos que vitimaram seu territ\u00f3rio e institui o Recupera Rio Grande.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T16:52:19Z",
                "autores": "Adolfo Viana;Daniel Trzeciak;Lucas Redecker;Alex Manente;Beto Pereira;Geovania de S\u00e1;Any Ortiz;Geraldo Resende;Paulo Alexandre Barbosa;Vitor Lippi;Beto Richa;L\u00eada Borges;A\u00e9cio Neves;Dagoberto Nogueira;Paulo Abi-Ackel;Arnaldo Jardim",
                "partido": "PSDB ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1683/2024",
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) os autom\u00f3veis de passageiros de fabrica\u00e7\u00e3o nacional, equipados com motor de cilindrada n\u00e3o superior a 2.000 cm\u00b3 (dois mil cent\u00edmetros c\u00fabicos) movidos a combust\u00edvel de origem renov\u00e1vel, sistema revers\u00edvel de combust\u00e3o ou h\u00edbrido e el\u00e9trico adquiridos por pessoa f\u00edsica, desde que autom\u00f3vel de sua propriedade tenha tido perda total em fun\u00e7\u00e3o de eventos clim\u00e1ticos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T16:48:09Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1682/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004, para incluir os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar (PNATE).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T16:44:15Z",
                "autores": "Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1678/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Sap\u00e9, no Estado da Para\u00edba, o t\u00edtulo de Terra do Abacaxi.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T16:02:52Z",
                "autores": "Ruy Carneiro",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1677/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para adiar, por at\u00e9 doze meses, a necessidade de realizar prova de vida em caso de estado de calamidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:40:05Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1675/2024",
                "ementa": "Altera a lei 7.998, de 11 de janeiro de 1990, \u201cque regulamenta o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d para ampliar o n\u00famero de parcelas do Seguro-Desemprego diante da decreta\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:36:29Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1673/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), a Lei n.\u00ba 1.521, de 1951 (crimes contra a economia popular), e a Lei n.\u00ba 8.137, de 1990 (crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo), para coibir o aumento abusivo, sem justa causa, de pre\u00e7os de produtos ou servi\u00e7os em raz\u00e3o de calamidade p\u00fablica ou emerg\u00eancia declaradas por \u00f3rg\u00e3o competente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:24:49Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1672/2024",
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 86 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, para vedar a fixa\u00e7\u00e3o de termo final do benef\u00edcio de aux\u00edlio-acidente em raz\u00e3o da atividade habitualmente exercida pelo segurado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:19:57Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1671/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a execu\u00e7\u00e3o fundada em senten\u00e7a judicial de despejo.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de Mar\u00e7o de 2015.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:19:57Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1669/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.611, de 3 de julho de 2023, que disp\u00f5e sobre a igualdade salarial e de crit\u00e9rios remunerat\u00f3rios entre mulheres e homens; e altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para incluir mecanismo condicionando o recebimento de recursos p\u00fablicos pelas empresas \u00e0 conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de igualdade salarial e de crit\u00e9rios remunerat\u00f3rios entre mulheres e homens.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:18:07Z",
                "autores": "Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1664/2024",
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, e n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, para determinar a inclus\u00e3o de diretrizes e medidas voltadas ao resgate e assist\u00eancia a animais domesticados e silvestres no Plano Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, nos Planos Estaduais de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil e nos Planos de Conting\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:09:11Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1663/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de junho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispensar os estudantes benefici\u00e1rios do FIES residentes no Estado do Rio Grande do Sul do pagamento das amortiza\u00e7\u00f5es dos financiamentos e dos encargos operacionais enquanto perdurar o estado de calamidade p\u00fablica decretado naquele estado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T15:05:34Z",
                "autores": "Afonso Motta",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1661/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com o tratamento de animais de estima\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T14:50:25Z",
                "autores": "Neto Carletto",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1660/2024",
                "ementa": "Institui o Fator Amaz\u00f4nico como crit\u00e9rio de pondera\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de desenvolvimento social, com foco na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, na dignidade da pessoa humana e na equidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T14:44:25Z",
                "autores": "Professora Goreth;Henderson Pinto;Duda Ramos;Raimundo Santos;Socorro Neri;Sidney Leite;Z\u00e9 Haroldo Cathedral;Ricardo Ayres;Dilvanda Faro",
                "partido": "PDT ;MDB ;MDB ;PSD ;PP ;PSD ;PSD ;REPUBLIC ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 1659/2024",
                "ementa": "Estabelece o regime de salvaguarda, no \u00e2mbito de investimentos estrangeiros, de ativos estrat\u00e9gicos essenciais para garantir a defesa e soberania nacional e a seguran\u00e7a do aprovisionamento do pa\u00eds em servi\u00e7os fundamentais para o interesse nacional, assim como regulamenta o recebimento de recursos estrangeiros pelas Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T14:38:24Z",
                "autores": "Filipe Barros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1654/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para estender o benef\u00edcio de reserva de assento nos transportes coletivos para o acompanhante da pessoa com transtorno do espectro autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T13:10:26Z",
                "autores": "Murilo Galdino",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1652/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Cr\u00e9dito para Recupera\u00e7\u00e3o do estado do Rio Grande do SUL (RECUPERA RS) no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais federais e mecanismos de facilita\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito microempreendedores individuais, a microempresas e empresas de pequeno porte sediadas em munic\u00edpios em que tenha sido decretado estado de calamidade p\u00fablica; altera as Leis n\u00bas 13.483, de 21 de setembro de 2017, 13.999, de 18 de maio de 2020, 14.042, de 19 de agosto de 2020, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T12:28:41Z",
                "autores": "Giovani Cherini",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1651/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, para incluir os crimes previstos nos arts. 239, 240, 241, 241-A, 244-A, todos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no rol dos crimes hediondos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T12:25:03Z",
                "autores": "Roberto Duarte",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1650/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.868, de 10 de novembro de 1999, para estabelecer o qu\u00f3rum referente ao julgamento da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T12:21:51Z",
                "autores": "Roberto Duarte",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1647/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para v\u00edtimas da calamidade no Rio Grande do Sul no exerc\u00edcio financeiro corrente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T11:02:15Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna;T\u00falio Gad\u00ealha;Tarc\u00edsio Motta;Chico Alencar;Erika Hilton;C\u00e9lia Xakriab\u00e1;S\u00e2mia Bomfim;Ivan Valente;Professora Luciene Cavalcante;Tal\u00edria Petrone",
                "partido": "PSOL ;REDE ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1644/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal); o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal); a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; a Lei n\u00ba 7.070, de 20 de dezembro de 1982; a Lei n\u00ba 7.405, de 12 de novembro de 1985; a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989; a Lei n\u00ba 8.160, de 8 de janeiro de 1991; a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990; a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991; a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994; a Lei n\u00ba 8.989, de 29 de junho de 1994; a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000; a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000; a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil); a Lei n\u00ba 10.436, de 24 de abril de 2002; a Lei n\u00ba 10.845, de 5 de mar\u00e7o de 2004; a Lei n\u00ba 11.126, de 27 de junho de 2005; a Lei n\u00ba 11.133, de 14 de julho de 2005; a Lei n\u00ba 11.307, de 19 de maio de 2006; e a Lei n\u00ba 12.613, de 18 de abril de 2012, para atualizar a denomina\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, de acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T10:26:01Z",
                "autores": "Marcio Alvino",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1643/2024",
                "ementa": "Determina a aplica\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 20% (vinte por cento) das a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Novo Programa de Aceleramento e Crescimento (PAC) em a\u00e7\u00f5es de resposta, reconstru\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia humanit\u00e1ria e preven\u00e7\u00e3o a novos desastres, nos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, que tiveram Estado de Calamidade P\u00fablica reconhecidos em decorr\u00eancia de chuvas intensas, entre os meses de abril e maio de 2024.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-08T10:13:47Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1639/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002, para destinar, no exerc\u00edcio de 2024, parcela do resultado da comercializa\u00e7\u00e3o de energia de Itaipu que cabe ao Brasil para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da calamidade p\u00fablica no Estado do Rio Grande do Sul e as suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T21:01:44Z",
                "autores": "Danilo Forte",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1638/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle e a transpar\u00eancia dos recursos destinados \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T21:00:59Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1637/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Resgate Animal em Situa\u00e7\u00e3o de Calamidade P\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T20:35:22Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1636/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.182, de 12 de julho de 2021, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio de 2024, dos recursos aportados anualmente pelas concession\u00e1rias de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica localizadas na bacia do Rio S\u00e3o Francisco e na \u00e1rea de influ\u00eancia dos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas de Furnas no combate \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica no Estado do Rio Grande do Sul e seus efeitos econ\u00f4micos e sociais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T20:19:40Z",
                "autores": "Danilo Forte",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1634/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Brigada de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional para preven\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o a desastres naturais e emerg\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T19:25:16Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1633/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal para considerar como crime a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3bice ou embara\u00e7o fiscal, sanit\u00e1rio, ambiental ou administrativo, oimpedimento ou dificuldade ao servi\u00e7o de combate ao perigo, de socorro ou salvamento, ou a entregade donativos ou o resgate \u00e0s v\u00edtimas, durante a vig\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T19:22:59Z",
                "autores": "Coronel Meira;Carla Zambelli;Pr. Marco Feliciano;Cabo Gilberto Silva;Silvia Wai\u00e3pi;Sargento Gon\u00e7alves;Coronel Ulysses;Delegado Caveira;Andr\u00e9 Fernandes;Julia Zanatta;General Gir\u00e3o;Zucco;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Filipe Martins;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Evair Vieira de Melo;Mauricio Marcon;Mario Frias;Dr. Jaziel;Sargento Fahur;Delegado Palumbo;Marcos Pollon;Gustavo Gayer;Daniel Freitas;Coronel Chris\u00f3stomo",
                "partido": "PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PP ;PODE ;PL ;PL ;PSD ;MDB ;PL ;PL ;PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1632/2024",
                "ementa": "Cria aux\u00edlio emergencial de R$ 2.500,00 para agricultores familiares do Estado do Rio Grande do Sul para mitigar os impactos socioecon\u00f4micos das enchentes de 2024; cria linha de cr\u00e9dito especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T19:14:09Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1631/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, para prorrogar a suspens\u00e3o da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no Estado do Rio Grande do Sul. NOVA EMENTA: Altera a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, para prorrogar at\u00e9 31 de dezembro de 2025 a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade, de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no Estado do Rio Grande do Sul; e altera as Leis n\u00bas 8.080, de 19 de setembro de 1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), e 8.429, de 2 de junho de 1992 (Lei de Improbidade Administrativa), para configurar como improbidade administrativa a conduta de deixar de cumprir as referidas metas no \u00e2mbito do SUS.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T19:01:00Z",
                "autores": "Pedro Westphalen",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1629/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.187, de 29 de dezembro de 2009, que institui a Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima - PNMC, para prever a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o dos Planos Estaduais e Municipais de A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, assim como a respectiva vincula\u00e7\u00e3o de recursos para a execu\u00e7\u00e3o dos Planos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T18:47:04Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1627/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento de boletos banc\u00e1rios emitidos por empresas localizadas em munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Sul afetados pelo estado de calamidade p\u00fablica decorrente das enchentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T18:27:39Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1626/2024",
                "ementa": "Altera o art. 302 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T18:26:11Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1623/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para trabalhadores de transporte remunerado privado individual de passageiros ou cargas com intermedia\u00e7\u00e3o de empresa operadora de aplicativo na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis e motocicletas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T18:09:34Z",
                "autores": "Lucas Ramos",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1621/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 14.214, de 6 de outubro de 2021, para dispor sobre a inser\u00e7\u00e3o de mulheres em contexto de eventos clim\u00e1ticos extremos, calamidade p\u00fablica e deslocamento clim\u00e1tico como benefici\u00e1rias do Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Menstrual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T17:41:14Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1620/2024",
                "ementa": "Estabeleceas condi\u00e7\u00f5es gerais para o transporte a\u00e9reo de c\u00e3es e gatos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T17:25:35Z",
                "autores": "Lula da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1618/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre benef\u00edcios para Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas do Rio Grande do Sul que estejam em munic\u00edpios afetados por inunda\u00e7\u00e3o nos eventos de maio de 2024, com decreto de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T17:15:46Z",
                "autores": "Coronel Fernanda",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1617/2024",
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Integral a Crian\u00e7as, Adolescentes, Pessoas Idosas e Pessoas com Defici\u00eancia em Situa\u00e7\u00f5es de Riscos e Desastres em conformidade com Protocolo Nacional Conjunto para a Prote\u00e7\u00e3o Integral em Situa\u00e7\u00e3o de Riscos e Desastres (PNCPI) institu\u00eddo pela Portaria Interministerial n\u00ba 02, de 6 de dezembro de 2012.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T17:10:24Z",
                "autores": "Maria do Ros\u00e1rio",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1613/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 37, de 1966, para dispor sobre a necessidade de observ\u00e2ncia das normas da ABNT em importa\u00e7\u00e3o de materiais de constru\u00e7\u00e3o isenta de imposto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T16:48:40Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Augusto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1609/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, visando agravar as penas referentes ao crime de estelionato nas modalidades e condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T13:56:34Z",
                "autores": "Mauricio Marcon",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1608/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), e a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), para dispor sobre o direito da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar aos valores depositados em conta corrente conjunta necess\u00e1rios para reacomoda\u00e7\u00e3o em local seguro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T15:27:49Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1607/2024",
                "ementa": "Cria a pol\u00edtica de atendimento a brasileiras emigrantes \u201cEspa\u00e7o da Mulher Brasileira \u2013 EMuB\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T15:23:47Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1603/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, para permitir a realiza\u00e7\u00e3o, nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito eleitoral, de obras de car\u00e1ter emergencial relacionadas a desastres clim\u00e1ticos, ambientais ou tecnol\u00f3gicos que ensejem estado de calamidade p\u00fablica, devidamente reconhecido pela Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T14:21:24Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1602/2024",
                "ementa": "Tipifica o ass\u00e9dio moral e estipula causa de aumento de pena se cometido contra menor de 18 anos ou maior de 60 anos, em estabelecimentos de ensino, e por imposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-ideol\u00f3gica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T14:14:40Z",
                "autores": "Lincoln Portela",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1601/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 16-E \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, para destinar recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para medidas de emerg\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica durante anos eleitorais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T14:07:12Z",
                "autores": "Pedro Aihara;Bibo Nunes",
                "partido": "PRD ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1599/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), bem como a Lei n\u00ba 1.521, de 26 de dezembro de 1951, para dispor sobre o aumento de pena em infra\u00e7\u00f5es penais cometidas em tempos de calamidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T13:46:00Z",
                "autores": "Daniel Trzeciak;Marcel van Hattem;Giovani Cherini;Denise Pess\u00f4a;Alceu Moreira;Pompeo de Mattos;Sargento Fahur;Roberta Roma;L\u00eada Borges;Alex Manente;Fred Linhares;Messias Donato;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Paulo Abi-Ackel;Lucas Redecker;Geraldo Resende;Rodrigo Valadares;Any Ortiz;Geovania de S\u00e1;Amom Mandel;Delegada Ione;Alexandre Lindenmeyer;Evair Vieira de Melo;Delegado Paulo Bilynskyj",
                "partido": "PSDB ;NOVO ;PL ;PT ;MDB ;PDT ;PSD ;PL ;PSDB ;CIDADANIA ;REPUBLIC ;REPUBLIC ;PL ;PSDB ;PSDB ;PSDB ;UNI\u00c3O ;CIDADANIA ;PSDB ;CIDADANIA ;AVANTE ;PT ;PP ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1598/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de junho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispensar os estudantes benefici\u00e1rios do FIES residentes no Estado do Rio Grande do Sul do pagamento das amortiza\u00e7\u00f5es dos financiamentos e dos encargos operacionais enquanto perdurar o estado de calamidade p\u00fablica decretado naquele estado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T13:34:24Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1596/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia ao direito do plano de sa\u00fade das pessoas idosas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T12:53:33Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1595/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico emergencial e transit\u00f3rio das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado e de direito p\u00fablico interno durante situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica reconhecida oficialmente pela Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T12:45:07Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1594/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional dos Deslocados Ambientais e Clim\u00e1ticos \u2013 PNDAC, estabelecendo seus direitos e fornecendo diretrizes para que o Poder P\u00fablico promova sua prote\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T12:42:00Z",
                "autores": "Erika Hilton;Delegada Adriana Accorsi;C\u00e9lia Xakriab\u00e1;Chico Alencar;Professora Luciene Cavalcante;Tarc\u00edsio Motta;Tal\u00edria Petrone;Reginete Bispo;Dandara;Duda Salabert;T\u00falio Gad\u00ealha;S\u00e2mia Bomfim;Ivan Valente;Fernanda Melchionna;Maria do Ros\u00e1rio;Josenildo;Nilto Tatto;Carol Dartora;Daiana Santos;Luiza Erundina;Guilherme Boulos;Pedro Campos",
                "partido": "PSOL ;PT ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PT ;PT ;PDT ;REDE ;PSOL ;PSOL ;PSOL ;PT ;PDT ;PT ;PT ;PCdoB ;PSOL ;PSOL ;PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1590/2024",
                "ementa": "Estabelece as condi\u00e7\u00f5es para transa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria na cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos da decreta\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica na capacidade de gera\u00e7\u00e3o de resultado dos devedores inscritos em DAU .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T12:26:00Z",
                "autores": "Pedro Aihara;Covatti Filho",
                "partido": "PRD ;PP"
            },
            {
                "title": "PL 1589/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que \u201cInstitui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista\u201d, para fixar prazo de in\u00edcio de tratamento ap\u00f3s diagn\u00f3stico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T12:19:14Z",
                "autores": "Clarissa T\u00e9rcio",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1584/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o e o combate a doen\u00e7as do trabalhador rural associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o solar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T11:45:52Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1583/2024",
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o para os pain\u00e9is solares classificados nos C\u00f3digos 8541.42 e 8541.43.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T10:55:31Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1582/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o Turismo como tem\u00e1tica da proposta or\u00e7ament\u00e1ria direcionada aos idosos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-07T10:43:34Z",
                "autores": "Gerv\u00e1sio Maia",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1574/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o das remunera\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios de Organiza\u00e7\u00f5es Sociais que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T19:46:00Z",
                "autores": "Marcelo Queiroz;Douglas Viegas",
                "partido": "PP ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1568/2024",
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, para vedar a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo \u00e0s informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas anonimizadas de interesse p\u00fablico, notadamente \u00e0quelas de natureza socioecon\u00f4mica, demogr\u00e1fica e geogr\u00e1fica, e as relativas a dados da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T17:27:23Z",
                "autores": "Alberto Fraga;Capit\u00e3o Alden;Delegado Paulo Bilynskyj;Marcos Pollon;Sargento Fahur;Delegado Caveira;Alfredo Gaspar;Fred Linhares",
                "partido": "PL ;PL ;PL ;PL ;PSD ;PL ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1565/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o de exig\u00eancias de pagamentos de tributos federais, durante o per\u00edodo de dois anos, para fatos geradores ocorridos exclusivamente no estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T17:21:00Z",
                "autores": "Marcel van Hattem;Delegado Paulo Bilynskyj;Bia Kicis;Socorro Neri;Daniel Freitas;Adilson Barroso;Sonize Barbosa;Pompeo de Mattos;Zucco;Franciane Bayer;Mauricio Marcon;Covatti Filho;Heitor Schuch;Padovani;Roberto Duarte;Marx Beltr\u00e3o;Sargento Fahur;Fred Linhares;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Felipe Francischini;Delegado Palumbo;Delegado Ramagem;Bibo Nunes;Junio Amaral;Duarte Jr.;S\u00f3stenes Cavalcante;Alfredo Gaspar;Messias Donato;Marcos Pollon;Pedro Aihara;Rodrigo Valadares;Daniel Trzeciak;Alceu Moreira;Sanderson;Evair Vieira de Melo;Coronel Meira;Any Ortiz;Mario Frias;Lucas Redecker;Cristiane Lopes;Afonso Hamm;Giovani Cherini;Renilce Nicodemos;Alexandre Guimar\u00e3es;Nikolas Ferreira;Diego Garcia;Coronel Chris\u00f3stomo;Gilvan da Federal;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Kim Kataguiri;Chris Tonietto;Lucio Mosquini;Gustavo Gayer;Gerlen Diniz;Rodolfo Nogueira;Raimundo Santos;Coronel Ulysses;Rosana Valle",
                "partido": "NOVO ;PL ;PL ;PP ;PL ;PL ;PL ;PDT ;PL ;REPUBLIC ;PODE ;PP ;PSB ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PP ;PSD ;REPUBLIC ;PL ;UNI\u00c3O ;MDB ;PL ;PL ;PL ;PSB ;PL ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PL ;PRD ;UNI\u00c3O ;PSDB ;MDB ;PL ;PP ;PL ;CIDADANIA ;PL ;PSDB ;UNI\u00c3O ;PP ;PL ;MDB ;MDB ;PL ;REPUBLIC ;PL ;PL ;PL ;UNI\u00c3O ;PL ;MDB ;PL ;PP ;PL ;PSD ;UNI\u00c3O ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1563/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es no imposto sobre a renda das doa\u00e7\u00f5es efetuadas para a assist\u00eancia \u00e0s pessoas afetadas e a recupera\u00e7\u00e3o de danos decorrentes das enchentes no estado do Rio Grande do Sul em 2024.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de Dezembro de 1995.",
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T17:21:00Z",
                "autores": "Marcel van Hattem;Delegado Paulo Bilynskyj;Bia Kicis;Zucco;Adilson Barroso;Sonize Barbosa;Pompeo de Mattos;Daniel Freitas;Franciane Bayer;Mauricio Marcon;Heitor Schuch;Carla Zambelli;Covatti Filho;Padovani;Roberto Duarte;Marx Beltr\u00e3o;Sargento Fahur;Gisela Simona;Fred Linhares;Z\u00e9 Trov\u00e3o;Felipe Francischini;Delegado Palumbo;Delegado Ramagem;Bibo Nunes;Junio Amaral;Duarte Jr.;S\u00f3stenes Cavalcante;Alfredo Gaspar;Messias Donato;Marcos Pollon;Pedro Aihara;Rodrigo Valadares;Daniel Trzeciak;L\u00eada Borges;Alceu Moreira;Sanderson;Capit\u00e3o Alberto Neto;Evair Vieira de Melo;Coronel Meira;Any Ortiz;Mario Frias;Lucas Redecker;Cristiane Lopes;Afonso Hamm;Denise Pess\u00f4a;Jos\u00e9 Medeiros;Giovani Cherini;Daiana Santos;Renilce Nicodemos;Andr\u00e9 Ferreira;Alexandre Guimar\u00e3es;Nikolas Ferreira;Ana Paula Le\u00e3o;Diego Garcia;Coronel Chris\u00f3stomo;Gilvan da Federal;Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a;Jadyel Alencar;Kim Kataguiri;Chris Tonietto;Pinheirinho;Adriana Ventura;Carlos Chiodini;Lucio Mosquini;Gustavo Gayer;Gerlen Diniz;Rodolfo Nogueira;Douglas Viegas;Raimundo Santos;Maur\u00edcio Carvalho;Coronel Ulysses;Pezenti;Rosana Valle",
                "partido": "NOVO ;PL ;PL ;PL ;PL ;PL ;PDT ;PL ;REPUBLIC ;PODE ;PSB ;PL ;PP ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PP ;PSD ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PL ;UNI\u00c3O ;MDB ;PL ;PL ;PL ;PSB ;PL ;UNI\u00c3O ;REPUBLIC ;PL ;PRD ;UNI\u00c3O ;PSDB ;PSDB ;MDB ;PL ;PL ;PP ;PL ;CIDADANIA ;PL ;PSDB ;UNI\u00c3O ;PP ;PT ;PL ;PL ;PCdoB ;MDB ;PL ;MDB ;PL ;PP ;REPUBLIC ;PL ;PL ;PL ;REPUBLIC ;UNI\u00c3O ;PL ;PP ;NOVO ;MDB ;MDB ;PL ;PP ;PL ;UNI\u00c3O ;PSD ;UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O ;MDB ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1560/2024",
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o total de pagamentos das contas de \u00e1gua e energia el\u00e9trica em locais atingidos por desastres ambientais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T16:20:38Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 1559/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para vedar o uso de intelig\u00eancia artificial como par\u00e2metro de refer\u00eancia e de m\u00e9trica para o desenvolvimento de material pedag\u00f3gico, bem como ferramenta de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho escolar, a ser utilizado pela rede p\u00fablica de ensino das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias correlatas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T16:10:20Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1555/2024",
                "ementa": "Institui isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados na aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias quando destinadas \u00e0 rede de sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0s entidades sem fins lucrativos especializadas na \u00e1rea de sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T15:22:02Z",
                "autores": "Cobalchini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1550/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \u201cdisp\u00f5e sobre imposto de renda das pessoas f\u00edsicas\u201d para incluir como prioridade para recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do IRPF os contribuintes que residam em \u00e1reas atingidas por desastres ambientais. .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T14:23:57Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1548/2024",
                "ementa": "Acrescenta o inciso II-A do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 16 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para estabelecer que, ap\u00f3s os idosos e profissionais de educa\u00e7\u00e3o, os contribuintes que sofreram com cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas tenham prioridade para recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do imposto de renda de pessoa f\u00edsica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T14:05:20Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 1545/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de produtivo do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T13:16:08Z",
                "autores": "Messias Donato",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1541/2024",
                "ementa": "Estabelece isen\u00e7\u00e3o total da tarifa de energia e \u00e1gua, pelo prazo de 6 meses, aos consumidores atingidos por enchentes e alagamentos no Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T10:31:56Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1539/2024",
                "ementa": "Institui o Fundo de Incentivo ao Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria deIntelig\u00eancia Artificial (Fidia).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T09:49:11Z",
                "autores": "Carlos Henrique Gaguim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1538/2024",
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifa de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em situa\u00e7\u00f5es que estados e munic\u00edpios decretarem estado de calamidade p\u00fablica ou em situa\u00e7\u00f5es decorrentes de desastres naturais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-06T09:48:00Z",
                "autores": "Zucco;Rodolfo Nogueira",
                "partido": "PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1535/2024",
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 16, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as v\u00edtimas de desastres na ordem de prioridade para recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do imposto de renda.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-05T21:33:37Z",
                "autores": "Junio Amaral",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1534/2024",
                "ementa": "Declara morat\u00f3ria de 5 (cinco) anos para os produtores rurais de cr\u00e9ditos obtidos para financiamento da produ\u00e7\u00e3o rural, do Estado do Rio Grande do Sul que foram afetados pela trag\u00e9dia recente de enchente e inunda\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-04T17:06:25Z",
                "autores": "Marcos Pollon",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1531/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de brinquedos e equipamentos adaptados para crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancia em todos os parques e pra\u00e7as p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-03T15:58:27Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1529/2024",
                "ementa": "Denomina o Entreposto Aduaneiro do Aeroporto Industrial de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, o nome Governador Alberto Pinto Coelho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-03T15:22:58Z",
                "autores": "Pinheirinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1526/2024",
                "ementa": "Altera o inciso III do Art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 8.745, de 9 de dezembro de 1993, para assegurar que o limite temporal para recontrata\u00e7\u00e3o de servidor tempor\u00e1rio se aplica apenas \u00e0 mesma institui\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o anterior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-03T10:40:26Z",
                "autores": "Nat\u00e1lia Bonavides",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1525/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 8.078, de 11 de setembro de 1990 para punir pr\u00e1ticas abusivas cometidas em contextos de desastres ambientais ou demais situa\u00e7\u00f5es que coloquem o consumidor em especial situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-03T10:17:08Z",
                "autores": "Fernanda Melchionna",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1518/2024",
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Tracunha\u00e9m, no Estado de Pernambuco, o t\u00edtulo de capital Nacional do Artesanato em Cer\u00e2mica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-02T13:25:35Z",
                "autores": "Augusto Coutinho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1517/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Mulher na Pol\u00edtica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-02T11:56:04Z",
                "autores": "Yury do Pared\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1516/2024",
                "ementa": "Reconhece e declara Patrim\u00f4nio Religioso, Cultural e Imaterial do Brasil, a Campanha da Fraternidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-02T11:55:38Z",
                "autores": "Yury do Pared\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1514/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Capanema, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Melado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-02T10:40:56Z",
                "autores": "Welter",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1513/2024",
                "ementa": "Cria a Rota Tur\u00edstica do Canga\u00e7o, no litoral dos estados de Sergipe e Alagoas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-05-02T10:17:26Z",
                "autores": "Nitinho",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1504/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Incentivo \u00e0 Minera\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel; estabelece medidas para minimizar os impactos ambientais da minera\u00e7\u00e3o; prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de parcerias p\u00fablico-privadas para execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-30T15:53:52Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1498/2024",
                "ementa": "DISP\u00d5E SOBRE A CRIA\u00c7\u00c3O DE PROGRAMA DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 DOEN\u00c7A DE ENDOMETRIOSE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-30T10:32:26Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1493/2024",
                "ementa": "Disciplina o transporte de animais de estima\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia emocional em aeronaves no Pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T18:35:00Z",
                "autores": "Mauricio Neves",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1492/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do transporte de animais dom\u00e9sticos em voos a\u00e9reos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T17:11:40Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1490/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre presen\u00e7a de Enfermeira Obstetra ou Obstetriz, no per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar para trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto, quando proveniente de acompanhamento em domic\u00edlio e estabelece outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T17:11:40Z",
                "autores": "Ana Paula Lima",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1487/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 1995, para instituir isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados \u2013 IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por motoristas que prestem esse servi\u00e7o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T13:35:34Z",
                "autores": "Josenildo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1485/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que institui o Estatuto do Idoso, para incluir cap\u00edtulo para o estabelecimento de campanha de orienta\u00e7\u00e3o aos idosos contra fraudes e outros crimes virtuais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T13:32:55Z",
                "autores": "Florentino Neto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1483/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.129, de 29 de mar\u00e7o de 2021, para estabelecer a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o, por dirigentes de \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico, de planejamento estrat\u00e9gico de gest\u00e3o quando de suas nomea\u00e7\u00f5es, e da realiza\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, de forma a n\u00e3o prejudicar a continuidade e a efici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos, quando do t\u00e9rmino de suas fun\u00e7\u00f5es, acrescenta inciso ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T13:13:55Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1482/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para dispor sobre a obrigatoriedade de observa\u00e7\u00e3o, na pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o, das normas do Programa Nacional de Normaliza\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Pr\u00f3-Seguran\u00e7a), no caso de aquisi\u00e7\u00e3o de armas e muni\u00e7\u00f5es, de ve\u00edculos operacionais e de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T13:13:55Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1479/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, para dispor sobre o transporte de animais dom\u00e9sticos pelas companhias a\u00e9reas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T12:07:00Z",
                "autores": "Kim Kataguiri;Maur\u00edcio Carvalho",
                "partido": "UNI\u00c3O ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1478/2024",
                "ementa": "Altera o Art. 32 da Lei 9.605, de 12 de fevereiro de 1998. Que visa sancionar as Empresas de avia\u00e7\u00e3o por maus tratos aos animais (LEI JOCA)",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T09:38:48Z",
                "autores": "Ros\u00e2ngela Reis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1477/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e normas destinadas ao transporte de animais dom\u00e9sticos em empresas de avia\u00e7\u00e3o civil e transporte rodovi\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-29T09:23:15Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1475/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe o transporte de pets, animais de estima\u00e7\u00e3o dom\u00e9sticos, que pesem at\u00e9 40 kg, em bagageiros de avi\u00e3o, de \u00f4nibus, barcos ou qualquer outro meio de transporte semelhante.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-27T13:46:41Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1471/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Hospitalar",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-26T14:28:13Z",
                "autores": "Ana Pimentel",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1465/2024",
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o desenvolvimento, a implementa\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial no Brasil, visando promover sua utiliza\u00e7\u00e3o segura, \u00e9tica e respons\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-26T10:32:29Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1464/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do inciso XXIII ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores por pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-26T10:00:37Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1463/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 17-E a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, Lei de Improbidade Administrativa, para tornar priorit\u00e1ria a an\u00e1lise de atos processuais relativos a processos pela pr\u00e1tica de improbidade administrativa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-26T09:50:10Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1462/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o transporte de animal de estima\u00e7\u00e3o e de animal de assist\u00eancia emocional em ve\u00edculos em linha regular de transporte terrestre, aquavi\u00e1rio ou a\u00e9reo em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T20:03:18Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1461/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do Vocabul\u00e1rio Comum, a organiza\u00e7\u00e3o do Vocabul\u00e1rio Onom\u00e1stico e a republica\u00e7\u00e3o do Pequeno Vocabul\u00e1rio da L\u00edngua Portuguesa, e determina a den\u00fancia do Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa, de 1990.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T19:11:18Z",
                "autores": "Dr. Jaziel",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1456/2024",
                "ementa": "Majora a pena do crime de polui\u00e7\u00e3o por uso indevido de subst\u00e2ncia t\u00f3xica, quando aplicada por pulveriza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea sobre \u00e1rea \u00famida",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.605 de 1998.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T14:45:24Z",
                "autores": "Camila Jara;Duarte Jr.;Duda Salabert;Tabata Amaral;Pedro Campos;Socorro Neri;Emanuel Pinheiro Neto;Amom Mandel;Vander Loubet",
                "partido": "PT ;PSB ;PDT ;PSB ;PSB ;PP ;MDB ;CIDADANIA ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 1453/2024",
                "ementa": "Alterar a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T13:23:18Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1451/2024",
                "ementa": "Inclui e declara o Bacamarte, como Patrim\u00f4nio Nacional, Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T13:17:37Z",
                "autores": "Nitinho",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1449/2024",
                "ementa": "Institui a Campanha Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o combate ao abandono de idosos, \u201cCampanha Idosos \u00d3rf\u00e3os de Filhos Vivos\u201d, durante o m\u00eas de Outubro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T12:21:52Z",
                "autores": "David Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1447/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 8\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 5.537, de 1968, que trata das atribui\u00e7\u00f5es do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), para explicitar, como benefici\u00e1rios de bolsas e ressarcimento de despesas, os estudantes das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e das institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T12:07:45Z",
                "autores": "Pedro Uczai",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1446/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Concess\u00e3o de Benef\u00edcios aos estudantes que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o e est\u00e3o adimplentes com o Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-25T11:36:37Z",
                "autores": "Pedro Uczai",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1443/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas para o bem-estar e preven\u00e7\u00e3o de extravio de animais em viagens a\u00e9reas. (Lei C\u00e3o Joca)",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T21:05:00Z",
                "autores": "Tabata Amaral;Gerv\u00e1sio Maia;Duda Ramos;Duarte Jr.;Jonas Donizette;Lucas Ramos;Luciano Ducci;Paulo Folletto;Eriberto Medeiros;Amom Mandel;Duda Salabert;L\u00eddice da Mata",
                "partido": "PSB ;PSB ;MDB ;PSB ;PSB ;PSB ;PSB ;PSB ;PSB ;CIDADANIA ;PDT ;PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1442/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para dispor sobre prioridade na realiza\u00e7\u00e3o de exames periciais por mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T21:01:33Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1440/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que disp\u00f5e sobre servi\u00e7os notariais e de registro, Lei dos Cart\u00f3rios, d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T20:39:35Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1438/2024",
                "ementa": "Alterar o Art. 49 da Lei 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e demais provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T19:48:23Z",
                "autores": "Lucio Mosquini",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1434/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o transporte de animal dom\u00e9stico em ve\u00edculo, embarca\u00e7\u00e3o ou aeronave em linha regular de transporte terrestre, aquavi\u00e1rio ou a\u00e9reo, garantindo o transporte de c\u00e3es e gatos de qualquer porte na cabine de passageiros..",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T18:44:37Z",
                "autores": "Camila Jara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1432/2024",
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de acompanhante terap\u00eautico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T18:39:27Z",
                "autores": "Delegada Katarina",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1430/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Creches para crian\u00e7as em pr\u00e9-escolas da educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T18:27:24Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1429/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o programa de capacita\u00e7\u00e3o profissional e incentivo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de donas de casa no mercado de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T18:16:48Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1426/2024",
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de percentuais de publicidade para a\u00e7\u00f5es e programas, bem como estabelece procedimentos e rotinas para prevenir a pr\u00e1tica de atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T17:12:03Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1423/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implementa\u00e7\u00e3o de normas e controle para o transporte digno e seguro de animais de estima\u00e7\u00e3o e medidas estrat\u00e9gicas em companhias a\u00e9reas nacionais e internacionais que operam no Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T16:56:20Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1420/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.696, de 1\u00ba de setembro de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e cria o Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e os Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para assegurar ao personal trainer livre acesso, sem cobran\u00e7a de taxas extras, \u00e0s academias durante os hor\u00e1rios reservados para atender seus alunos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T15:55:23Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1417/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o transporte de animais dom\u00e9sticos em transportes a\u00e9reos nacionais e d\u00e1 outras providencias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T14:01:56Z",
                "autores": "Denise Pess\u00f4a",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1413/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o do menor de dezoito anos n\u00e3o emancipado como titular de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e tratar da transpar\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o com os consumidores de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T12:38:46Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1412/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a para c\u00e3es e outros animais que atuam em opera\u00e7\u00f5es de busca, resgate e salvamento, entre outras, nos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, For\u00e7as Armadas e demais institui\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T12:08:40Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1410/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para possibilitar a associa\u00e7\u00e3o entre munic\u00edpios lim\u00edtrofes para realiza\u00e7\u00f5es de obras de melhorias em seus territ\u00f3rios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T10:41:11Z",
                "autores": "Loreny",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 1409/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso de pacientes com fissura labiopalatina a cirurgias corretivas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T10:38:23Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1407/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para estabelecer que, \u00e0 semelhan\u00e7a da constru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 devida contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguridade Social em caso de demoli\u00e7\u00e3o de residencial unifamiliar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-24T10:04:46Z",
                "autores": "Luciano Azevedo",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1406/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.187, de 29 de dezembro de 2009, para aprimorar o texto legislativo, que institui a Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima - PNMC, incluindo disposi\u00e7\u00f5es sobre a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o de acordos internacionais que possam representar restri\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ao com\u00e9rcio internacional de produtos brasileiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T20:12:29Z",
                "autores": "Ti\u00e3o Medeiros;Alexandre Guimar\u00e3es;Daniela Reinehr;Ana Paula Le\u00e3o;Roberta Roma;General Gir\u00e3o;Thiago Flores;Silvia Wai\u00e3pi;Lucio Mosquini;Cobalchini;Jos\u00e9 Medeiros;Coronel Fernanda;Pezenti;Sidney Leite;Josivaldo Jp;Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP ;MDB ;PL ;PP ;PL ;PL ;REPUBLIC ;PL ;MDB ;MDB ;PL ;PL ;MDB ;PSD ;PSD ;PP"
            },
            {
                "title": "PL 1403/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de protocolo de transporte a\u00e9reo e terrestre para animais, estabelecendo diretrizes para o tratamento adequado e obriga\u00e7\u00f5es das companhias de transporte e responsabilidades dos cuidadores e tutores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T19:45:00Z",
                "autores": "Pedro Aihara;Maur\u00edcio Carvalho",
                "partido": "PRD ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1402/2024",
                "ementa": "Altera o art. 134 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para conferir direitos aos membros do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T19:44:57Z",
                "autores": "Daniel Agrobom",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1398/2024",
                "ementa": "Institui o Cadastro Nacional das Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (CNONG), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T18:01:00Z",
                "autores": "Silvia Wai\u00e3pi",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1394/2024",
                "ementa": "Altera o art. 161 do Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para aumentar o rigor da puni\u00e7\u00e3o aos crimes de esbulho possess\u00f3rio e coibir sua pr\u00e1tica quando praticado para fins de pressionar o Estado a executar pol\u00edticas p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T17:10:25Z",
                "autores": "L\u00e1zaro Botelho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1393/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor acerca da cobertura de medicamentos para usooff-label ou para tratamento em car\u00e1ter experimental.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T16:36:41Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1388/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o das operadoras de telefonia m\u00f3vel em fornecer dados de localiza\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o do equipamento e n\u00famero de chips de aparelhos m\u00f3veis em casos de roubo, furto ou utiliza\u00e7\u00e3o em atividades criminosas, e estabelece penalidades para o descumprimento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T15:30:49Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1387/2024",
                "ementa": "Institui o \u201cPasse Livre Transplantado\u201d nos Sistemas de Transporte P\u00fablico Interestadual, Municipal e Semiurbano de Passageiros, que concede a isen\u00e7\u00e3o de IPI, ICMS, IPVA e IOF (Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, ou Relativas a T\u00edtulos ou Valores Mobili\u00e1rios) e isen\u00e7\u00e3o total de tarifas de transporte p\u00fablico para pessoas que tenham passado por procedimento de transplante de \u00f3rg\u00e3os.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T15:30:49Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1386/2024",
                "ementa": "Amplia a participa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de criadores de tecnologia em Institui\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas e Tecnol\u00f3gicas (ICTs) de 1/3 para \u00bd dos ganhos econ\u00f4micos auferidos pela ICT.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T15:18:24Z",
                "autores": "Maur\u00edcio Carvalho",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1384/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional para as Comiss\u00f5es de Apoio \u00e0 Cinematografia (film commissions).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T12:34:54Z",
                "autores": "Andr\u00e9 Figueiredo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1380/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 2001, que institui o Fundo de Financiamento Estudantil, para dispor sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de financiamento a estudantes em cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional, t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T10:22:02Z",
                "autores": "Bacelar",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1379/2024",
                "ementa": "Tipifica o ass\u00e9dio moral.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T10:19:39Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1378/2024",
                "ementa": "Cria plataforma de preven\u00e7\u00e3o criminal para o cidad\u00e3o, com cadastros e dados que especifica, de procurados, de ped\u00f3filos e de condenados por crimes violentos contra mulheres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-23T08:26:28Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1377/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Reflorestamento e dos Cora\u00e7\u00f5es Unidos pela Cura da Terra",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T19:51:10Z",
                "autores": "C\u00e9lia Xakriab\u00e1",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1374/2024",
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para regulamentar a licen\u00e7a-paternidade e estabelecer prazo id\u00eantico ao da licen\u00e7a-maternidade, assegurando aos pais empregados o direito de acompanhar o nascimento ou a ado\u00e7\u00e3o de seus filhos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T16:44:35Z",
                "autores": "Dorinaldo Malafaia",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1372/2024",
                "ementa": "Institui no \u00e2mbito de todo Pa\u00eds o m\u00eas \u201cJunho Vermelho\u201d, dedicado \u00e0 campanha de incentivo a doa\u00e7\u00e3o de sangue.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T15:00:39Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1371/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro e 2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno de Espectro Autista, para lhes garantir espa\u00e7os reservados e adaptados em arenas esportivas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T14:59:09Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1370/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \u201cInstitui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\u201d",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T14:20:09Z",
                "autores": "Duda Salabert;Pedro Aihara",
                "partido": "PDT ;PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1369/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, que institui o C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T14:20:09Z",
                "autores": "Duda Salabert;Pedro Aihara",
                "partido": "PDT ;PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1368/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para impedir a rescis\u00e3o unilateral de plano de sa\u00fade nos casos que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T12:14:20Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1367/2024",
                "ementa": "Cria o PROTOCOLO \u201cBULLYING N\u00c3O \u00c9 BRINCADEIRA\u201d, que cria mecanismos de acolhimento da crian\u00e7a e adolescente v\u00edtima de bullyng, viol\u00eancia psicol\u00f3gica, moral e cibern\u00e9tica no ambiente escolar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T11:33:12Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1366/2024",
                "ementa": "Institui os per\u00edodos de licen\u00e7a para cuidados com a sa\u00fade do animal de estima\u00e7\u00e3o, bem como, em raz\u00e3o de luto por falecimento deste, como direitos do trabalhador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-22T11:20:59Z",
                "autores": "Marcelo Queiroz",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1364/2024",
                "ementa": "Acrescenta o \u00a74\u00ba, ao artigo 489, da Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015, que estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, com a finalidade de dispensar o relat\u00f3rio das senten\u00e7as nas causas que n\u00e3o excedam quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-20T10:09:45Z",
                "autores": "Ricardo Silva",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1361/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o Disque Den\u00fancia comunidades terap\u00eauticas, cl\u00ednicas de reabilita\u00e7\u00e3o e cong\u00eaneres e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-19T15:50:11Z",
                "autores": "Ana Pimentel",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1359/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, com o objetivo de fomentar dedu\u00e7\u00f5es fiscais em projetos culturais realizados nos Estados onde as pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o tributadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-19T14:13:06Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1356/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate ao Crime Cibern\u00e9tico",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-19T11:09:52Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1354/2024",
                "ementa": "\"Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para incluir nas diretrizes curriculares nacionais dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da sa\u00fade o estudo do transtorno do espectro autista.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T17:57:16Z",
                "autores": "Dr. Fernando M\u00e1ximo",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1353/2024",
                "ementa": "Erige em monumento nacional o C\u00e2nion do Rio Poti, localizado nos Estados do Cear\u00e1 e do Piau\u00ed.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-18T16:32:00Z",
                "autores": "Senado Federal - Jana\u00edna Farias",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1351/2024",
                "ementa": "Institui a Campanha Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Tremor Essencial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T16:00:05Z",
                "autores": "Gilson Daniel",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1349/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.819, de 26 de abril de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, para permitir a cria\u00e7\u00e3o, o apoio ou a divulga\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os adicionais de suporte emocional \u00e0 dist\u00e2ncia, especialmente quando oferecerem formas alternativas de contato ou abordagem, como v\u00eddeo-chamadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T15:05:30Z",
                "autores": "Delegada Ione",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 1344/2024",
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico oficial do Pa\u00eds a Festa do Pau da Bandeira de Santo Ant\u00f4nio em Barbalha na regi\u00e3o do Cariri, Estado do Cear\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T13:00:43Z",
                "autores": "Yury do Pared\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1341/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.952, de 25 de junho de 2009, para dispor sobre o acesso ao cr\u00e9dito por pessoas ocupantes de im\u00f3veis pass\u00edveis de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T12:52:34Z",
                "autores": "Thiago Flores",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1339/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para determinar a reserva de unidades habitacionais, em programas p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, para atendimento de m\u00e3es solo e raras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T12:28:10Z",
                "autores": "L\u00eada Borges",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 1338/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, \u201cque disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para limitar o n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias destinadas \u00e0 cobran\u00e7a de d\u00e9bitos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T12:13:28Z",
                "autores": "L\u00eada Borges",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 1334/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba. 12.711, de 29 de agosto de 2012, que disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T11:19:50Z",
                "autores": "Idilvan Alencar",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1333/2024",
                "ementa": "Estabelece multas em caso de interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de energia el\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T10:53:04Z",
                "autores": "Adail Filho",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1330/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para dispor sobre a contagem de prazos quando a cita\u00e7\u00e3o ou a intima\u00e7\u00e3o for eletr\u00f4nica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T10:31:48Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1329/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, para dispor sobre a obrigatoriedade de publicidade e fundamenta\u00e7\u00e3o, sob pena de nulidade, de ordem judicial que determine tornar indispon\u00edvel conte\u00fado publicado ou suspens\u00e3o de perfil ou usu\u00e1rio sob alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 liberdade de express\u00e3o em redes sociais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-18T10:28:35Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1327/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a campanha \u201cMaio Vermelho\u201d, voltada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os acidentes vasculares cerebrais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T22:03:57Z",
                "autores": "Tabata Amaral",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1325/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para garantir a livre transfer\u00eancia de recursos destinados ao custeio do servi\u00e7o de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento social durante o per\u00edodo eleitoral.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T19:33:17Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1324/2024",
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Peru\u00edbe, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Ufologia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T19:30:38Z",
                "autores": "Coronel Telhada",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1323/2024",
                "ementa": "Prorroga o prazo estabelecido pela Lei 14.026/2020 para encerramento dos lix\u00f5es em munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes e estabelece medidas alternativas para a gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 14.026, de 15 de julho de 2020.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T19:16:01Z",
                "autores": "Adriano do Baldy",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1322/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre san\u00e7\u00f5es administrativas e penais aplicadas a grandes possuidores ou propriet\u00e1rios que ocupam ou invadem \u00e1reas p\u00fablicas rurais e urbanas, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T19:08:33Z",
                "autores": "Valmir Assun\u00e7\u00e3o;Jo\u00e3o Daniel;Nilto Tatto;Marcon",
                "partido": "PT ;PT ;PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 1317/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para proibir a pr\u00e1tica de atendimento privilegiado a pacientes particulares pelos profissionais de sa\u00fade que prestem servi\u00e7o por meio de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, independentemente de sua qualifica\u00e7\u00e3o como contratados, referenciados ou credenciados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T17:06:23Z",
                "autores": "Julio Arcoverde",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1312/2024",
                "ementa": "Acrescenta art. 14-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.307, de 23 de setembro de 1996, que disp\u00f5e sobre a arbitragem, de forma a estender aos peritos o dever de revelar, antes da aceita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, qualquer fato que denote d\u00favida justificada quanto \u00e0 sua imparcialidade e independ\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T14:59:02Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1311/2024",
                "ementa": "Insere os artigos 1\u00ba-A e 5\u00ba-A na Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a para estabelecimentos financeiros, estabelece normas para constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transporte de valores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aumentar a prote\u00e7\u00e3o dos empregados de estabelecimentos financeiros n\u00e3o envolvidos diretamente na seguran\u00e7a de suas instala\u00e7\u00f5es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T14:59:02Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1310/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.741, de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas de esclarecimento ao consumidor, de que trata o \u00a7 5\u00ba do artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para atualiz\u00e1-la de acordo com a Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00ba 132, de 2023 e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T14:35:15Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1309/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.214, de 6 de outubro de 2021, que \u201cinstitui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Menstrual; e altera a Lei n\u00ba 11.346, de 15 de setembro de 2006, para determinar que as cestas b\u00e1sicas entregues no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Sisan) dever\u00e3o conter como item essencial o absorvente higi\u00eanico feminino\u201d, para ampliar o acesso universal aos absorventes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T13:19:49Z",
                "autores": "Luiz Couto;Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 1308/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1rias dos cr\u00e9ditos trabalhistas decorrentes de condena\u00e7\u00e3o judicial.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 5.452 de 1943.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T13:12:19Z",
                "autores": "Doutor Luizinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1304/2024",
                "ementa": "DECLARA O ALGOD\u00c3O COLORIDO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL IMATERIAL DO BRASIL .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-17T09:55:22Z",
                "autores": "Raniery Paulino",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1297/2024",
                "ementa": "Denomina o trecho da Rodovia BR-416,que liga os estados de Alagoas e Pernambuco, passando por Ibateguara e Col\u00f4nia Leopoldina, de\u201cRodovia Expedito Ant\u00f4nio da Silva\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T20:29:04Z",
                "autores": "Delegado Fabio Costa",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1288/2024",
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, com a finalidade de assegurar atendimento presencial, em estabelecimentos p\u00fablicos e privados, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aos idosos e demais pessoas que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T17:43:12Z",
                "autores": "Cleber Verde",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1286/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das entregas de produtos e mercadorias em condom\u00ednios residenciais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T16:46:05Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1285/2024",
                "ementa": "Estabelece penalidades para atos atentat\u00f3rios ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T16:22:10Z",
                "autores": "Maria do Ros\u00e1rio",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1284/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para considerar crime a comercializa\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o em atividades miner\u00e1rias de m\u00e1quinas de linha amarela sem licen\u00e7a ou registro da autoridade competente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T16:07:09Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1283/2024",
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 9\u00ba ao Art. 98 da Lei n\u00b013.105 de 16 de mar\u00e7o de 2015, para determinar a garantia de gratuidade da justi\u00e7a a toda pessoa f\u00edsica inscrita no Cadastro \u00danico Para Programas Sociais \u2013 Cad\u00danico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T15:10:17Z",
                "autores": "Maria do Ros\u00e1rio",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1282/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, que cria o Fundo Garantia-Safra e institui o Benef\u00edcio Garantia-Safra, destinado a agricultores familiares vitimados pelo fen\u00f4meno da estiagem, nas regi\u00f5es que especifica",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T14:46:46Z",
                "autores": "Carlos Veras",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1281/2024",
                "ementa": "Inclui \u00a7 2\u00ba no Art. 3\u00ba da Lei 12.764 de 27 de dezembro de 2012, para garantir a refer\u00eancia ao Teste M-Chat ou outro teste similar na caderneta da crian\u00e7a.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T14:32:51Z",
                "autores": "Maria do Ros\u00e1rio",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1280/2024",
                "ementa": "Cria a Rota dos Tropeiros, nos Estados de S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Santa Catarina e Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T14:30:20Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos;Gilberto Nascimento;Vitor Lippi;Darci de Matos;Pedro Uczai;Reinhold Stephanes;Zeca Dirceu;Padovani",
                "partido": "PDT ;PSD ;PSDB ;PSD ;PT ;PSD ;PT ;UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1278/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre avalia\u00e7\u00e3o de alunos com Transtorno do Espectro Autista - TEA, nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T14:01:44Z",
                "autores": "Josenildo",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1274/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, para instituir protocolos espec\u00edficos para pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T13:50:05Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1273/2024",
                "ementa": "Exige que as empresas a\u00e9reas plastifiquem as bagagens despachadas nos terminais de check-in e apliquem um r\u00f3tulo ou etiqueta com lacre inviol\u00e1vel, contendo identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica, conhecida apenas pelo dono da mala, de modo a evitar a troca de pertences e impedir o contrabando de produtos il\u00edcitos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T13:34:16Z",
                "autores": "Tiririca",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1266/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \u201cDisp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil dos produtos e para disciplinar o per\u00edodo pelo qual os fornecedores permanecem obrigados \u00e0 oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T11:10:30Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 1261/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as de ped\u00e1gio nas Rodovias Federais e Estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T10:06:03Z",
                "autores": "Carol Dartora",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1260/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, para estabelecer novo prazo de registro imobili\u00e1rio do decreto de aprova\u00e7\u00e3o de loteamento ou de desmembramento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T10:04:15Z",
                "autores": "Luciano Azevedo",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1259/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para determinar inclus\u00e3o da acessibilidade \u00e0s praias no plano de rotas acess\u00edveis dos munic\u00edpios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-16T09:40:41Z",
                "autores": "Detinha",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1256/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para tratar da transpar\u00eancia e publicidade dos medicamentos dispon\u00edveis pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T18:41:39Z",
                "autores": "Daiana Santos",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 1255/2024",
                "ementa": "Veda a concess\u00e3o de reajustes em valor superior ao requerido pela concession\u00e1ria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T17:38:23Z",
                "autores": "Eduardo da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1253/2024",
                "ementa": "Institui a pesquisa direta aos consumidores para avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de qualidade dos servi\u00e7os de fornecimento de energia el\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.427 de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T17:17:10Z",
                "autores": "Eduardo da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1249/2024",
                "ementa": "Esta Lei altera o C\u00f3digo Civil e o C\u00f3digo Penal para assegurar a todos a dignidade da pessoa humana, valorizar a vida do feto na concep\u00e7\u00e3o, modernizando a proibi\u00e7\u00e3o legal de Aborto com a isen\u00e7\u00e3o de punibilidade da mulher e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T14:21:16Z",
                "autores": "Cezinha de Madureira;Gilvan Maximo;Dayany Bittencourt;Eduardo Bolsonaro",
                "partido": "PSD ;REPUBLIC ;UNI\u00c3O ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 1247/2024",
                "ementa": "Declara a Capitiana, rede de dormir t\u00edpica do Estado de Roraima, em patrim\u00f4nio cultural imaterial dos roraimenses.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T13:06:10Z",
                "autores": "Z\u00e9 Haroldo Cathedral",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1246/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o da posse respons\u00e1vel de animais de estima\u00e7\u00e3o visando \u00e0 seguran\u00e7a dos animais e da sociedade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T12:21:26Z",
                "autores": "Julio Cesar Ribeiro",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1245/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para dispor sobre o ataque de c\u00e3es.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T12:21:26Z",
                "autores": "Julio Cesar Ribeiro",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1244/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para aumentar o prazo de suspens\u00e3o do direito de dirigir para indiv\u00edduos que estejam sob influ\u00eancia de \u00e1lcool.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T12:21:26Z",
                "autores": "Julio Cesar Ribeiro",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1243/2024",
                "ementa": "Recria o Fundo Soberano do Brasil - FSB, disp\u00f5e sobre sua estrutura, fontes de recursos e aplica\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T11:58:39Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1242/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de um aplicativo nacional para den\u00fancia de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra mulheres com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T11:41:21Z",
                "autores": "Meire Serafim",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1239/2024",
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a cria\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Nacional de Recupera\u00e7\u00e3o de Celulares Roubados, visando reduzir a incid\u00eancia de roubos, furtos e o com\u00e9rcio ilegal de dispositivos m\u00f3veis, al\u00e9m de promover a recupera\u00e7\u00e3o dos aparelhos subtra\u00eddos e garantir a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-15T10:49:39Z",
                "autores": "Jadyel Alencar",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1237/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Animal contra Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis a Humanos",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-12T18:29:05Z",
                "autores": "Jo\u00e3o Daniel",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1233/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Tropeiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-12T14:44:17Z",
                "autores": "Simone Marquetto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1230/2024",
                "ementa": "Estabelece cota para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, inscritas no Cad\u00fanico, para provimento de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-12T11:24:38Z",
                "autores": "Reimont",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1228/2024",
                "ementa": "Altera o art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir que os av\u00f3s se afastem do trabalho por quinze dias por ocasi\u00e3o de nascimento de neto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-12T09:37:04Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1225/2024",
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21, \u00a72\u00ba, II da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, incluindo o item \u201cc\u201d, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para assegurar as m\u00e3es at\u00edpica a condi\u00e7\u00e3o de segurada facultativa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T16:56:01Z",
                "autores": "Glaustin da Fokus",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1223/2024",
                "ementa": "Modifica o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), a fim de tornar mais rigorosas as regras de aplica\u00e7\u00e3o da pena.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T15:03:54Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1218/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre implanta\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de inclus\u00e3o regional nos processos de sele\u00e7\u00e3o para ingresso em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em universidades e institutos federais de ensino superior .",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T11:26:55Z",
                "autores": "Roberto Duarte",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1217/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional - PRONEP, com a finalidade de captar e canalizar recursos para promo\u00e7\u00e3o e o apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.715, de 17 de setembro de 2012.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T11:19:41Z",
                "autores": "Lincoln Portela",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1216/2024",
                "ementa": "Estabelece a inaplicabilidade da condi\u00e7\u00e3o de pagamento de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, prevista no inciso IV do art. 28-A do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal) aos investigados pelos atos ocorridos no dia 8 de janeiro de 2023, em Bras\u00edlia-DF, inscritos no Cadastro \u00danico (Cad\u00danico) ou que comprovarem hipossufici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T10:57:59Z",
                "autores": "Helio Lopes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1215/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para tipificar a omiss\u00e3o de socorro qualificada pela explora\u00e7\u00e3o do sofrimento da v\u00edtima.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T10:56:27Z",
                "autores": "Sanderson",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1214/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 07 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal Brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T10:23:31Z",
                "autores": "Pastor Gil",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1212/2024",
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.850, de 2 de agosto de 2013, para dispor sobre o sigilo de contrata\u00e7\u00f5es no curso de rastreamento e obten\u00e7\u00e3o de provas em atividades investigativas contra organiza\u00e7\u00f5es criminosas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-11T09:15:06Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1211/2024",
                "ementa": "Denomina \u201cRodovia Adenival Tavares Pereira) (VALE)\u201d a rodovia BR 414, no trecho compreendido entre o entroncamento com a BR-153 em An\u00e1polis at\u00e9 o povoado de Assun\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s no entroncamento com a BR-080, passando por Corumb\u00e1 e Cocalzinho de Goi\u00e1s, no estado de Goi\u00e1s.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T19:56:25Z",
                "autores": "Hildo do Candango",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1204/2024",
                "ementa": "Cria a Universidade Federal de Taubat\u00e9 (UFTAU).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T18:01:35Z",
                "autores": "Loreny",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 1203/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais e de imagem para diagn\u00f3stico e acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as raras de causa gen\u00e9tica gratuitamente via Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T18:00:19Z",
                "autores": "Andr\u00e9 Ferreira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1200/2024",
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 125, de 3 de janeiro de 2007, para incluir o munic\u00edpio de Gouveia, do estado de Minas gerais, na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T17:48:26Z",
                "autores": "Greyce Elias",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 1195/2024",
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao artigo 22 da Lei 9.096 de 19 de setembro de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos) para considerar ineleg\u00edvel, pelo per\u00edodo de 12 meses, aquele que se filiar, concomitantemente, a duas ou mais agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T16:46:55Z",
                "autores": "Delegado Marcelo Freitas",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1194/2024",
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea a, ao inciso IV do artigo 66 e altera o par\u00e1grafo 2\u00ba do artigo 122 da Lei 7210 de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais) para determinar que n\u00e3o ser\u00e1 concedido benef\u00edcio de sa\u00edda tempor\u00e1ria a presos condenados por crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T16:42:59Z",
                "autores": "Delegado Marcelo Freitas",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1192/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes e incentivos para empresas que oferecem op\u00e7\u00f5es de trabalho aos seus empregados.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T16:37:49Z",
                "autores": "Cleber Verde",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1191/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da cria\u00e7\u00e3o ou adapta\u00e7\u00e3o de uma sala reservada para atender crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas de viol\u00eancia em todos os Institutos M\u00e9dico Legais de todo o pa\u00eds",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T16:34:18Z",
                "autores": "Marcos Pollon",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1184/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o da taxa de ped\u00e1gio para motocicletas, motonetas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T15:32:48Z",
                "autores": "Marcos Pollon",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1177/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de Kit de Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar (APH) e equipamentos de primeiros socorros nas viaturas da pol\u00edcia militar.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T13:23:03Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1165/2024",
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea no \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que institui Plano de Custeio da Seguridade Social, para estabelecer que n\u00e3o integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3oas import\u00e2ncias recebidas a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o pelan\u00e3o concess\u00e3o ou pela concess\u00e3o parcial do intervalo intrajornada m\u00ednimo, para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o, a empregados urbanos e rurais, de que trata o \u00a7 4\u00ba do art. 71 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-10T10:47:27Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1159/2024",
                "ementa": "Estabelece isen\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio em rodovias federais aos mototaxistas, motoboys, transportadores aut\u00f4nomos de cargas, motoristas de aplicativo e outras categorias de usu\u00e1rios que especifica.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 791 de 1969.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T21:14:35Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1155/2024",
                "ementa": "Institui o Selo Amigo do Motorista em \u00e2mbito Federal, conferido aos estabelecimentos que ofere\u00e7am pontos de apoio e descanso adequados aos caminhoneiros.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T21:06:06Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1153/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de valores adicionais e o bloqueio de acesso a planos familiares em plataformas de streaming em raz\u00e3o do local de acesso ser diferente do endere\u00e7o de resid\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": "Altera as Lei n\u00ba 12.605 de 2014 e 8.078 de 1990.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T19:27:03Z",
                "autores": "C\u00e9lio Studart",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1151/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito real de habita\u00e7\u00e3o em favor dos filhos menores de 21 anos.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 10.406 de 2002.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T18:35:14Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1150/2024",
                "ementa": "Aumenta a pena do crime de inj\u00faria cometido mediante o uso da rede mundial de computadores.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848 de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T18:35:14Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1149/2024",
                "ementa": "Estabelece a dedu\u00e7\u00e3o integral das import\u00e2ncias aplicadas nas atividades de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga de ve\u00edculos el\u00e9tricos ou h\u00edbridos em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do lucro real e da base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido \u2013 CSLL, a dedu\u00e7\u00e3o do montante da conta de energia el\u00e9trica que seja atribu\u00edvel ao consumo dos ve\u00edculos el\u00e9tricos ou h\u00edbridos recarregados nos postos at\u00e9 o limite de um por cento do imposto sobre a renda devido, inclusive adicional, e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro devida em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, e a autoriza\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito favorecidas para a instala\u00e7\u00e3o dos postos de recarga de ve\u00edculos el\u00e9tricos ou h\u00edbridos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T18:35:14Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1147/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir a educa\u00e7\u00e3o digital no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T18:35:14Z",
                "autores": "Gilvan Maximo",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1146/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de listas de vagas dispon\u00edveis para matr\u00edcula em creches e escolas da rede p\u00fablica de ensino, bem como a lista de espera e a ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T17:16:22Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1143/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas surdas que precisem de apoio \u00e0 sa\u00fade mental, com acesso a terapeutas, psic\u00f3logos e m\u00e9dicos fluentes em libras.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 10.216, de 2001.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T16:21:49Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1142/2024",
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para aperfei\u00e7oar as regras do teletrabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T16:17:38Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1141/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Cadastro Integrado de Projetos de Investimento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T16:14:40Z",
                "autores": "Ricardo Ayres",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1140/2024",
                "ementa": "Reconhece os Festejos Farroupilha de Santana do Livramento, realizado no munic\u00edpio de Santana do Livramento, Estado do Rio Grande do Sul, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T16:01:05Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1139/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais e autoriza a cria\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, de cemit\u00e9rios para animais de estima\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 14.228, de 20 de outubro de 2021.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T15:58:37Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1138/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos 1\u00b0 e 2\u00b0 ao art. 5\u00ba da Lei n\u00b0 9.870, de 23 de novembro de 1999, para proibir a cobran\u00e7a da taxa de reserva ou matr\u00edcula, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, bem como para garantir o ressarcimento de, no m\u00ednimo, 90% (noventa por cento) do valor pago a t\u00edtulo de matr\u00edcula, caso comuniquem desist\u00eancia antes do in\u00edcio do per\u00edodo letivo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T14:59:24Z",
                "autores": "Gisela Simona",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1136/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Varas especializadas em Ado\u00e7\u00e3o",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-09T12:09:17Z",
                "autores": "Maria Rosas",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1122/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o cadastro do segurado especial no Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (CNIS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T17:06:34Z",
                "autores": "Carlos Veras",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1119/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, obrigando os provedores de aplica\u00e7\u00f5es de internet a removerem os conte\u00fados publicit\u00e1rios divulgados por meio das suas plataformas que utilizem imagens ou vozes falsas de pessoas para promover o an\u00fancio de produtos e servi\u00e7os.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T16:15:01Z",
                "autores": "Emanuel Pinheiro Neto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1105/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para assegurar aos consumidores informa\u00e7\u00e3o clara e vis\u00edvel na hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o quantitativa de produtos embalados expostos \u00e0 venda.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:29:52Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1104/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099/95, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para modificar a nomenclatura de Juiz Leigo para Juiz de Instru\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:29:24Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1103/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), para estabelecer poder de pol\u00edcia administrativa para a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:28:34Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1101/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), e a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para prever a destina\u00e7\u00e3o de dispositivos eletr\u00f4nicos que permitam o acesso \u00e0 internet apreendidos ou objeto de perdimento, decorrente do crime de que trata o art. 349-A do C\u00f3digo Penal, a mulheres e jovens desempregados, inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cad\u00danico), institu\u00eddo pelo art. 6\u00ba-F da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:26:59Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1100/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de parte das d\u00edvidas tribut\u00e1rias e previdenci\u00e1rias dos clubes esportivos profissionais para projetos de paradesporto voltados para crian\u00e7as, adolescentes e jovens inscritos no Cadastro \u00danico e benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-08T10:26:23Z",
                "autores": "Alexandre Lindenmeyer",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1099/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Condenadas por Viol\u00eancia contra a Mulher \u2013 CNVM.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-05T17:18:00Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1098/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.611, de 3 de julho de 2023, e o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para incluir a produ\u00e7\u00e3o de dados salariais com recorte por orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-05T17:02:11Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1097/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as medidas integrativas a serem adotadas na hip\u00f3tese de crime de repercuss\u00e3o, altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-05T16:56:21Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 1095/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional da Pecu\u00e1ria Sustent\u00e1vel.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-05T10:52:49Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1093/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa, cujo objeto resulte em desocupa\u00e7\u00e3o, despejo ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural, pr\u00f3ximo aos e durante o per\u00edodo dos recessos natalino, parlamentar e judici\u00e1rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-04T16:05:23Z",
                "autores": "Carol Dartora",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1091/2024",
                "ementa": "Estabelece par\u00e2metros m\u00ednimos para dimensionar o quantitativo de profissionais das diferentes categorias de enfermagem para os servi\u00e7os e locais em que s\u00e3o realizadas atividades de enfermagem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-04T11:09:16Z",
                "autores": "Bruno Farias",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 1084/2024",
                "ementa": "Denomina \u201cRodovia Ibsen Valls Pinheiro\u201d o trecho da rodovia BR-472 compreendido entre os Munic\u00edpios de S\u00e3o Borja e Barra do Quara\u00ed, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T16:36:10Z",
                "autores": "M\u00e1rcio Biolchi",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1081/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, com o objetivo de instituir a responsabilidade solid\u00e1ria do provedor de aplica\u00e7\u00f5es pelos preju\u00edzos resultantes de an\u00fancios fraudulentos por ele patrocinados, nos termos que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T14:35:52Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1080/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, para incluir as entidades abertas ou fechadas de previd\u00eancia complementar entre as institui\u00e7\u00f5es consignat\u00e1rias de empr\u00e9stimos, financiamentos, cart\u00f5es de cr\u00e9dito e opera\u00e7\u00f5es de arrendamento mercantil aos empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T14:35:52Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1077/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, e a Lei no 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para dispor sobre o laudo m\u00e9dico que atestar transtorno do espectro autista ou caracterizar defici\u00eancia e sobre a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T13:31:20Z",
                "autores": "Maria Arraes",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 1076/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 12.933, de 26 de dezembro de 2013, que disp\u00f5em sobre o benef\u00edcio do pagamento de meia-entrada para estudantes, idosos, pessoas com defici\u00eancias e jovens de 15 a 29 anos comprovadamente carentes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos; e da Lei 12.852, de 5 de agosto de 2013, que institui o Estatuto da Juventude.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T13:02:38Z",
                "autores": "T\u00falio Gad\u00ealha",
                "partido": "REDE"
            },
            {
                "title": "PL 1074/2024",
                "ementa": "Declara o espet\u00e1culo Paix\u00e3o de Cristo em Pacatuba, no Estado do Cear\u00e1, em patrim\u00f4nio cultural imaterial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T11:14:17Z",
                "autores": "Fernanda Pessoa",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1073/2024",
                "ementa": "\u201cAltera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei Eleitoral) e a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995 (Lei dos Partidos), para vedar a mudan\u00e7a de domic\u00edlio eleitoral durante o exerc\u00edcio do mandato e estabelecer a penalidade respectiva\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-03T09:29:44Z",
                "autores": "Zeca Dirceu",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 1066/2024",
                "ementa": "Acrescenta os incisos XIII e XIV ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto- Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre o prazo da licen\u00e7a para consulta m\u00e9dica veterin\u00e1ria e de falecimento do animal de estima\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T17:05:38Z",
                "autores": "Doutor Luizinho",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1065/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 400-A do Decreto-lei n. 3.689, de 3 de outubro de 1941, e o art. 82 da Lei n.\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para instituir medidas de acolhimento, prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da identidade e intimidade da v\u00edtima de crimes contra a dignidade sexual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T16:16:32Z",
                "autores": "Maria Arraes",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 1063/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), para classificar a S\u00edndrome de Duchenne como defici\u00eancia para todos os efeitos legais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T14:02:39Z",
                "autores": "Ros\u00e2ngela Moro",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1059/2024",
                "ementa": "Inclui nas escolas disciplina sobre bem-estar animal e suas implica\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T11:39:02Z",
                "autores": "Lula da Fonte",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 1057/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da oferta de alimenta\u00e7\u00e3o vegana em \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T11:22:11Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1055/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 \u2013 Estatuto da Pessoa Idosa para disciplinar a perda do cargo de conselheiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T11:13:37Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1054/2024",
                "ementa": "Altera o art. 88 da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para aumentar a pena prevista para o crime de discrimina\u00e7\u00e3o de pessoas em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T10:44:13Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1053/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para tornar obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o de leitos ao paciente com transtorno do espectro autista no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T10:33:52Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1049/2024",
                "ementa": "Regulamenta direitos da pessoa com transtorno do espectro autista e da pessoa com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T10:00:22Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1047/2024",
                "ementa": "Aprimora a legisla\u00e7\u00e3o processual penal, garantindo maior clareza, coes\u00e3o e efic\u00e1cia nas normas aplic\u00e1veis aos procedimentos criminais, e revoga dispositivos do C\u00f3digo de Processo Penal .",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-02T09:24:19Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1046/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para estabelecer que os indiv\u00edduos diagnosticados com a Dem\u00eancia Frontotemporal (DFT) ter\u00e3o os mesmos direitos das pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-01T21:13:21Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 1044/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de medidas socioeducativas relacionadas ao meio ambiente para infratores que tenham cometido crimes contra animais, idosos, crian\u00e7as, adolescentes e crimes ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-01T18:36:04Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 1043/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de tarifas cobradas pelos servi\u00e7os de transporte privado por aplicativo.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 12.587, de 2012.",
                "dataaprensentacao": "2024-04-01T16:32:59Z",
                "autores": "Hildo do Candango",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1041/2024",
                "ementa": "Regula a transpar\u00eancia e a publicidade das rela\u00e7\u00f5es financeiras estabelecidas entre as ind\u00fastrias da \u00e1rea da sa\u00fade e os m\u00e9dicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-01T16:05:53Z",
                "autores": "Alfredo Gaspar",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1036/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Carreiro de Boi.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-04-01T12:38:05Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 1031/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferta de informa\u00e7\u00f5es sobre aborto legal nos servi\u00e7os p\u00fablicos que atuem junto \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-28T18:57:07Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1028/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para dispor que nos pedidos judiciais sobre execu\u00e7\u00e3o penal o trabalho dom\u00e9stico e de cuidado seja considerado para fins de remi\u00e7\u00e3o de pena.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-28T14:18:29Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1022/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \u201cPrograma de Enfrentamento \u00e0 Crise e Emerg\u00eancia Clim\u00e1tica nas Escolas\u201d nas unidades de ensino da rede p\u00fablica, nos n\u00edveis b\u00e1sico, t\u00e9cnico e superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T17:04:41Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 1019/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento dos valores dispon\u00edveis no Sistema de Valores a Receber- SRV ao detentor dos cr\u00e9ditos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T15:21:26Z",
                "autores": "Luiz Carlos Hauly",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 1016/2024",
                "ementa": "Estabelece as regras de acesso p\u00fablico aos processos trabalhistas com vistas a proteger os direitos do trabalhador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T14:44:29Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 1014/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do \u201cPrograma Nacional Engenheiros para o Brasil\", destinado a promover a atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de profissionais da engenharia para o desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas e projetos de infraestrutura na execu\u00e7\u00e3o dos conv\u00eanios firmados entre os Munic\u00edpios e a Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T14:05:54Z",
                "autores": "Raniery Paulino",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1012/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os pre\u00e7os da alimenta\u00e7\u00e3o nos Restaurantes Universit\u00e1rios das universidades publicas do pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T13:44:09Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 1009/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os incentivos e benef\u00edcios fiscais ou financeiro fiscais relativos ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o - ICMS, sob a forma de cr\u00e9dito presumido ou outra forma de redu\u00e7\u00e3o do imposto a pagar ap\u00f3s a sua apura\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T12:11:33Z",
                "autores": "Mendon\u00e7a Filho",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1008/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Relat\u00f3rio com o Diagn\u00f3stico Socioecon\u00f4mico Anual da Mulher.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T11:57:53Z",
                "autores": "Zucco",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 1006/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), para estabelecer regras para assegurar a isonomia entre os licitantes e a competitividade das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T11:29:44Z",
                "autores": "F\u00e1bio Teruel",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 1005/2024",
                "ementa": "Institui um sistema de prioridade de atendimento e mecanismos de prote\u00e7\u00e3o aos filhos ou filhas de v\u00edtimas de crimes de feminic\u00eddio, ou les\u00e3o corporal seguida de crime doloso consumado envolvendo viol\u00eancia dom\u00e9stica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T10:26:12Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 1004/2024",
                "ementa": "Tipifica a conduta de fabricar, importar, distribuir, manter em dep\u00f3sito, comercializar ou desenvolver jogo eletr\u00f4nico que incite a discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, ou a viol\u00eancia contra crian\u00e7a, adolescente, mulher, pessoa idosa ou pessoa com defici\u00eancia. ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T10:09:11Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 1003/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 14.176 de 22 de junho de 2021 para tratar do valor do aux\u00edlio- inclus\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-27T10:09:11Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 999/2024",
                "ementa": "Prop\u00f5e medidas para ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade mental no Brasil, especialmente no contexto p\u00f3s-pandemia, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de recursos de sa\u00fade digital, garantindo atendimento remoto e apoio psicol\u00f3gico \u00e0s comunidades",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T19:52:47Z",
                "autores": "Clodoaldo Magalh\u00e3es",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 996/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, com o objetivo de impor aos provedores de aplica\u00e7\u00f5es de redes sociais a obrigatoriedade da sistem\u00e1tica de seguran\u00e7a e identifica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos termos que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T19:19:01Z",
                "autores": "Duda Ramos",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 992/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para criar sistema de regula\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e autorizar o credenciamento tempor\u00e1rio simplificado de prestadores.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T18:10:31Z",
                "autores": "Alberto Mour\u00e3o",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 991/2024",
                "ementa": "Modifica o artigo 310 do Decreto-Lei n\u00ba 3689, de 03 de outubro de 1941 \u2013 C\u00f3digo de Processo Penal, para dispor sobre as regras concernentes \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia e \u00e0 liberdade provis\u00f3ria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T17:44:39Z",
                "autores": "Delegado Ramagem",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 987/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de remiss\u00e3o e anistia de d\u00e9bitos fiscais e multas da Sociedade Uni\u00e3o Internacional Protetora dos Animais - SUIPA, relativamente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para a Seguridade Social a cargo da empresa de que trata o art. 22 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, administrada pela Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T17:18:11Z",
                "autores": "Gutemberg Reis",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 984/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para prever a institui\u00e7\u00e3o de programas espec\u00edficos direcionados aos estudantes com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o no ensino superior.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T17:07:53Z",
                "autores": "Benes Leoc\u00e1dio",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 981/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre o cadastramento das pessoas com defici\u00eancia no \u00e2mbito dos sistemas nacionais de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T17:03:20Z",
                "autores": "Am\u00e1lia Barros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 980/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 87-A \u00e0 Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para dispor sobre a inclus\u00e3o de \"abordagens e atendimentos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia baseados nos direitos humanos\" nos cursos de forma\u00e7\u00e3o e de aperfei\u00e7oamento dos integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa civil, previstos no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T17:03:00Z",
                "autores": "Am\u00e1lia Barros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 978/2024",
                "ementa": "Assegura aos alunos, cujos pais ou respons\u00e1veis legais sejam pessoas com defici\u00eancia, a prioridade na matr\u00edcula em escola da rede estadual de ensino mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio ou local de trabalho de seu respons\u00e1vel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T16:51:45Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 977/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aten\u00e7\u00e3o integral a ser prestada \u00e0s mulheres portadoras de lipedema ou s\u00edndrome de Allen-Hines.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T16:50:14Z",
                "autores": "Marx Beltr\u00e3o",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 974/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 8.212 e n\u00ba 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para incluir os bolsistas de programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu e de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica como segurados obrigat\u00f3rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), na categoria contribuinte individual, e a Lei n\u00ba 13.536, de 15 de dezembro de 2017, para dispor sobre o direito ao gozo das licen\u00e7as maternidade e paternidade dos estudantes que recebem bolsa de estudo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T14:38:51Z",
                "autores": "Alice Portugal",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 973/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental em caso de mudan\u00e7a ou adi\u00e7\u00e3o de categoria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T14:28:58Z",
                "autores": "Otoni de Paula",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 971/2024",
                "ementa": "Enquadra a viola\u00e7\u00e3o de dispositivo de monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica imposta por medida cautelar ou nos casos previstos na Lei no 7.210, de 11 de julho de 1984, como dano qualificado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T13:19:00Z",
                "autores": "Ricardo Silva",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 969/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a veicular.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T11:46:21Z",
                "autores": "Delegado Caveira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 964/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.651, de 11 de abril de 2018, para especificar os cargos t\u00e9cnico-administrativos em educa\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal da Universidade Federal do Agreste de Pernambuco.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-26T10:21:00Z",
                "autores": "Poder Executivo",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 961/2024",
                "ementa": "Extingue benef\u00edcios penais de convers\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o de pena em raz\u00e3o da circunst\u00e2ncia de ser o r\u00e9u prim\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T16:23:36Z",
                "autores": "Zucco",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 960/2024",
                "ementa": "Altera art. 927 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 \u2013 C\u00f3digo Civil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T16:20:52Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 957/2024",
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, o C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o, da Lei n\u00ba 6.567, de 24 de setembro de 1978, e da Lei n\u00ba 7.805, de 18 de julho de 1989.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T14:01:28Z",
                "autores": "Filipe Barros",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 954/2024",
                "ementa": "Altera a 14.197, de 1\u00b0 de setembro de 2021, para tornar crime a\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia e oposi\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia com o uso de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a durante abordagens policiais, controle, conten\u00e7\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou condu\u00e7\u00e3o de suspeitos, visando garantir a efetividade das a\u00e7\u00f5es policiais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T13:04:00Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden;Alberto Fraga",
                "partido": "PL ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 953/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de Alysson Paolinelli no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T11:59:27Z",
                "autores": "Lincoln Portela",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 952/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.931, de 2 de agosto de 2004, e a Lei n\u00ba 11.076, de 30 de dezembro de 2004, para fixar em 90 (noventa) dias o prazo m\u00ednimo de emiss\u00e3o da Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio (LCI) e da Letra de Cr\u00e9dito do Agroneg\u00f3cio (LCA), respectivamente.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-25T11:24:10Z",
                "autores": "Henderson Pinto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 946/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que\u201cDisp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV (...)\u201d para incluir a difus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e dos direitos dos animais, nos trabalhos sociais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T19:48:39Z",
                "autores": "Delegado Bruno Lima",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 945/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \u201cDisp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV (...)\u201d para dar prioridade no atendimento \u00e0s mulheres que tenham sofrido viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T19:48:16Z",
                "autores": "Delegado Bruno Lima",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 944/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \u201cDisp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida \u2013 PMCMV (...)\u201d para incluir exist\u00eancia ou compromisso da utiliza\u00e7\u00e3o de matrizes de energia limpa e renov\u00e1veis para a execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos empreendimentos do PMCMV, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T19:36:16Z",
                "autores": "Delegado Bruno Lima",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 942/2024",
                "ementa": "Cria causa de aumento de pena para o crime de vender, fornecer, servir, ministrar ou entregar, ainda que gratuitamente, de qualquer forma, a crian\u00e7a ou a adolescente, bebida alco\u00f3lica ou, sem justa causa, outros produtos cujos componentes possam causar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica, no caso em que a crian\u00e7a ou o adolescente utilizar ou consumir o produto. ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 8.069 de 1990.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T18:58:56Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 941/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cust\u00f3dia compartilhada de animais de estima\u00e7\u00e3o nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o de casamento ou de uni\u00e3o est\u00e1vel e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 13.105 de 2015.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T18:53:12Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 935/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \u201cinstitui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\u201d, a fim de estabelecer tempo m\u00ednimo de quinze minutos de perman\u00eancia sem cobran\u00e7a e aplica\u00e7\u00e3o de penalidade nos estacionamentos rotativos pago nas vias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T14:41:29Z",
                "autores": "Paulo Litro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 933/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o digital e acessibilidade na telemedicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-22T11:47:19Z",
                "autores": "Samuel Viana",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 927/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de crimin\u00f3logo",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T15:59:28Z",
                "autores": "Paulo Litro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 925/2024",
                "ementa": "Revoga o \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.903, de 14 de janeiro de 2009, para excluir a previs\u00e3o legal que autoriza a Anvisa a definir quais medicamentos podem ser comercializados sem a bula impressa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T15:44:51Z",
                "autores": "Alice Portugal",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 923/2024",
                "ementa": "Institui o ano de 2025 como Ano Nacional D. Pedro II.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T15:07:06Z",
                "autores": "Caroline de Toni",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 921/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.254, de 30 de novembro de 2021, que disp\u00f5e sobre o acompanhamento integral para educandos com dislexia ou Transtorno do Deficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade (TDAH) ou outro transtorno de aprendizagem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T14:01:12Z",
                "autores": "Ely Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 920/2024",
                "ementa": "Altera o art. 10 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, para criar nova modalidade de ato de improbidade administrativa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T13:37:23Z",
                "autores": "Rodolfo Nogueira",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 918/2024",
                "ementa": "Acrescenta o \u00a73\u00ba ao art. 10 \u00e9 altera os artigos 9\u00ba, 24\u00ba e o inciso IX do artigo 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 \u2013 Estatuto do Desarmamento, para tornar vinculado o porte de arma de fogo de uso permitido para os integrantes das entidades de desporto legalmente constitu\u00eddas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T13:06:59Z",
                "autores": "Luciano Galego",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 915/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.537, de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o de pescadores na categoria de aquavi\u00e1rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T12:15:34Z",
                "autores": "Albuquerque",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 913/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966 \u2013 C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, para vedar a cobran\u00e7a do ITCMD na hip\u00f3tese de cess\u00e3o n\u00e3o onerosa.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T10:41:53Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 911/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.260 de 16 de mar\u00e7o de 2016, que disciplina o terrorismo, para vedar o financiamento a Estado ou organiza\u00e7\u00e3o internacional suspeita de colaborar com atos terroristas",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T10:34:36Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 908/2024",
                "ementa": "Reconhece a Via Sacra ao Vivo de Planaltina, realizada no Distrito Federal, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-21T08:53:30Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 907/2024",
                "ementa": "Acrescenta o \u00a74\u00ba ao art. 334-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), que trata do contrabando.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T18:45:57Z",
                "autores": "Defensor St\u00e9lio Dener",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 905/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional das Zoonoses.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T18:27:19Z",
                "autores": "Dr. Zacharias Calil",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 904/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.572, de 8 de maio de 2023, para dispor sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal para Pessoas com Defici\u00eancia, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T18:22:49Z",
                "autores": "Dr. Francisco",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 902/2024",
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Policial Rodovi\u00e1rio Federal e o Dia Nacional da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T17:02:03Z",
                "autores": "Nicoletti",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 896/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Prote\u00e7\u00e3o contra Deepfakes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T15:46:51Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 895/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para empresas que promovem a inclus\u00e3o de pessoas com autismo no mercado de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T15:44:34Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 888/2024",
                "ementa": "Declara Noel Guarany, Cenair Maic\u00e1, Jayme Caetano Braun e Pedro Orta\u00e7a, conhecidos como os Quatro Troncos Missioneiros, como Patronos da M\u00fasica Nativista, reconhecendo suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 cultura e \u00e0 m\u00fasica nativista e missioneira.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T14:34:38Z",
                "autores": "Pompeo de Mattos",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 884/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) das canetas autoaplic\u00e1veis de adrenalina, cria o Programa Caneta da Vida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Lei n\u00ba 5.537, de 21 de novembro de 1968, Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T12:06:43Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 882/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para uniformizar a pena do crime de maus-tratos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T11:45:04Z",
                "autores": "Dayany Bittencourt",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 879/2024",
                "ementa": "Altera o art. 329 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para tornar qualificado o crime de resist\u00eancia, quando cometido mediante disparo de arma de fogo, explosivo, uso de fogo ou qualquer outro meio que acarrete perigo comum ou que coloque em risco um n\u00famero indeterminado de pessoas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-20T08:19:46Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 876/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos sobre os repelentes de insetos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T20:13:50Z",
                "autores": "Juninho do Pneu",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 875/2024",
                "ementa": "Altera o art. 223-G da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para modificar o par\u00e2metro para pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o por dano extrapatrimonial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T20:08:07Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 874/2024",
                "ementa": "Altera o artigo 50 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, para admitir, entre os meios de recupera\u00e7\u00e3o judicial, a concess\u00e3o de prazos e condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para o pagamento de obriga\u00e7\u00f5es devidas a credores que n\u00e3o informarem seus respectivos dados banc\u00e1rios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T20:08:07Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 873/2024",
                "ementa": "Insere novo inciso XV ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \u201cDisp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, para fins de tornar pr\u00e1tica abusiva a cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia sem a devida presta\u00e7\u00e3o do respectivo servi\u00e7o ao consumidor.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T20:08:07Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 872/2024",
                "ementa": "Institui a Lei de Incentivo ao Empreendedorismo Feminino e Materno e altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T19:39:53Z",
                "autores": "Andreia Siqueira",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 869/2024",
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 7\u00ba-B \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para estender a licen\u00e7a-maternidade e a licen\u00e7a-paternidade aos estudantes das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T19:27:32Z",
                "autores": "Vermelho",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 866/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T19:05:01Z",
                "autores": "Domingos Neto",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 861/2024",
                "ementa": "Estabelece adicional de insalubridade aos policiais penais em decorr\u00eancia da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante e agentes biol\u00f3gicos contagiosos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T17:32:34Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 860/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para prever como equipamento obrigat\u00f3rio dispositivo com alarme sonoro de detec\u00e7\u00e3o de pessoas ou animais no interior do ve\u00edculo fechado e imobilizado.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T17:02:43Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Augusto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 859/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para atribuir a natureza de t\u00edtulo executivo extrajudicial ao acordo celebrado perante \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T16:56:14Z",
                "autores": "Roberto Duarte",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 848/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.779, de 25 de novembro de 2003, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal, para estabelecer prazo para an\u00e1lise de documentos e pagamento do benef\u00edcio aos pescadores profissionais artesanais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T15:39:49Z",
                "autores": "Wolmer Ara\u00fajo",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 843/2024",
                "ementa": "Altera a Lein\u00ba 14.818, de 16 de janeiro de 2024, para incluir nas suas disposi\u00e7\u00f5es os estudantes das modalidades de educa\u00e7\u00e3o que especifica",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T15:02:28Z",
                "autores": "Dandara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 842/2024",
                "ementa": "Altera a Lei no 12.965, de 23 de abril de 2014 (Marco Civil da Internet), para dispor sobre a obrigatoriedade de que aplica\u00e7\u00f5es de internet que se utilizem de mecanismos de intelig\u00eancia artificial para a gera\u00e7\u00e3o de conte\u00fados audiovisuais insiram sinaliza\u00e7\u00e3o nos conte\u00fados produzidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T14:55:24Z",
                "autores": "Ruy Carneiro",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 841/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a exibi\u00e7\u00e3o de aviso ao consumidor sobre imagem ou v\u00eddeo publicit\u00e1rio produzido com o uso de intelig\u00eancia artificial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T14:55:24Z",
                "autores": "Ruy Carneiro",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 834/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre procedimentos para a notifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas e agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica sobre a soltura de condenados, assegura a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e determina medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T12:46:28Z",
                "autores": "J\u00fanior Mano",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 833/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade do transporte p\u00fablico coletivo para as pessoas portadoras de doen\u00e7as graves.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T12:33:58Z",
                "autores": "Dr Fabio Rueda",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 830/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga de ve\u00edculos el\u00e9tricos em novas edifica\u00e7\u00f5es habitacionais coletivas e comerciais, destinados ao abastecimento de ve\u00edculos el\u00e9tricos.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002",
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T11:59:38Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 828/2024",
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra Vulner\u00e1veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T11:35:27Z",
                "autores": "Dr. Victor Linhalis",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 827/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para estabelecer aumento de pena para os crimes de furto e roubo quando o objeto subtra\u00eddo for um aparelho celular.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T11:21:31Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 825/2024",
                "ementa": "Altera o inciso XIII do art. 18 da Lei n\u00ba 14.751, de 12 de dezembro de 2023, para garantir assist\u00eancia religiosa ao militar estadual e para os seus dependentes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T10:00:48Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 823/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.674, de 16 de maio de 2003, para definir par\u00e2metros quantitativos para a rotulagem relacionada \u00e0 presen\u00e7a ou aus\u00eancia de gl\u00faten nos alimentos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-19T09:39:35Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 821/2024",
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de Capital Nacional da Mandioca ao munic\u00edpio de Acar\u00e1, no Estado do Par\u00e1.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T21:20:52Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 819/2024",
                "ementa": "Institui, em \u00e2mbito nacional, o banco de dados com o registro de pessoas condenadas, por senten\u00e7a penal transitada em julgado, por crimes violentos contra a mulher.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T18:36:22Z",
                "autores": "Rafael Prudente",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 818/2024",
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991; n\u00ba 13.018, de 22 de julho de 2014; e n\u00ba 14.399, de 8 de julho de 2022, para instituir a oralidade como elemento da pol\u00edtica cultural brasileira.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T17:38:00Z",
                "autores": "Benedita da Silva",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 816/2024",
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 23 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para estabelecer medida de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ofendida no ambiente de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T16:04:00Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 815/2024",
                "ementa": "Denomina \u201cRodovia Jiribita\u201d o trecho da Rodovia GO-070, localizado entre o munic\u00edpio de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, no Estado de Goi\u00e1s, e o viaduto de in\u00edcio da EPCL, no Distrito Federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T15:20:58Z",
                "autores": "Hildo do Candango",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 813/2024",
                "ementa": "Altera os artigos 6\u00ba e 7\u00ba-A da Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para dispor sobre porte de armas de policiais judiciais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T14:48:33Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 812/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de Sebasti\u00e3o Bernardes de Souza Prata, o Grande Otelo, no livro de Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T14:12:37Z",
                "autores": "Dandara",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 811/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 e da Lei Complementar n\u00b0 79, de 7 de janeiro de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T13:50:41Z",
                "autores": "Rodrigo Valadares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 810/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Contagem, localizado no Estado de Minas Gerais, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Transporte de Cargas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-18T11:19:59Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 803/2024",
                "ementa": "Acrescenta o Art. 3-A \u00e0 Lei n\u00b0 14.432 de 3 agosto de 2022 para estabelecer a chamada \u201cFa\u00e7a Bonito. Proteja Nossas Crian\u00e7as e Adolescentes\u201d e a flor amarela e laranja como s\u00edmbolos oficiais do Enfrentamento ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T16:13:41Z",
                "autores": "Maria do Ros\u00e1rio",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 802/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, para dispor sobre a destina\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados na aplica\u00e7\u00e3o das penas previstas na Lei quando o ato de improbidade estiver relacionado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T14:41:15Z",
                "autores": "Gilson Marques",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 799/2024",
                "ementa": "\"Altera o C\u00f3digo de Processo Civil para determinar que, no processo de execu\u00e7\u00e3o, o valor a ser penhorado n\u00e3o seja bloqueado simultaneamente em v\u00e1rias contas do devedor.\"",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T11:57:38Z",
                "autores": "Pezenti",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 797/2024",
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Amplia\u00e7\u00e3o da Oferta de creches (PNAOC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T11:40:52Z",
                "autores": "Sonize Barbosa",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 794/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional) para inserir como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino arealiza\u00e7\u00e3o de atividades curriculares complementares voltadas ao aprendizado dos alunos e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais da educa\u00e7\u00e3oque tenham como objetivo prevenir e coibir a viol\u00eancia contra mulheres, crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T10:25:41Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 793/2024",
                "ementa": "Autoriza a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de dispositivo autoinjet\u00e1vel de aplica\u00e7\u00e3o de epinefrina (caneta de adrenalina) em territ\u00f3rio nacional, e garante a sua incorpora\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia farmac\u00eautica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T08:53:38Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 792/2024",
                "ementa": "Reconhece a pessoa com fibromialgia como pessoa com defici\u00eancia, na forma que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-15T08:53:38Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 790/2024",
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio Medicil\u00e2ndia, no Estado do Par\u00e1, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Cacau.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T21:10:04Z",
                "autores": "Airton Faleiro",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 789/2024",
                "ementa": "Inscreve o nome de Ayrton Senna da Silva no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-06-11T15:17:00Z",
                "autores": "Senado Federal - Astronauta Marcos Pontes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 786/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia do imposto de exporta\u00e7\u00e3o sobre as opera\u00e7\u00f5es relativas a animais vivos.",
                "explicacaoEmenta": "Altera o art. 3\u00ba do Decreto-Lei n\u00ba 1.578, de 11 de outubro de 1977.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T18:08:42Z",
                "autores": "Nilto Tatto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 783/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de descarte de pintinhos machos rec\u00e9m eclodidos por meio da ado\u00e7\u00e3o de tecnologias de sexagem in ovo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T16:45:22Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 782/2024",
                "ementa": "Altera os arts. 141 e 145 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) para aumentar a pena e tornar a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada nos casos de crimes contra a honra que desrespeitam viola\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos e viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero sofridas pela v\u00edtima.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T16:39:24Z",
                "autores": "Professora Luciene Cavalcante",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 781/2024",
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, para estender \u00e0 \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Centro-Oeste (Sudeco) a concess\u00e3o de incentivos fiscais de redu\u00e7\u00e3o do imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T16:30:18Z",
                "autores": "Fl\u00e1via Morais",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 778/2024",
                "ementa": "Institui campanha permanente de combate \u00e0 cultura dos desafios online, que coloquem em risco a integridade f\u00edsica e mental das crian\u00e7as e adolescentes.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T16:20:17Z",
                "autores": "Clarissa T\u00e9rcio",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 776/2024",
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975 e n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5em sobre a vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T16:00:25Z",
                "autores": "Adriana Ventura",
                "partido": "NOVO"
            },
            {
                "title": "PL 774/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.715, de 17 de setembro de 2012, para dispor sobre medidas para estimular a doa\u00e7\u00e3o por pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas para entidades sem fins lucrativos que prestam servi\u00e7os de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T15:15:24Z",
                "autores": "Thiago Flores",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 773/2024",
                "ementa": "Inscreve Carolina Maria de Jesus, escritora, catadora e multiartista, no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T14:49:40Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 772/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a divulga\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero em estabelecimentos p\u00fablicos e privados de ensino.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T14:16:46Z",
                "autores": "Felipe Saliba",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 771/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 21-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para dispor sobre os procedimentos m\u00ednimos de seguran\u00e7a a serem adotados pelasinstitui\u00e7\u00f5es financeiras e de pagamento no fornecimento de servi\u00e7os de transfer\u00eancias de valores entre contas banc\u00e1rias, de poupan\u00e7a ou de pagamento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-14T13:20:15Z",
                "autores": "Florentino Neto",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 765/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para disciplinar o acesso de cuidadores de pessoas com transtorno do espectro autista a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade mental.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T19:22:09Z",
                "autores": "Bruno Ganem",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 760/2024",
                "ementa": "Altera os artigos 155, 157, 180, 260 e 266 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para tipificar como crime condutas de subtra\u00e7\u00e3o de equipamentos de telecomunica\u00e7\u00f5es e fornecimento de energia el\u00e9trica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T18:09:00Z",
                "autores": "Via\u00e7\u00e3o e Transportes",
                "partido": null
            },
            {
                "title": "PL 758/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.332, de 19 de dezembro de 2001, para aumentar o financiamento de pesquisas e para a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T17:14:12Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 757/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia psicossocial a pessoas com doen\u00e7as raras e seus cuidadores",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T17:09:17Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 756/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.693, de 10 de julho de 2018, para especificar a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre doen\u00e7as raras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T17:06:45Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 753/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Combate \u00e0 Depend\u00eancia Qu\u00edmica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T15:42:38Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 752/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o, da base de c\u00e1lculo do imposto de renda da pessoa f\u00edsica (IRPF), dos gastos com equipamentos para a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir de fontes renov\u00e1veis.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T15:34:29Z",
                "autores": "\u00c1tila Lins",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 751/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prover efetividade, em todo o territ\u00f3rio nacional, ao exerc\u00edcio de benef\u00edcios nela previstos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T15:34:11Z",
                "autores": "Marcelo Crivella",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 750/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, para destinar parcela dos recursos da Reserva Global de Revers\u00e3o (RGR) para a moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablicas municipais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T15:34:06Z",
                "autores": "Marcelo Crivella",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 747/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 9.503 de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a obrigatoriedade de monitor em veiculo escolar que transporta crian\u00e7a.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T15:00:55Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 745/2024",
                "ementa": "Acrescenta os artigos 15-F e 15-G na Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, a fim de dispor sobre a jornada de trabalho dos profissionais de enfermagem.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T13:01:42Z",
                "autores": "Bruno Farias",
                "partido": "AVANTE"
            },
            {
                "title": "PL 744/2024",
                "ementa": "Revoga o \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.903, de 14 de janeiro de 2009, que disp\u00f5e sobre faculdade da autoridade sanit\u00e1ria para dispor sobre op\u00e7\u00e3o de formatos de bulas, digital ou impresso, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T12:43:10Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 736/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba14.597, de 14 de junho de 2023 (Lei Geral do Esporte).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T10:54:32Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 735/2024",
                "ementa": "Altera Lei n.\u00b0 13.869, de 5 de setembro de 2019 (Lei de Abuso de Autoridade), para assegurar o direito da sociedade ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre os presos ou detentos, para atender interesse p\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T10:54:22Z",
                "autores": "Silvye Alves",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 732/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Cicatriza J\u00e1 de atendimento e tratamento de feridas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T09:46:58Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 730/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca do desligamento, ap\u00f3s as 22h00, da ilumina\u00e7\u00e3o dos ambientes internos nas edifica\u00e7\u00f5es ocupadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional da Uni\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T09:25:52Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 729/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o integral de gastos com educa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda da pessoa f\u00edsica; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-13T09:08:48Z",
                "autores": "J\u00fanior Ferrari",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 727/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda, para conceder isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre os proventos de aposentadoria ou reforma percebidos por pessoa com doen\u00e7a de Alzheimer.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T21:08:27Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 726/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para permitir o uso de recursos do Sal\u00e1rio-Educa\u00e7\u00e3o para alimenta\u00e7\u00e3o escolar",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T20:14:48Z",
                "autores": "Hildo do Candango",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 723/2024",
                "ementa": "Declara Guilherme Paraense patrono do esporte ol\u00edmpico brasileiro.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T20:01:01Z",
                "autores": "Raimundo Santos",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 722/2024",
                "ementa": "Institui a Vis\u00e3o Zero, como parte da estrat\u00e9gia da elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos, programas e a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 mobilidade urbana, tr\u00e2nsito e transporte no pa\u00eds.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T19:25:41Z",
                "autores": "Duda Salabert",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 721/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos valores disponibilizados para resgate de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica informados pelo Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Valores a Receber (SRV) do Banco Central do Brasil (BCB).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T18:35:48Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 720/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para vedar a cobran\u00e7a de taxas e tarifas de esgoto quando n\u00e3o houver a efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T18:35:48Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 717/2024",
                "ementa": "Comina a pena de multa cumulativamente com a pena privativa de liberdade nos crimes de homic\u00eddio e les\u00e3o corporal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T18:11:41Z",
                "autores": "Neto Carletto",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 716/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de produtos cosm\u00e9ticos mediante procedimento de refilagem e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T18:09:35Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 710/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.379, de 6 de janeiro de 2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o (SNV), para aperfei\u00e7oar os mecanismos de gest\u00e3o e seguran\u00e7a das rodovias brasileiras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-07-09T18:45:00Z",
                "autores": "Senado Federal - Marcos do Val",
                "partido": "PODEMOS"
            },
            {
                "title": "PL 703/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regra de atualiza\u00e7\u00e3o da tabela progressiva mensal do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica de que trata o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T14:27:04Z",
                "autores": "Helder Salom\u00e3o",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 702/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, para dispor sobre o direito de demandar e de acessar servi\u00e7os p\u00fablicos por meio digital, sem necessidade de solicita\u00e7\u00e3o presencial.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T13:57:57Z",
                "autores": "Bibo Nunes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 700/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre a obriga\u00e7\u00e3o de as operadoras do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal e as fabricantes de equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel garantirem a identifica\u00e7\u00e3o de chamadas de telemarketing ativo ou de cobran\u00e7a.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T12:27:23Z",
                "autores": "Beto Richa",
                "partido": "PSDB"
            },
            {
                "title": "PL 699/2024",
                "ementa": "Determina a suspens\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o e das linhas telef\u00f4nicas de titularidade do agressor de viol\u00eancia ou amea\u00e7a dom\u00e9stica contra a mulher e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T12:23:34Z",
                "autores": "Leur Lomanto J\u00fanior",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 697/2024",
                "ementa": "Isenta as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar de que trata a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos e processos seletivos para provimento de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T11:53:47Z",
                "autores": "Reimont",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 696/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei 2848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para tipificar o com\u00e9rcio ilegal de medicamentos de alto custo subtra\u00eddos da rede p\u00fablica de sa\u00fade",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T11:12:16Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 695/2024",
                "ementa": "Estabelece recomposi\u00e7\u00e3o salarial para os Aposentados e Pensionistas por perda inflacion\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T11:03:22Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 694/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos laudos de comprova\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia para apresenta\u00e7\u00e3o junto \u00e0s organizadoras de concursos p\u00fablicos",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T10:51:15Z",
                "autores": "Roberto Duarte",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 691/2024",
                "ementa": "Autoriza a posterga\u00e7\u00e3o de parcelas vencidas e vincendas em 2024 das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural que especifica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-12T09:53:19Z",
                "autores": "Daniel Agrobom",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 682/2024",
                "ementa": "Pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o e o funcionamento de entidades de tiro que n\u00e3o congreguem atiradores de n\u00edvel desportivo ol\u00edmpico e cancelam todos os registros de colecionadores, atiradores que n\u00e3o sejam de n\u00edvel ol\u00edmpico e ca\u00e7adores (CACs).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T14:29:11Z",
                "autores": "Gleisi Hoffmann",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 681/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 24 da Lei n\u00ba 11.771, de 17 de setembro de 2008, para dispor sobre prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade e \u00e0 intimidade em estabelecimentos de hospedagens, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T14:23:49Z",
                "autores": "Alberto Fraga",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 679/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Emergencial de Renegocia\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas do Microempreendedor Individual - Desenrola MEI.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T14:06:34Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 678/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.019, de 31 de julho de 2014, que estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para dispensar a realiza\u00e7\u00e3o de chamamento p\u00fablico destinado a selecionar organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil no caso de atividades voltadas ou vinculadas a servi\u00e7os de esporte, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T13:26:58Z",
                "autores": "Luiz Lima",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 677/2024",
                "ementa": "Determina que todos os hospitais p\u00fablicos e privados devam proceder ao registro e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o imediata do nascimento de crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es especializadas que desenvolvem atividades com pessoas com defici\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T13:02:49Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 676/2024",
                "ementa": "Institui o Cadastro \u00danico Federal das pessoas com S\u00edndrome de Down.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T13:02:35Z",
                "autores": "Saullo Vianna",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 674/2024",
                "ementa": "Instituir o Programa de Incentivo \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o em Olimp\u00edadas Cient\u00edficas (PIPOC).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T12:36:34Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 669/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.273, de 2021, Lei das Ferrovias, para dispor sobre a obrigatoriedade de sem\u00e1foros com sensores de passagem de material rodante em cruzamentos rodoferrovi\u00e1rios.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T10:35:05Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 668/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.732, de 22 de novembro de 2012, que disp\u00f5e sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna, para garantir o tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer no prazo de sessenta dias ap\u00f3s o diagn\u00f3stico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T10:35:05Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 667/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o transporte de pessoas em ve\u00edculo de coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T10:35:05Z",
                "autores": "Marcos Soares",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 666/2024",
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n.\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para prever a compet\u00eancia de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico para requisitar dados telef\u00f4nicos e informa\u00e7\u00f5es de cadastro em redes sociais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-11T10:24:39Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 664/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instituir no calend\u00e1rio e nas campanhas nacionais de conscientiza\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o e o reconhecimento do movimento \"21 Dias de Ativismo pelo fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres\u201d.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T20:19:00Z",
                "autores": "Kiko Celeguim;Luiza Erundina",
                "partido": "PT ;PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 662/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990 para reconhecer \u00e0s candidatas de concurso p\u00fablico que estejam em situa\u00e7\u00e3o de gesta\u00e7\u00e3o, o direito de participar de segunda chamada de etapa avaliativa ou realizar a etapa avaliativa em formato que assegure isonomia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T18:42:25Z",
                "autores": "Nat\u00e1lia Bonavides",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 660/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, de modo a estabelecer a atualiza\u00e7\u00e3o anual autom\u00e1tica dos valores de refer\u00eancia da tabela de incid\u00eancias do IRPF.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T16:10:38Z",
                "autores": "Paulinho Freire",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 659/2024",
                "ementa": "Altera o art. 1\u00b0 da Lei n\u00b0 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para unificar as elei\u00e7\u00f5es gerais e elei\u00e7\u00f5es municipais para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Governador e Vice-Govern ador de Estado e do Distrito Federal, Senador, Deputado Federal, Deputado Estadual, Deputado Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e Vereador.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T15:38:52Z",
                "autores": "Cabo Gilberto Silva",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 655/2024",
                "ementa": "Altera a Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para prever que as vagas em creche ou escola p\u00fablica para crian\u00e7as devem ser em estabelecimento mais pr\u00f3ximo da resid\u00eancia da crian\u00e7a ou local de trabalho do respons\u00e1vel por ela.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T12:18:00Z",
                "autores": "Nat\u00e1lia Bonavides;Juliana Cardoso",
                "partido": "PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 653/2024",
                "ementa": "Revoga os arts. 5\u00ba-C e 5\u00ba-D da Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, para excluir a car\u00eancia para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica que tenha trabalhado para a contratante na condi\u00e7\u00e3o de empregado e para a recontrata\u00e7\u00e3o de empregado demitido pela empresa contratante.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-08T11:44:50Z",
                "autores": "Evair Vieira de Melo",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 646/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015, para incluir o stalking processual no art. 81, com a remessa das pe\u00e7as ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T18:20:48Z",
                "autores": "Marangoni",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 643/2024",
                "ementa": "CRIA O PROGRAMA CENSO DE PESSOAS COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA E DE SEUS FAMILIARES (TEA) E SEUS FAMILIARES.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T17:21:06Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 642/2024",
                "ementa": "REVOGA A LEI NO 12.318, DE 26 DE AGOSTO DE 2010 \u2013 LEI DE ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTA",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T17:21:00Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 640/2024",
                "ementa": "ASSEGURA \u00c0S V\u00cdTIMAS DE VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR O DIREITO \u00c0 COMUNICA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA QUANDO HOUVER RELAXAMENTO DA MEDIDA DE PRIVA\u00c7\u00c3O DE LIBERDADE OU DA MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA APLICADA CONTRA QUEM DEU CAUSA \u00c0 VIOL\u00caNCIA E D\u00c1 OUTRAS PROVIDENCIAS.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T16:57:56Z",
                "autores": "Delegada Adriana Accorsi",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 638/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para dispor sobre a obrigatoriedade na padroniza\u00e7\u00e3o da coleta e an\u00e1lise de dados e na elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio estat\u00edstico acerca do quantitativo e origem das armas de fogo apreendidas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T16:46:23Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 637/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exames para a detec\u00e7\u00e3o de trombofilias em mulheres e as terapias para o seu tratamento em \u00e2mbito nacional.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T16:39:46Z",
                "autores": "Amom Mandel",
                "partido": "CIDADANIA"
            },
            {
                "title": "PL 634/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 1.710-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para determinar causas de majora\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o aliment\u00edcia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T15:23:07Z",
                "autores": "Chico Alencar",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 632/2024",
                "ementa": "Altera a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es e a Lei do Fust para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00fanico nacional para atendimento de servi\u00e7os de emerg\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T15:15:51Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 631/2024",
                "ementa": "Altera os arts. 5\u00ba, 6\u00ba e 9\u00ba da Lei n\u00ba 13.675, de 11 de junho de 2018, que disciplina a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos do \u00a7 7\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; cria a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social (PNSPDS); institui o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Susp); altera a Lei Complementar n\u00ba 79, de 7 de janeiro de 1994, a Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, e a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007; e revoga dispositivos da lei 12.681, de 4 julho de 2012.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T15:15:51Z",
                "autores": "Pedro Aihara",
                "partido": "PRD"
            },
            {
                "title": "PL 630/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de cadeiras parlamentares para pessoas com defici\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T15:08:29Z",
                "autores": "Duarte Jr.",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 627/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a sucumb\u00eancia de d\u00e9bitos judicializados de pessoas jur\u00eddicas ou f\u00edsicas em caso de renegocia\u00e7\u00e3o ou ades\u00e3o a programas de regulariza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T14:42:28Z",
                "autores": "Vermelho",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 626/2024",
                "ementa": "Destina 10% (dez por cento) dos recursos do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT para o fomento de produtos, estrat\u00e9gias e tecnologias voltados para a telessa\u00fade, a teleassist\u00eancia e a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T13:36:33Z",
                "autores": "Fred Linhares",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 625/2024",
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Hipersensibilidade Auditiva.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T12:10:46Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 622/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 93, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o cancelamento da aplica\u00e7\u00e3o da multa quando o condutor comprovar a exist\u00eancia da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T10:23:19Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 621/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para garantir livre estacionamento e parada aos ve\u00edculos de mulheres em inicio de trabalho de parto.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T10:17:29Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 619/2024",
                "ementa": "Aprimora a legisla\u00e7\u00e3o processual penal, garantindo maior clareza, coes\u00e3o e efic\u00e1cia nas normas aplic\u00e1veis aos procedimentos criminais, e revoga dispositivos do C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-07T09:00:58Z",
                "autores": "General Pazuello",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 618/2024",
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Defesa da Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T20:52:23Z",
                "autores": "Prof. Reginaldo Veras",
                "partido": "PV"
            },
            {
                "title": "PL 614/2024",
                "ementa": "Estabelece o acesso priorit\u00e1rio ao tratamento cl\u00ednico e cir\u00fargico para mulheres diagnosticadas com endometriose.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T19:03:19Z",
                "autores": "F\u00e1bio Macedo",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 612/2024",
                "ementa": "Permite a aus\u00eancia ao servi\u00e7o no caso de falecimento de animal dom\u00e9stico de estima\u00e7\u00e3o, pelo per\u00edodo de 1 (um) dia,alterando o art. 97, da Lei n.\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990 - regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, na forma que menciona.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T18:27:49Z",
                "autores": "Marcos Tavares",
                "partido": "PDT"
            },
            {
                "title": "PL 610/2024",
                "ementa": "Cria o Dia Nacional do Agente de Pol\u00edcia do Minist\u00e9rio P\u00fablico",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T18:15:09Z",
                "autores": "Ros\u00e2ngela Reis",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 609/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de mulheres com mais de cinquenta anos no mercado de trabalho.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T18:11:20Z",
                "autores": "Reimont",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 608/2024",
                "ementa": "Esta Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de cria\u00e7\u00e3o de recuos em rodovias federais desprovidas de acostamento.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T18:07:18Z",
                "autores": "Marco Brasil;Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "partido": "PP ;PL"
            },
            {
                "title": "PL 607/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de banheiro familiar em locais de circula\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia de grande n\u00famero de pessoas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T18:03:50Z",
                "autores": "Marco Brasil",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 606/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das plataformas de entrega por aplicativo de fornecer assist\u00eancia jur\u00eddica e psicol\u00f3gica integral aos entregadores em casos em que forem v\u00edtimas de viol\u00eancia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou em raz\u00e3o dela.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T17:43:44Z",
                "autores": "Erika Hilton",
                "partido": "PSOL"
            },
            {
                "title": "PL 603/2024",
                "ementa": "Inclui no art.35-C da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para tratar da cobertura do procedimento de criopreserva\u00e7\u00e3o dos \u00f3vulos de pacientes com c\u00e2ncer, como medida preventiva diante do risco de infertilidade.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T16:41:13Z",
                "autores": "Jonas Donizette",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 596/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Racionaliza\u00e7\u00e3o no Uso e de Combate ao Desperd\u00edcio de \u00c1gua.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T15:06:10Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 595/2024",
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 391 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, que disp\u00f5e os bens do devedor que respondem pelo inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T15:00:10Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 594/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para dispor sobre o regime de bens do casamento de pessoas maiores de 70 (setenta) anos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T14:54:28Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 593/2024",
                "ementa": "Aumenta a pena do crime de ass\u00e9dio sexual e prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de uma causa de aumento de pena em at\u00e9 um ter\u00e7o quando o crime \u00e9 cometido pela internet ou ambiente virtual, levando em considera\u00e7\u00e3o a gravidade adicional associada a essas circunst\u00e2ncias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T14:49:32Z",
                "autores": "Laura Carneiro",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 590/2024",
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Penal, para prever prazo de 2 (dois) anos em direito de queixa e representa\u00e7\u00e3o criminal nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T14:16:07Z",
                "autores": "Rog\u00e9ria Santos",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 588/2024",
                "ementa": "Acrescenta o inciso III ao \u00a7 3\u00ba do art. 122 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), a fim de majorar a pena se o agente praticar as condutas t\u00edpicas mediante a divulga\u00e7\u00e3o ou a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o inver\u00eddica ou ofensiva \u00e0 honra da v\u00edtima.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T13:36:49Z",
                "autores": "Nely Aquino",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 587/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, para dispor sobre a cobertura integral e multidisciplinar, por parte das operadoras de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, dos procedimentos necess\u00e1rios ao cuidado das condi\u00e7\u00f5es relacionadas ao Transtorno do Espectro Autista.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T13:35:50Z",
                "autores": "Robinson Faria",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 586/2024",
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 79, de 07 de janeiro de 1994, para destinar no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) dos recursos do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional para as atividades de capacita\u00e7\u00e3o dos Policiais Penais e demais servidores efetivos do sistema penitenci\u00e1rio, bem como para a aquisi\u00e7\u00e3o de material, equipamentos e ve\u00edculos especializados para as Pol\u00edcias Penais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T13:02:59Z",
                "autores": "Nicoletti",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 585/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o algor\u00edtmica de g\u00eanero, estabelecendo diretrizes para processos decis\u00f3rios autom\u00e1ticos e proibindo a pr\u00e1tica de modula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os baseada no perfilamento de g\u00eanero nos servi\u00e7os e produtos vendidos on-line.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T13:00:53Z",
                "autores": "Rubens Pereira J\u00fanior",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 584/2024",
                "ementa": "Cria a Lei do Fundo Amaz\u00f4nia, regulamenta a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a prote\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia Brasileira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T12:48:03Z",
                "autores": "Lebr\u00e3o",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 578/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais do desporto, para agravar penalidades desportivas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra \u00e1rbitras.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-06T09:27:43Z",
                "autores": "Bebeto",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 574/2024",
                "ementa": "Cria a obrigatoriedade de assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita para a defesa dos agentes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, enumerados no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em processos administrativos disciplinares e judiciais relacionados exclusivamente ao exerc\u00edcio regular da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bem como disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas dos valores pagos a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios em face de servi\u00e7os de assist\u00eancia jur\u00eddica para a defesa dos agentes de seguran\u00e7a ...",
                "explicacaoEmenta": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T18:57:26Z",
                "autores": "Dr. Allan Garc\u00eas",
                "partido": "PP"
            },
            {
                "title": "PL 573/2024",
                "ementa": "Autoriza a destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos de sites, redes sociais e plataformas digitais de entes p\u00fablicos aos Fundos de Cultura.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T18:52:26Z",
                "autores": "Aureo Ribeiro",
                "partido": "SOLIDARI"
            },
            {
                "title": "PL 569/2024",
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 57 da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para tornar obrigat\u00f3ria, nas ag\u00eancias banc\u00e1rias e nos demais estabelecimentos comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de terminais de autoatendimento acess\u00edveis \u00e0s pessoas usu\u00e1rias de cadeira de rodas ou com baixa estatura.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T18:25:49Z",
                "autores": "Augusto Puppio",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 568/2024",
                "ementa": "Altera o art. 54-G, da Lei 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \u201cDisp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, com a finalidade de vedar a oferta e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de qualquer natureza com aposentados e pensionistas por meio de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e demais formas de telemarketing ativo.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T18:10:19Z",
                "autores": "Emanuel Pinheiro Neto",
                "partido": "MDB"
            },
            {
                "title": "PL 562/2024",
                "ementa": "Altera o inc. I do art. 1814 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 \u2013 C\u00f3digo Civil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T16:20:14Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alden",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 559/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir conte\u00fados relativos a no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, como tema transversal nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T15:00:32Z",
                "autores": "Jos\u00e9 Guimar\u00e3es",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 557/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, para prever o impedimento de magistrados nos processos em que figure como parte cliente do escrit\u00f3rio de advocacia de seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, mesmo que patrocinado por advogado de outro escrit\u00f3rio.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T14:44:37Z",
                "autores": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 552/2024",
                "ementa": "Determina que a sustenta\u00e7\u00e3o oral seja realizada preferencialmente de forma presencial no processo penal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T12:10:47Z",
                "autores": "Gustavo Gayer",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 549/2024",
                "ementa": "Acrescenta o art. 20-E \u00e0 Lei no7.716, de 5 de janeiro de 1989, para vedar que condenados por crime de racismo assumam cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T11:49:00Z",
                "autores": "Valmir Assun\u00e7\u00e3o;Juliana Cardoso",
                "partido": "PT ;PT"
            },
            {
                "title": "PL 548/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre benef\u00edcio para a participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o como jurado no Conselho de Senten\u00e7a do Julgamento pelo Tribunal do J\u00fari.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T11:44:04Z",
                "autores": "Alexandre Guimar\u00e3es",
                "partido": "REPUBLIC"
            },
            {
                "title": "PL 542/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.850, de 02 de agosto de 2013, que define organiza\u00e7\u00e3o criminosa e disp\u00f5e sobre a investiga\u00e7\u00e3o criminal, os meios de obten\u00e7\u00e3o da prova, infra\u00e7\u00f5es penais correlatas e o procedimento criminal, para dispor sobre o conceito de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, confisco de bens, meios de obten\u00e7\u00e3o de provas e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T10:10:16Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 541/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, visando conceder autoriza\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica para atuarem na condu\u00e7\u00e3o do condenado \u00e0s depend\u00eancias de uma unidade prisional, nos casos de descumprimento das condi\u00e7\u00f5es estipuladas na decis\u00e3o que determinou a medida de monitoramento eletr\u00f4nico.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-05T10:01:48Z",
                "autores": "Coronel Assis",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 537/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fortalecimento da atividade de intelig\u00eancia policial para a preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o aos crimes cujo aliciamento de pessoas ocorre pela Internet e as a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia extrema e m\u00f3rbida se manifestam fora dela.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-04T14:15:26Z",
                "autores": "Rodrigo Gambale",
                "partido": "PODE"
            },
            {
                "title": "PL 534/2024",
                "ementa": "Institui o marco legal dos servi\u00e7os aut\u00f4nomos por aplicativos, altera a Lei 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, altera a Lei n. 12.587, de 3 de janeiro de 2012, e estabelece outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-04T11:22:51Z",
                "autores": "Julia Zanatta",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 533/2024",
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional \u201cMais Cultura nas Escolas\u201d e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-04T11:14:01Z",
                "autores": "Jandira Feghali",
                "partido": "PCdoB"
            },
            {
                "title": "PL 532/2024",
                "ementa": "Reconhece a categoria de motorista parceiro e entregador parceiro, estabelece mecanismos de prote\u00e7\u00e3o social, define incentivos para o transporte remunerado privado individual de passageiros e o servi\u00e7o de entrega de mercadorias realizados por meio de plataformas digitais de intermedia\u00e7\u00e3o.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-01T16:55:06Z",
                "autores": "Pedro Uczai",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 530/2024",
                "ementa": "Prorroga, at\u00e9 31 de dezembro de 2030, a vig\u00eancia do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o aprovado por meio da Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-01T13:18:03Z",
                "autores": "Eli Borges",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 526/2024",
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Combate \u00e0 Dengue, \u00e0 Febre de Chikungunya e \u00e0 Febre Zika.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-03-01T09:52:18Z",
                "autores": "Dr. Francisco",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 520/2024",
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072 de Julho de 1990 (Lei de Crimes Hediondos) para inserir o favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual, no rol de Crimes Hediondos.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T13:49:52Z",
                "autores": "Andr\u00e9 Fernandes",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 519/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, para instituir o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Amparo Social \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes \u00f3rf\u00e3os (Proorf).",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T13:11:31Z",
                "autores": "Z\u00e9 Haroldo Cathedral",
                "partido": "PSD"
            },
            {
                "title": "PL 516/2024",
                "ementa": "Estabelece a aplica\u00e7\u00e3o de multa ao morador ou propriet\u00e1rio de resid\u00eancias e terrenos, que n\u00e3o mantiverem seus espa\u00e7os nas condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de higiene necess\u00e1rias para n\u00e3o prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes aegypti.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T11:51:59Z",
                "autores": "Fl\u00e1vio Nogueira",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 515/2024",
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico, para limitar a taxa ou tarifa de esgoto a 40% da de \u00e1gua tratada.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T11:44:31Z",
                "autores": "Henrique J\u00fanior",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 514/2024",
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o por at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias, do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es financeiras referentes a d\u00e9bitos contra\u00eddos a t\u00edtulo de empr\u00e9stimo consignado junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras por pessoas naturais residentes em munic\u00edpios em que tenha sido declarado estado de calamidade p\u00fablica ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T10:49:03Z",
                "autores": "Jorge Goetten",
                "partido": "PL"
            },
            {
                "title": "PL 512/2024",
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2848, de 07 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para tipificar a conduta de obstruir a atividade da pol\u00edcia durante o estrito cumprimento do dever legal.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T09:46:26Z",
                "autores": "Kim Kataguiri",
                "partido": "UNI\u00c3O"
            },
            {
                "title": "PL 509/2024",
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 14 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para incluir inciso que permite ao trabalhador requerer a emiss\u00e3o f\u00edsica da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social (CTPS) em casos excepcionais.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-29T09:29:38Z",
                "autores": "Luciano Ducci",
                "partido": "PSB"
            },
            {
                "title": "PL 507/2024",
                "ementa": "Altera o inciso XI, do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para permitir que empregados e empregadas deixem de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio para, acompanhar filhos em consulta m\u00e9dica.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-28T21:31:18Z",
                "autores": "Jack Rocha",
                "partido": "PT"
            },
            {
                "title": "PL 502/2024",
                "ementa": "Cria o Estatuto Geral das Guardas Civis Patrimoniais Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "explicacaoEmenta": null,
                "dataaprensentacao": "2024-02-28T19:55:36Z",
                "autores": "Sargento Portugal",
                "partido": "PODE"
            }
        ]
    }
}